<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario title="ラミディアの魔法使い" author="Salvador">
<items>
  <item id="i1" name="炎の指輪">炎の力を持った偉大なる指輪</item>
  <item id="i2" name="真実の指輪">真実を見抜く力を持った凄い指輪</item>
</items>
<flags>
  <flag id="f1">魔導士に会った</flag>
  <flag id="f2">大僧正に会った</flag>
</flags>
<enemies>
  <enemy id="m1" name="ゴブリン" element="地" attack="物理" func="2L+R-STR">
    森に住まう凶暴な亜人
  </enemy>
  <enemy id="m2" name="ラッド" element="水" attack="毒" func="INT>5">
    毒を持った大鼠
  </enemy>
  <enemy id="m3" name="トロール" element="風" attack="魔法" func="R-DEX">
    棍棒を武器とする巨人
  </enemy>
  <enemy id="m4" name="氷の呪い" attack="凍結" func="DEX>3">
    扉に仕掛けられたわな
  </enemy>
</enemies>
  <scene id="0">
君は世界を渡り歩く旅人だ。しかし、今では食料を買う為に持っていた武器をも売り払ってしまわなければならないほど、窮乏している。

君がある町で思いっきり暗く沈んでいると、一人の商人から、ロマンシア王国というものすごく平和な国の事を聞かされた。その話ではロマンシア王国は一年前まで火山の噴火や地震が相次ぎ、さらに伝染病まで流行るひどい国だったらしいが、これらの元凶となっていた竜を一人の王子が倒したために、突然平和な国になったという事だった。

そんなわけで、君はロマンシア王国の国境に近いルーラル湖のほとりまできたのだが、ロマンシア王国についてもう一つ知っている事があった。それは、首都ラミディアの町に住む魔法使いが反乱を起こそうとしているという事だった。その事は、ロマンシア王国の隣のアゾルバ王国のある預言者が寝言で言った事で、君以外は誰も知らない。

つまり、魔法使いの反乱を防ぐ事ができるのは君だけなのだ。

![ソーサリアンText](stext.png)

[冒険に出発する](1)
</scene>
  <scene id="1" items="i1,i2" flags="f1,f2" enemies="m1,m2,m3,m4">

君がルーラル湖から歩き始めて数時間が経った。しばらく歩いていくと、町が見えてきた。町の中には巨大な城も見える。

どうやらこの町がロマンシア王国の首都、ラミディアのようだ。

さて君は、

[町の中心部に行く](12)
[町の周辺をうろつく](48)
</scene>
  <scene id="2">

近衛兵はしつこい君をいきなりぶん殴った。（体力ポイントを2減らす。まだ生きている場合、次の選択をする事）

[金貨を渡して通してもらえるように頼む](56)
[あきらめて戻る](51)
</scene>
  <scene id="3">

君は炎の指輪をとかげ男に向けた。すると、指輪から火の玉が飛び出し、とかげ男に見事命中した（とかげ男の体力ポイントを5減らす）

[トカゲ男と戦う](13)
</scene>
  <scene id="4">

君が魔法使いが住むという森に着いたときには、もう日が沈んでしまっていた。幸い今夜は満月だったので、森の道を進めないこともない。

[森に入っていく](17)
[引き返す](45)
</scene>
  <scene id="5">

君が占い師の家のドアをノックすると、40歳ぐらいの女が出てきた。女は名をミカエラと名乗った。金貨2枚で未来を占ってやるという。

[占ってもらう（金貨を2枚減らす）](18)
[占い師の家を出る](51)

</scene>
  <scene id="6">

君は近衛兵に炎の指輪を向けた。そして君が念じると指輪から火の玉が飛び出し、近衛兵に命中した。近衛兵は服に着いた火を払おうとしているが、火はどんどん広がるばかりだ。その近衛兵は大騒ぎをしてどこかへ走っていた。

その騒ぎを聞きつけて、同じ赤い制服を身にまとった近衛兵がたくさん集まってきた。そして君はその近衛兵たちにつかまってしまった。

君は地下牢に連れて行かれた。

（END）

</scene>
  <scene id="7">

君が道を進んでいくと左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](49)
[右へ進む](33)

</scene>
  <scene id="8">

君が寺院の扉をノックすると若い修道僧がでてきて、
「少しお待ちください。」
と言って中に戻っていった。

しばらくするとまたでてきて、
「あなたにはもう少しの苦難が必要です、と僧正様が申しております。修行をしてからおいでになってください。」
と、言って寺院の扉を閉めてしまった。

[戻る](48)

</scene>
  <scene id="9">

君は扉に体当たりした。扉はびくともしなかったが、罠が仕掛けられており、扉に小さな穴がいくつか開き、矢が飛び出した。（体力ポイントを4減らす。ただし君が鎧を着用している場合は2減らすだけでいい）。

[君がまだ生きているなら、先に進む](43)

</scene>
  <scene id="10">

君は再び領主ワルラムの屋敷にやってきた。そして君がワルラムに森の魔法使いから聞いた話をした。するとワルラムは言った。

「どうかその悪い魔法使いを倒してくだされ。悪竜ヴァイデスが復活すれば１年前のこの国に戻ってしまいます。わしはあまり役に立たぬが、これが役に立つでしょう。」

ワルラムは金貨15枚を差し出した。君は礼を言って屋敷を出た。

[先に進む](51)

</scene>
  <scene id="11">

君が道を進んでいくと左右に分かれているところに出た。すると木の上から一匹のこうもりが急降下してきた。

[左へ進む](30)
[右へ進む](33)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="12">

君はラミディアの中心部にいる。町の人々は平和そうに働いている。

[鍛冶屋に行く](25)
[酒場に行く](34)
[城に行く](38)
[町の周辺をうろつく](48)

</scene>
  <scene id="13">

とかげ男は槍で攻撃をしてくる。

	とかげ男　：　体力ポイント　10

サイコロを２個ふる事。出た目の合計が、

+ 2～6なら君の攻撃が成功。敵の体力ポイントを5減らす。
+ 7～12なら敵の攻撃が成功。君の体力ポイントを5減らす。

魔法使いディオールはとかげ男の攻撃が成功したときに、とかげ男に体力回復の魔法を掛ける。とかげ男の攻撃が成功するたびに、とかげ男の体力ポイントを2増やす。ただし、10ポイントより上には上がらない。

[炎の指輪を使う](3 "i1")
[真実の指輪を使う](23 "i2")
[とかげ男を倒して、先に進む](42)

</scene>
  <scene id="14">

君が金貨を出そうとすると、突然近衛兵は怒りだし、仲間を呼んで君を袋叩きにした（体力ポイントを6減らす）。そして、彼らは君を城の庭園から追い出した。

[君がまだ生きているなら、先に進む](12)

</scene>
  <scene id="15">

君は何とかディオールと話し合いをしようと思ったが、それはちょっと無理だったようだ。ディオールはもう呪文を唱え始めているのだ。

[先に進む](44)

</scene>
  <scene id="16">

君はロマンシア王の住むホワイトダリア城の庭園までやってきた。すると、赤い制服を身に着けた近衛兵がひとり近づいてきて言った。

「ここから先はよそ者を通すわけにはいかぬ。さっさと引き返すのだ。」

君はロマンシアの機器の事をその近衛兵に説明しようとしたが、信じてもらえない。

[さらに強く説得する](02)
[金貨を（持っているなら）渡して通してくれるように頼む](56)
[近衛兵に襲い掛かる](46)
[炎の指輪を使う](16 "i1")
[真実の指輪を使う](26 "i2")
[あきらめて戻る](51)

</scene>
  <scene id="17">

君が道を進んでいくと、左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](49)
[右へ進む](33)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="18">

カエラは、水晶玉の前に腰掛け、目を閉じたまま話し始めた。

「魔法使いディオールは、“黒い影”を復活させようとしている。何としても止めねばならぬ。ディオールは強力な魔法使いだが、“信じる”ことを極度に恐れている。それがディオールの唯一の弱点だ。」

そう言うと、ミカエラは目を開け、疲れたように息をついた。

[占い師の家を出る](51)

</scene>
  <scene id="19">

君は両手を扉に当てた。すると、扉はすっと開き、君は前に倒れそうになった。倒れるのはまぬがれたが、扉には鎖付き鉄球が仕掛けられていて、君はその直撃を食らった。（体力ポイントを4減らす。ただし君が鎧を着用している場合は、2減らすだけでいい）。

[まだ生きているならば、先へ](40)

</scene>
  <scene id="20">

君は大領主ワルラムの屋敷にやってきた。そして君がワルラムにロマンシアの危機の話をすると、ワルラムは言った。

「それが本当なら大変なことだ。わしはそのことについては初めて聞くのじゃが、森に住んでいる老魔法使いなら何か知っておるかもしれん。しかしその森は迷路になっておって、なかなか魔法使いの家にはたどり着けぬので気をつけなされ。」

[森へ行く](4)
[森に行かない](48)

</scene>
  <scene id="21">

[君の使っている武器がバスタード・ソードの場合](57)
[君の使っている武器と防具のポイントと体力ポイントの合計が18以上の場合](57)
[それ以外](44)

</scene>
  <scene id="22">

君は占い師の家にやってきた。扉をノックすると、４０歳ぐらいの女が出てきた。女はミカエラと名乗り、金貨2枚で未来を占ってやるという。

[占ってもらう（金貨を2枚減らす）](31)
[占ってもらわないか、金貨が無い場合](48)

</scene>
  <scene id="23">

君はとかげ男に真実の指輪を突きつけた。しかし、とかげ男は何の反応も示さずに、君に攻撃した。

[1回分のダメージを受ける](13)

</scene>
  <scene id="24">

君は酒場にやってきた。ここで金貨を1枚払うと食事ができる。（食事をした場合、体力ポイントを4ポイント回復する。ただし、原体力ポイントを超える事はできない）。

[先に進む](51)

</scene>
  <scene id="25">

君は町の鍛冶屋にやってきた。ここで武器や防具の売買をすることができる。

|種類|品名|ポイント|価格(買)|価格(売)|
|----|----|--------|--------|--------|
|武器|短剣|2|4|2|
|武器|長剣|3|6|3|

[売買が済んだら、店を出る](12)

</scene>
  <scene id="26">

君は近衛兵に真実の指輪を向けた。効果はてきめんだった。近衛兵の態度はころっと変わり、君を城の内部に案内してくれた。そして少しの手続きを済ませた後、ロマンシアの王、ファネッサと会見する事ができた。

君はファネッサ王に、この国の危機の事を話し、真実の指輪を向けた。王は話し始めた。

「そなたの話、どうやら本当のようだな。しかし、余がいくら王といえども、はっきりした理由なく軍隊や近衛兵を動かす事はできぬのだ。そこでそなたに頼みがある。その魔法使いを倒すのだ。もちろん報酬は出す。そして、この国の宝剣であるバスタード・ソードを授けよう。これを使えば魔法使いを倒すのも夢ではなかろう。では、頼んだぞ。」

君はバスタード･ソードを手に入れた。この武器のポイントは、4である。さらに、この剣を使うと戦闘のとき、サイコロの出た目から1引いた数で攻撃が成功したか否かを判定できる。

なお、城で行う事は終わったので、次の項目で城に行く選択肢があっても、選ぶ事はできない。

[先に進む](51)

</scene>
  <scene id="27">

君はディオールに攻撃しようとした。しかし、ディオールが呪文を唱え終わる方が早かった。

[先に進む](44)

</scene>
  <scene id="28">

君が道を進んでいくと、左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](11)
[右へ進む](7)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="29">

近衛兵はしつこい君をいきなりぶん殴った。(体力ポイントを2減らす）

[金貨を（持っているなら）渡して通してくれるように頼む](14)
[近衛兵に襲い掛かる](46)
[あきらめて戻る](12)

</scene>
  <scene id="30">

君が道を進んでいくと、森が途切れ、奇妙な家が見えた。その家は１軒なのに、煙突が何本も突き出ていて、壁がたくさんの色で塗られているのだ。

[近づく](54)
[引き返す](45)

</scene>
  <scene id="31">

ミカエラは水晶球の前に腰掛け、目を閉じて話し始めた。

「何者かがそなたの邪魔をしている。そのために水晶がくもって未来がはっきり見えぬ。L.R.L.L.という文字のみが見える。L.R.L.L.の意味が分かれば、そなたの旅は楽になるであろう。」

ミカエラは目を開け、疲れたように息をついた。

[君は占い師の家を出た](48)

</scene>
  <scene id="32">

君はディオールに炎の指輪を向けて念じた。指輪から飛び出した火の玉はディオールの身体に命中した。しかし、ディオールはニヤリと笑っただけだった。どうやら火の玉はディオールが着ている黒いローブによって防がれてしまったようだ・・・。そしてディオールは呪文を唱え終わった。

[先に進む](44)

</scene>
  <scene id="33">

君が道を進んでいくと、左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](7)
[右へ進む](53)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="34">

君は酒場にやって来た。金貨1枚で食事をする事ができる。（食事をした場合、体力ポイントを4ポイント回復する。ただし、原体力ポイントを越えることはできない）。

[先に進む](12)

</scene>
  <scene id="35">

　君は町の鍛冶屋にやってきた。ここで武器や防具の売買をすることができる。

|種類|品名|ポイント|価格(買)|価格(売)|
|----|----|--------|--------|--------|
|武器|短剣|2|4|2|
|武器|長剣|3|6|3|
 
価格に応じて所持する金貨の枚数を増減する事。
買った品物のポイントを記録しておく事。

[売買が済んだら、店を出る](51)

</scene>
  <scene id="36" item="1">

家の中には机に向かう一人の老人がいた。老人は熱心に机の上の書物を読んでいた。どうやら、森に住む魔法使いとはこの老人のようだ。

君が近づいていくと、老人は話し始めた。

「お前の聞きたいことは分かっておる。ラミディアの魔法使いの事じゃろう。奴の名はディオールといってな、魔法使いとしてはなかなかの才能の持ち主じゃが、困った事に根本が間違っておる。奴は悪竜ヴァイデスを復活させ、自分の支配下に置き、世界を自分のものにしようとたくらんでおるらしい。じゃがな、もともとは神の一人であったヴァイデスを支配するなど、人間には到底無理な事じゃ。ヴァイデスは今、精神だけの“黒い影”の状態にあるが、何かに乗り移れば大変なことになってしまう。そうならぬうちに、お前はディオールを倒すのじゃ。この“炎の指輪”が助けになるじゃろう。」

そういうと、老人は赤い宝石のはめ込んである指輪を君に手渡した。そして、ディオールの家の場所を教えてもらった。

君は老人の家で夜が明けるまで休んで、それから出発した。

日が高くなった頃、君はラミディアに到着した。

[先に進む](51)

</scene>
  <scene id="37">

こうもりは急降下して攻撃をしてくる。

	こうもり　：　体力ポイント　5

サイコロを２個ふる事。出た目の合計が、

+ 2～7なら君の攻撃が成功。敵の体力ポイントを3減らす。
+ 8～12なら敵の攻撃が成功。君の体力ポイントを3減らす。

[先に進む](1)

</scene>
  <scene id="38">

君はロマンシアの王の住むホワイトダリア城の庭園までやって来た。すると、赤い制服を身につけた近衛兵がひとり近づいてきて言った。

「ここから先はよそ者を通すわけにはいかぬ。さっさと引き返すのだ。」

君はロマンシアの危機の事をその近衛兵に説明しようとしたが、信じてもらえない。

[さらに強く説得する](29)
[金貨を（持っているなら）渡して通してくれるように頼む](14)
[近衛兵に襲いかかる](46)
[あきらめて戻る](12)

</scene>
  <scene id="39">

君は左手を扉に当てた。すると扉に小さな穴がいくつか開き、矢が飛び出した。（体力ポイントを4減らす。ただし、君が鎧を着用している場合は、2減らすだけでいい）。

[まだ生きている場合、先に進む](43)

</scene>
  <scene id="40">

君が入った部屋にはテーブルが置かれており、その上には大きなガラス張りの容器が載っていた。そしてその中には黒い竜の形をした影のようなものがうごめいていた。

すると、その容器の裏から黒いローブを身にまとった魔法使いが現れた。この男がディオールのようだ。

[先に進む](50)

</scene>
  <scene id="41">

君が道を進んでいくと、左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](7)
[右へ進む](11)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="42">

君がとかげ男を倒すと、ディオールはすかさず呪文を唱え始めた。

[突進する](27)
[炎の指輪を使う](32 "i1")
[真実の指輪を使う](52 "i2")
[話しかける](15)

</scene>
  <scene id="43">

君は魔法使いディオールの家の扉の前にいる。扉には銀色のプレートがはめ込んである。扉は魔法で閉じられている。

[扉に体当たりをする](9)
[左手をプレートにあてる](39)
[右手をプレートにあてる](55)
[両手をプレートにあてる](19)（19に進む）
[立ち去る](51)

</scene>
  <scene id="44">

君はディオールの死の魔法によって命を消された。

（END）

</scene>
  <scene id="45">

君はラミディアに戻る為に森を出て歩き始めた。すると突然月の明かりが消えて辺りが暗くなった。

君は月を見上げて驚いた。
月の明かりを遮っていたのは、なんとこうもりの大群だったのだ。
その獲物は間違いなく君だ。
さすがの君も、これだけの数のこうもりに勝つ方法は無い・・・。

(END）

</scene>
  <scene id="46">

君が攻撃しようとすると、近衛兵は仲間を呼んだ。
君は大勢の近衛兵に囲まれてしまった。君は城の地下牢に連れて行かれて。
君の旅もここまでだ・・・。

（END）

</scene>
  <scene id="47" item="2" >

君が寺院の扉をノックすると若い修道僧が出てきて、

「どうぞお入りください。」

と言って中へ入れてくれた。

中には寺院の大僧正がいた。君がロマンシアの危機と今まで合った事を話すと、大僧正は話し始めた。

「ふむ。そなたの言う事は本当のようじゃな。しかし、そなたは全ての人に信じられるとは限らぬじゃろう。そこで、この“真実の指輪”を授ける。この指輪を人に向ければ、その者が誰であろうとそなたを信じるじゃろう。」

なお、寺院で行う事は終わったので、次の項目で寺院に行く選択肢があっても、選ぶ事はできない。

[先に進む](51)

</scene>
  <scene id="48">

君はどこに行くか。

[占い師の家に行く](22)
[領主の家に行く](20)
[寺院に行く](8)
[町の中心部に行く](12)
[フラグ確認用1](12 "f1")
[フラグ確認用2](12 "f2")
[アイテム確認用1](12 "i1")
[アイテム確認用2](12 "i2")

</scene>
  <scene id="49">

君が道を進んで行くと左右に分かれているところに出た。

[左へ進む](41)
[右へ進む](28)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="50">

ディオールは話し始めた。

「きさまが来ることは分かっていたのだ。愚か者よ。」

　ディオールは魔法でとかげ男を呼び出した。とかげ男は君の方に向かってきた。

[先に進む](13)

</scene>
  <scene id="51">

君はロマンシア王国の首都、ラミディアにいる。

[鍛冶屋に行く](35)
[占い師の家に行く](5)
[酒場に行く](24)
[領主の家に行く](10)
[寺院に行く](47)（47に進む）
[城に行く](16)
[ラミディアの魔法使い、ディオールの住処に行く](43)

</scene>
  <scene id="52">

君はディオールに真実の指輪を突きつけた。すると、ディオールは恐怖の叫び声をあげて指輪から離れた。

ディオールは、呪文が途切れてしまったのに気付き、最初から唱え直し始めた。

[突進する](21)
[話しかける](15)

</scene>
  <scene id="53">

君が道を進んでいくと左右に分かれているところに出た。すると木の上から一匹のこうもりが急降下してきた。

[左へ進む](7)
[右へ進む](17)
[魔法使いの家に行くのをあきらめて森を出る](45)

</scene>
  <scene id="54">

君が家に近づくと、扉が音もなく開き、中から

「入れ。」

という声が聞こえた。

[入る](36)
[町に帰る](45)

</scene>
  <scene id="55">

君は右手を扉にあてた。すると扉に小さな穴がいくつか開き、矢が飛び出した。（体力ポイントを4減らす。ただし、君が鎧を着用している場合は、2減らすだけでいい）。

[まだ生きている場合、先に進む](43)

</scene>
  <scene id="56">

君が金貨を出そうとすると、突然近衛兵は怒り出し、仲間を呼んで君を袋叩きにした。（体力ポイントを6減らす。）そして、彼らは君を城の庭園から追い出した。

[まだ生きている場合、先に進む](51)

</scene>
  <scene id="57">

ラミディアの魔法使いディオールは、君の必殺の一撃によって果てた。

テーブルの上の容器の中で竜の形をとっていた“黒い影”は、君を驚かすような仕草をしたが、次の瞬間、竜の形を失い、容器の底に崩れ落ちた。

邪悪は全て滅び去ったのだ。

[エピローグへ](58)

</scene>
  <scene id="58">

数日後、君はファネッサ王から多額の報酬を受け取り、新たな旅に向けての準備をしていた。

町は相変わらず平和そうだ。君がロマンシアを救ったという事を知る者はいない。しかし君は、この平和を保つことができただけで満足だった。なぜならば、絶望している旅人が希望を持って新たな旅に出るには、この平和が何より必要である事を君は誰よりもよく知っているのだから・・・。

(Happy End)

</scene>
</scenario>