<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario title="少女は英雄を語りて" author="ときのじ">
<items>
  <item id="i1" name="ポーラスのリボン">魔物の力を弱める魔力を持ったリボン</item>
  <item id="i2" name="魔法の紙">少女の名を書くと力を発揮する魔法の紙</item>
  <item id="i3" name="魔法のペン">魔法の紙に文字を書く為の魔力を帯びた羽ペン</item>
  <item id="i4" name="折れた片角">高位魔族グリメルムの強力な魔力を帯びた片角</item>
  <item id="i5" name="英雄の絵本">一人の少女と消えた町村を救った英雄物語が描かれた絵本。持っていると自然と勇気が湧いてくる。</item>
</items>
<flags>
  <flag id="f1">水を飲んだ</flag>
  <flag id="f2">逃亡を選んだ</flag>
  <flag id="f3">休憩した</flag>
  <flag id="f4">足元を調べた</flag>
  <flag id="f5">罠を調べた</flag>
  <flag id="f6">少女１</flag>
  <flag id="f7">少女２</flag>
  <flag id="f8">少女３</flag>
  <flag id="f9">ポーラスからアイテムを受け取った</flag>
  <flag id="f10">謎の老人に助けられた</flag>
  <flag id="f11">詳しく調べられた</flag>
  <flag id="fxx">フラグ説明</flag>
</flags>
<enemies>
  <enemy id="m1" name="騎士の石像" element="地"
  attack="物理" func="選択肢">剣で攻撃してくるが動きは鈍い</enemy>
  <enemy id="m2" name="白い鳥" element="風"
  attack="物理" func="選択肢に従う">群れで飛んできて突いてくる</enemy>
  <enemy id="m3" name="狩人" element="地"
  attack="物理" func="選択肢に従う">遠距離は弓・近距離は短剣で攻撃</enemy>
  <enemy id="m4" name="皇帝の人形" element="地"
  attack="魔法" func="選択肢に従う">剣から太陽光線を放ってくる</enemy>
  <enemy id="m5" name="皇女の人形" element="地"
  attack="魔法" func="選択肢に従う">杖から月の魔法を放ってくる</enemy>
  <enemy id="m6" name="兵士の人形" element="地"
  attack="魔法" func="選択肢に従う">一気に押し寄せ槍で攻撃してくる</enemy>
  <enemy id="mxx" name="モンスター／罠名" element="地火水風霊"
  attack="物理魔法毒凍結石化呪い忘却" func="式／回避条件">モンスター説明</enemy>
</enemies>
<scene id="0">
**プロローグ**

　ある日、私は道端に落ちていた一冊の本を拾った。
　それは焦げ茶の本皮が張られた高価そうな分厚い本で、背と表紙には金の文字で「終わらない物語」と箔押しされていたのを覚えている。
　だが、不思議な事に著者名だけは表面上の何処にも見当たらなかった。

　私は冒険者ではあるが、休日は専ら本を読み漁る程の読書家であると自負している。
　その私が本を拾ったとなれば、どのような行動に出るかは言うのも野暮だろう。
　もしかしたら顔も知らぬ誰かの手記である可能性もあったが、ここまで立派な装丁で題名まで書かれているのだから、きっとこれは読み物に違いない。
　私の中で湧き上がる好奇心がそんな勝手な言い訳を頭の中で展開し、私の手はそれに倣って表紙をゆっくりと捲った。

　……ここまでが、私が覚えていた事になる。
　気が付けば私は道端で恥ずかしげもなく寝転がり、霞掛かる意識のまま横に首を傾ければ馬車が迫ってきていたのだから、意識の覚醒は早かった。
　過ぎ行く馬車を見送った後、私は本を読んでいた事を思い出して己の手に視線を向けた。
　しかし、私の手の中はおろか、周辺でさえもあの本は影も形もなかったのである。私の記憶にある筈の物語の内容さえも。

　こんな馬鹿げた話があるだろうか！　本を読んだというのに、感想も感動も抱けないというのだから！
　まあ、私が本を拾う夢を見ていたのだとしたら、全ての辻褄は合うのだが、これが現実にせよ夢にせよ、内容を覚えていないというのは何とも勿体無い。私は自分自身に腹を立てた。
　だが、こんな場所でいつまでも地団駄を踏んでいる訳にもいかない。

　いずれまた同じ夢が見れる事を祈ろう。
　――そう諦め、次の機会に期待し、私はペンタウァ方面に向かって歩き始めたのだが。
　ふと脳裏に浮かんだ、あの本の冒頭に書かれた一節。
　私は無意識の内にそれを声に出していた。

　**『これは、貴方が絵本の世界を救うか否かの物語』**

------------------------------------------------------------
**冒険の目的**

　手にした筈なのに消えている。読んだ筈なのに覚えてない。
　ペンタウァではそんな『消える本』の噂が徐々に広まってきている。
　その本が夢なのか幻なのかは、今も誰一人として分かっていない。
　何せその本自体が何処にあるのか分からないのだから。
　だが、害とも益ともつかぬ謎を放置する訳にはいかないだろう。
　天変地異の前触れだったとしたら、手遅れになるかもしれないのだ。
　読書好きも読書嫌いも、この際問わぬ。
　勇気ある者はこの『消える本』の謎に挑んではくれないだろうか』

![少女は英雄を語りて](d33.gif)

[冒険に挑む](00100)

</scene>
  <scene id="00100">
　君はペンタウァで『消える本』の依頼を受け、その本を目撃したという草原に来ている。
　風が優しくそよぎ、猫でもいたら日向ぼっこでもしているであろう、そんな良い天気だ。
　もし本が何処かにあろうものなら、発見し易い絶好の機会とも言えるだろう。君はそんな機会を逃すまいと周囲に目を配る。
　だが、相手は自由自在（？）に消えたり現れたりするような神出鬼没のヘンテコな本だ。そう簡単には見つかるはずはない。
　……と思っていたその時だ。君は急に何かの気配を感じた！

　さて、君はどうする？

[振り返る](00200)
[上を向く](00300)
[飛び退る](00400)

</scene>
  <scene id="00200">
　奇妙な気配を感じた君は、武器を手に振り向いた！
　しかしそこには何もいない。
　首を傾げる君だったが、突然頭に鈍い痛みと衝撃が走り、思わずその場にうずくまってしまう！

　う、うぐぐ……。

　君は目尻に薄らと涙を浮かべつつ、自分の頭の上に落ちてきて、今は足元に落ちている物を睨み付けた。そして君は小さく声を漏らす。
　それはまさしく君が探していた本だったのだ！

[▼HPを3減らして次へ](00500)

</scene>
  <scene id="00300">
　奇妙な気配を感じた君は、ハッとして上を向いた。
　しかし、気づいた時には何もかもが遅かった。
　君は何か硬くて重いものを物凄い衝撃と共に顔面で受けてしまった。

　痛い！　痛すぎる！

　目から火花とはまさにこのことか！
　君は顔面に落ちてきた物体のことなど忘れ、顔を押さえて暫くのたうち回った。

　ようやく痛みも落ち着き、君は正気を取り戻した。
　ヒリヒリとする鼻を擦りつつ、君は自分の足元に何かが落ちていることに気がついた。そして君は小さく声を漏らす。
　それはまさしく君が探していた本だったのだ！

[▼HPを5減らして次へ](00500)

</scene>
  <scene id="00400">
　奇妙な気配を感じた君は、本能のままにその場から飛び退った。
　すると先程まで自分がいた位置に、何かが鈍い音を立てて落ちてきたのだ！
　もしそのままあの場所にいたら、間違いなく君に直撃していただろう。
　君は己の直感と幸運に感謝しつつ、恐る恐る落下物に近づいた。そして君は小さく声を漏らす。
　それはまさしく君が探していた本だったのだ！

[次へ進む](00500)

</scene>
  <scene id="00500">
　目撃証言のとおり、本は急に現れた。
　焦げ茶の本皮が張られた高価そうな分厚い本。
　見たところ特徴も合致しているし、これが『消える本』とみて（多分）間違いではないだろう。
　君は念のために本を指先で軽く突いてみるが、特に反応も変化もない。
　周囲に危険がないことを確認した君は、ずっしりと重たく立派な本を手に取ってその場に座り込んだ。
　両手の中にある本を改めてよく見ると、背と表紙には金の文字で「終わらない物語」と箔押しされている。
　これも目撃証言と同じだ。君はこの本が『消える本』である、と確証を得ることができた。

[次へ進む](00600)

</scene>
  <scene id="00600">
　ここまでは目撃証言と同じだが、奇妙なことに目撃者の誰一人として本の内容を覚えていないのだという。
　一体どんな内容が書かれているというのだろう？
　君は興味半分、不安半分といった心持ちで本を開くと、そこには何か書かれていた。
　君はその一文を目でなぞる。

　**『これは、貴方が絵本の世界を救うか否かの物語』**

　そんな一文を理解した瞬間、目の前の本が突然光り出した！
　君は何の抵抗もできないまま、眩い光に包まれてしまったのだった。

[次へ進む](00700)
[](X)

</scene>
  <scene id="00700">
　**「どうせ何も変わらない……きっと貴方も他の人と同じ…
　　辿り着けず、そして帰ってゆくだけ……」**

　薄れゆく意識の中で、君は誰かの声を聞いた気がした。

[次へ進む](00800)

</scene>
  <scene id="00800">
　意識が覚醒する。全身の感覚が戻った君は、閉じていた瞼を上げた。
　自分は確かに立っているが、問題は見知らぬ建物の中にいるというところだ。
　辺りを見回してみるが、先程まで君がいた草原は影も形もない。本もちゃっかり消えている。
　それに、後ろを振り返ってみても壁があるだけで、出入り口のようなものも一切ない。
　石造りの壁と、金の刺繍が施された赤い絨毯が敷かれた一本の長い廊下。
　ここは地下なのか窓のようなものは確認できない。
　だが、壁に等間隔で備えつけられた松明のおかげで先が見通せるくらいには明るかった。
　見たところ城のような豪奢な建物の中のようだが、君の記憶の中にはこの建物のことはないようだ。

　一体ここは何処なのだろうか？
　君はその謎を解き明かすべく、謎の回廊を歩き出した。

[次に進む](00900)

</scene>
  <scene id="00900">
　回廊を歩いていた君は、滝が流れている部屋に出た。
　部屋の中央の壁に開けられた穴から勢いよく水が流れ落ち、その水を受けるように囲いが作られている。
　いわゆる水場というやつだ。

　さて、君はどうする？

[滝を調べる](01000)
[水を飲む](01100)
[滝を無視して進む](01200)

</scene>
  <scene id="01000">
　君は滝を調べてみることにした。

　**DEXまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～5の場合](01300)
[▲6～21の場合](01400)

</scene>
  <scene id="01100" flags="f1">
　君は突然知らない建物の中に飛ばされた緊張からか喉の渇きを覚えていた。
　目の前の水は透明度も高く、特におかしな臭いもしない。
　君は安心して両手で水をすくって口に含んだ。
　水はよく冷えていて、喉も気持ちも潤ってゆくのを感じる……。

　君は満足げに口元を拭い、再び歩き出した。

[次へ進む](02100)

</scene>
  <scene id="01200">
　今は一刻も早くここが何処であるのか知りたい。
　君は足早にこの場を通り過ぎた。

[次へ進む](02100)

</scene>
  <scene id="01300" flags="f1">
　君は滝を調べてみたが、特に何も気付かなかった。
　無駄骨を折ったと渋い顔をした君だったが、ふと喉が渇いていたことに気がついた。
　目の前の水は透明度も高く、特におかしな臭いもしない。
　君は安心して両手で水をすくって口に含んだ。
　水はよく冷えていて、喉も気持ちも潤ってゆくのを感じる……。

　君は満足げに口元を拭い、再び歩き出した。

[次へ進む](02100)

</scene>
  <scene id="01400">
　滝を調べていた君は、水場の岩の隙間に小さな魚がいることに気がついた。
　しかし、その魚に生気はなく、濁った目をして力なく浮いている。どうやら死んで岩の間に引っ掛かっているようだ。
　嫌な予感が脳裏をよぎった君は、滝を無視することに決めた。

　続いて、滝を通り過ぎたところにフルプレートアーマーを着込んだ騎士の石像が一体飾られていることも分かった。
　大剣を両手で持ち、胸の前でかざしているようなポーズをしている。

　君はこの石像を調べてもいいし、調べなくてもいい。

[石像を調べる](01500)
[無視して進む](01200)

</scene>
  <scene id="01500" enemies="m1">
　今にも動き出しそうな石像だ。君は気になって石像を調べ始めた。
　突如キラリ、と兜の中の暗闇が怪しく光った。
　二つの光……否、感情の読めない冷たい眼光と君の視線がかち合い、君は慌てて距離を置く。
　今にも動き出しそう、ではない。今まさに石像は動いているのだ！
　君にとってここでは初めての戦闘になる。

　さぁ、武器を手に騎士の石像に立ち向かうのだ！

　**STRまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋STRまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～8の場合](01600)
[▲9～21の場合](01700)

　**逃亡を選ぶ場合はDEXで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXの合計値が……

[▼2～18の場合](01800)
[▲19～21の場合](01900)

</scene>
  <scene id="01600" enemies="m1">
　騎士の石像は大剣を振り上げて君に向かって叩きつけてくるが、その動きは緩慢で簡単に見切ることができた。
　君は反撃とばかりに騎士の石像の動きを掻い潜って攻撃を仕掛ける。
　だが、踏み込みが甘かったのか、それとも力が足りなかったのか、騎士の石像に僅かにヒビを入れることしかできなかった。
　硬い相手を攻撃して手がちょっと痺れた……。

　**STRまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋STRまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～8の場合／HPを1減らして次へ](02000)
[▲9～21の場合／HPを1減らして次へ](01700)

　**逃亡を選ぶ場合はDEXで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXの合計値が……

[▼2～18の場合／HPを1減らして次へ](01800)
[▲19～21の場合／HPを1減らして次へ](01900)

</scene>
  <scene id="01700" enemies="m1">
　騎士の石像は大剣を振り上げて君に向かって叩きつけてくるが、君は危なげなく回避する。
　君は反撃とばかりに騎士の石像の動きを掻い潜り、渾身の力を込めて攻撃を仕掛ける。
　すると、騎士の石像にとっては当たり所が悪かったのか、意外なほどあっさりと体の一部を壊すことができた。

　トドメだ！

　君は間髪入れずに騎士の石像を攻撃した。
　君の武器は騎士の石像を粉々に粉砕する……かと思いきや、騎士の石像はまるで紙がぐしゃりと潰れるような奇妙な手応えを残し、そのまま跡形もなく消えてしまったのだ。

　戦っていた時には確かに重量を感じていたというのに、最後の一撃はまるで紙でも相手にしているかのように手応えがなかった。
　あの騎士は一体何だったのだろうか？
　君は石像とは思えぬ軽い手応えに困惑しつつ、それでも先に進むのであった。

[次へ進む](02200 "-f2")
[次へ進む](02201 "f2")

</scene>
  <scene id="01800" enemies="m1" flags="f2">
　騎士の石像となんて戦ってはいられない。君は逃亡を決意した。
　君は騎士の石像の脇を走り抜け、目の前の扉を開けようと試みる。
　しかし、扉は何かの魔力が働いてでもいるのかビクともしない。
　まさかの事態に動揺する君は何度もドアを開けようと試みるが、ふと背後に風を感じて振り返ると、騎士の石像の大剣が今まさに振り下ろされようとしているではないか！

　危ない！

　君は咄嗟に騎士の石像の足元に飛び出すようにして転がると、そのすぐ後に鈍い振動と共に重い音が部屋に響き渡った。
　体勢を整えた君が見たのは、大剣が先程まで君がいた場所にめり込んでいる光景だった。全身が恐怖でゾクリと粟立つ。

[▼MPを3減らして次へ](01700)

</scene>
  <scene id="01900" enemies="m1" flags="f2">
　騎士の石像となんて戦ってはいられない。君は逃亡を決意した。
　君は騎士の石像の脇を走り抜け、目の前の扉を開けようと試みる。
　しかし、扉は何かの魔力が働いてでもいるのかビクともしない。
　もしかしたらこの騎士の石像が扉の守護者なのかもしれないと考えた君は、扉からサッと身をひるがえして騎士の石像と向き合った。

　ここはやはり戦うしかないのだ！

[次へ進む](01700)

</scene>
  <scene id="02000" enemies="m1">
　君は手にちょっぴり痺れを感じつつ、我慢して騎士の石像に再度攻撃した。
　先程ヒビが入ったところに武器が触れると、更にヒビが入って騎士の石像の一部が壊れる。先程の攻撃は無駄じゃなかったのだ！
　これでトドメだ！　君は間髪入れずに騎士の石像を攻撃した。
　君の武器は騎士の石像を粉々に粉砕する……かと思いきや、騎士の石像はまるで紙がぐしゃりと潰れるような奇妙な手応えを残し、そのまま跡形もなく消えてしまったのだ。

　戦っていた時には確かに重量を感じていたというのに、最後の一撃はまるで紙でも相手にしているかのように手応えがなかった。
　あの騎士は一体何だったのだろうか？
　石像とは思えぬ軽い手応えに君は困惑しつつ、それでも先に進むのであった。

[次へ進む](02200 "-f2")
[次へ進む](02201 "f2")

</scene>
  <scene id="02100" enemies="m1">
　扉に向かって歩く君は、突然何かの気配を感じて立ち止まった。
　嫌な予感がして振り向くと、先程までは置物として静かに立っていた騎士の石像が急に動き出したではないか！
　ただの置物ではなかったのだ！
　両手で持った大剣を胸元に掲げた騎士の石像は、目を光らせて君の方にゆっくりと向かってきている。
　君にとってここでは初めての戦闘になるだろう。

　さぁ、武器を手に騎士の石像に立ち向かうのだ！

　**STRまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋STRまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～8の場合](01600)
[▲9～21の場合](01700)

　**逃亡を選ぶ場合はDEXで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXの合計値が……

[▼2～18の場合](01800)
[▲19～21の場合](01900)

</scene>
  <scene id="02200">
　扉は特に何の苦労もなくあっけなく開いた。
　もしかしたらまた敵に襲われるかもしれない。
　君は気を引き締め、次の部屋に入った。

[次へ進む](02300)

</scene>
  <scene id="02201">
　扉はあっけなく開いた。
　やはりあの騎士の石像を倒すことが開錠の条件だったようだ。
　もしかしたらまた敵に襲われるかもしれない。
　君は気を引き締め、次の部屋に入った。

[次へ進む](02300)

</scene>
  <scene id="02300">
　次の部屋に入ってすぐに人一人分の高さがある段差と、その段差の先に壁からせり出している石の足場のようなものが二つ見えた。
　君は石でできた段差を周囲に警戒しながら登った。その方法は君のやり易い方法で登ったとしよう。
　その場から目の前を見ると、二つの足場の先には君が現在立っている四角い石と同じくらいの高さの段差があるのが見えた。
　この部屋を越えるのならば、君は壁からせり出した二つの足場も利用して向こう側まで飛び移らなければならない。
　何故なら、段差と段差の間には、槍のような長い棘が無数に天井を向いている、そんな恐ろしい罠が仕掛けられているからだ。

[次へ進む](02400)

</scene>
  <scene id="02400">
　段差から一つ目の足場までの距離は、君が両手を広げてもあと手一つ分ほど届かないといったところだろう。
　飛び越えることも可能だろうが、何せ下には槍のような棘が待ち構えている。
　もし足でも滑らせたなら、君は間違いなく串刺しにされてしまうだろう。

　さて、君はどうする？

[飛び移る](02500)
[様子を見る](02600)

</scene>
  <scene id="02500">
　君は足場に飛び移ることに決めた。
　呼吸を整え、目の先にある足場までの距離を入念に調べる。
　覚悟を決めた君は、足場を目がけて勢いよく跳ぶ！

　**KRMで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋KRMの合計値が……

[▼2～6の場合](02700)
[▲7～21の場合](02800)
[やっぱり様子を見る](02600)

</scene>
  <scene id="02600" enemies="m2">
　得体の知れない場所では慎重な行動が大事だ。君は注意深く周囲を観察した。
　特に異常はないと安堵した君だったが、ふと天井を見上げて仰天した。
　天井から吊るされたシャンデリアに白い鳥の群れが止まっているではないか！
　白い鳥たちはさえずる様子もなく、ただじっとしてこちらを見つめている……ような気がする。
　もしあのまま足場まで跳んでいたら、あの白い鳥たちが一斉に襲い掛かってきていたかもしれない。

　君は少しの時間をかけて、騎士の石像が床を割った際にできた破片を拾ってから戻ってきた。
　小石ほどの大きさの破片を試しに足場へと放ってみると、破片が足場に当たった瞬間、白い鳥たちが欠片に向かって一斉に飛び掛かる！
　その羽音のなんと大きなことか！

　暫くして白い鳥たちは定位置に戻ったが、君は白い鳥のあの獰猛さと鋭い目を見て、放置する訳にはいかないと判断した。
　君は白い鳥を地道に倒してから足場に飛び移り、何事もなく障害をクリアしたのだった。

[▼HPを2減らして次へ進む](02900)

</scene>
  <scene id="02700" enemies="m2">
　意を決して足場へと跳んだ君は、予想よりもあっさりと足場に飛び移ることができた。
　君はホッと胸を撫で下ろす。罠の棘が君を少しだけ弱気にしていたのかもしれない。
　しかし、安堵したのは束の間。
　急に頭上から羽音が聞こえ、君は反射的に上を向くと、白い鳥の群れが君を目掛けて強襲してきた！

　君は必至に抵抗し、何とか白い鳥の群れを倒すことができた。
　突然の強襲は思わぬ痛手となったが、次の足場に飛び移る際の障害が排除できたのは大きい。
　よし、次だ！
　君は次の足場へと飛び移り、今度こそ無事に障害をクリアすることができたのだった。

[▼HPとMPを5減らして次へ進む](02900)

</scene>
  <scene id="02800" enemies="m2">
　意を決して足場へと跳んだ君は、あっさりと足場に飛び移ることができた。
　やはり自信満々に跳んだのが良かったのだろう。君は満足げに頷く。
　しかし、安堵したのは束の間。
　急に頭上から羽音が聞こえ、君は反射的に上を向くと、白い鳥の群れが君を目掛けて強襲してきた！

　自信に満ち溢れていた君は突然の強襲に怯むことはなく、落ち着いて白い鳥の群れを倒すことができた。
　突然の強襲に驚きはしたが、何のことはない。
　寧ろ次の足場に飛び移る際の障害が排除できたのは幸運だった。
　よし、次だ！
　君は再び自信満々といった風で次の足場へと飛び移り、今度こそ無事に障害をクリアすることができたのだった。

[▼HPとMPを3減らして次へ進む](02900)

</scene>
  <scene id="02900">
　君は恐ろしい棘の罠を何とか越えることができた安堵から、ほぅと息をつく。
　だが、先程の白い鳥との戦いで、君は新たな疑問を持つことになった。
　白い鳥を攻撃した瞬間、白い鳥の体は紙切れになり、そのまま消えてしまったからだ。
　紙を切る感触。跡形もなく消えた体。それは騎士の石像の時と同じだった。
　君はまたしても奇妙な違和感を抱きながら、それでも次の部屋へと歩むのだった。

[次へ進む](03000)

</scene>
  <scene id="03000">
　扉を開けるとまたしても高低差のある部屋に出た。
　前の部屋の足場と同じ高さにある扉から今いる部屋に入ったこともあり、今の君は高い場所に立っているという状態なのだ。
　五歩ほど歩くと足場の端に着き、そこから真下を覗くと、透き通った水が溜まっている水場が見える。
　更に視線を前に動かすと水を囲う石の縁が、更にその先には石畳と扉が見えた。
　君が着地するとすれば、石の縁の上か石畳の上になるだろう。

　さて、君はどうする？

[石の縁を目掛けて跳ぶ](03100 "-f1")
[石の縁を目掛けて跳ぶ](03300 "f1")
[石畳を目掛けて跳ぶ](03200 "-f1")
[石畳を目掛けて跳ぶ](03300 "f1")

</scene>
  <scene id="03100">
　君は石の縁を目掛けて跳んだ。
　落下する瞬間は若干背筋が粟立ったものの、君は着地に見事成功した……と思ったのだが、石の縁が滑り気を帯びていたのだろうか、君は足を滑らせてしまう！
　慌ててバランスを取ろうとする間もなく、君は強かに臀部を打ち付けてしまった。
　俗に言う尻もちをついた状態だ。
　あまりの痛みに声が出ない。その代わりに嫌な汗が全身から吹き出した。

[▼HPを3減らして次へ進む](03500)

</scene>
  <scene id="03200">
　君は石畳を目掛けて跳んだ。
　落下する瞬間は若干背筋が粟立ったものの、君は着地に見事成功した。
　着地の衝撃で足からジンジンとした痛みと痺れを感じたが、無事に着地できたのだから、多少の痛みは仕方がないということにしておこう。

[▼HPを1減らして次へ進む](03500)

</scene>
  <scene id="03300">
　君は目標を目指して跳ぼうとしたが、不思議なことに足に力が入らない。
　急に全身が重くなったような感じがした。
　次第に息苦しさも感じ始め、足で自分の体重を支え切れなくなった君は、ついにその場に倒れ込んでしまった。
　幸いにも足場から落ちるようなことはなかったが、この状態は明らかに異常だ。
　一体どうしてこんなことに……？
　薄れゆく意識の中で君が見たのは、不自然な浮き方で水面に浮かぶ魚の姿だった。

　ああ……あの時に飲んだのは毒の水だったのか……。

[▼HPとMPを5減らして次へ進む](03400)

</scene>
  <scene id="03400">
　静かな空間の中、君は目を覚ました。どうやら気絶していたらしい。
　今では呼吸も正常で、ただ少しだけ体が気だるいような感じがするだけだ。
　気絶してからどれだけの時間が過ぎたのかは分からないが、何者かに襲撃されるようなこともなく、こうして生きているのは運が良かったと言えるだろう。
　君は座ったり立ったりして体の調子を整えた後、石畳の上へと跳んで無事に着地することができたのだった。

[次へ進む](03500)

</scene>
  <scene id="03500">
　散り際は紙の如く消えた石像と鳥。生死を分かつ凶悪な罠。
　そんなものが仕掛けられたこの城は一体何なのだろう。
　謎は益々深みを増してゆくが、ここで歩みを止めることは許されない。
　先の見えない恐怖に震え、立ち止まることは、何の解決にもならないのだ。
　次の部屋では一体何が待ち受けているのだろうか。
　君は改めて気を引き締めると、次の部屋へと続く扉に向かって歩き出した。

[次へ進む](03600)

</scene>
  <scene id="03600">
　君は金属で作られた扉を押し開いた……その時だ！

[嫌な予感がして横に避ける](03700)

</scene>
  <scene id="03700">
　何が『飛んできた』かなど脳が理解する前に、君は自分の本能に身を任せて横に避けた。
　刹那、君は頬に鋭い一筋の風が通り過ぎるのを感じた。
　途端に全身からじわりとした汗が噴き出る。
　聞き覚えのある風切り音。そして、やや距離のある高所に立つ人影。
　君はその人影が弓を構えているのを認め、身構えた。
　頬を掠めた風は、あの人影によって射られた矢だったのだ！

[次へ進む](03800)

</scene>
  <scene id="03800" enemies="m3">
　君が見える範囲で言うならば、人影が立っている位置というのは、棘の罠があった部屋と同じく人一人分の高低差のある足場の上だ。
　人影のことを仮に『狩人』と名付けよう。
　狩人は中肉中背の男といった風体だが、顔面を覆う白い仮面を着けていて表情は分からない。
　今はその狩人が弓に矢をつがえて狙いを定めている。

　さて、君はどうする？

[声を掛けてみる](03900)
[走って狩人に近づく](04200)

</scene>
  <scene id="03900" enemies="m3">
　もしかしたら話が通じる相手なのかもしれない。
　そう思った君は、大きな声で「まずは話をしよう」といったような言葉で狩人に呼びかけた。
　だが、君の理性的な呼び掛けも空しく、狩人は君に二本目の矢を放ってきた。

　話なんて通じる相手ではなかったのだ！

　**DEXで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEX合計値が……

[▼2～8の場合](04000)
[▲9～21の場合](04100)

</scene>
  <scene id="04000" enemies="m3">
　放たれた矢は運悪く君の利き腕の肉をえぐり取るように命中してしまった！
　矢が突き刺さって抜けないといったことにはならなかったが、矢じりにえぐられた腕から灼熱の痛みが走り、君は顔を歪めて低く呻いた。
　今度こそは致命傷に至る傷を負うかもしれない。
　君は痛みに耐えながら次の行動を考える。

[▼HPを4減らし、走って狩人に近づく](04300)
[▼HPを4減らし、様子を見る](04400)

</scene>
  <scene id="04100" enemies ="m3">
　君は持ち前の身軽さか、もしくは幸運の女神が味方したのか、間一髪で狩人の矢を回避することができた！

　あ、危なかった……！

　しかし、今度こそは致命傷に至る傷を負うかもしれない。
　君は狩人の動きを警戒しながら次の手を考える。

[走って狩人に近づく](04200)
[様子を見る](04500)

</scene>
  <scene id="04200" enemies="m3">
　警告の一言もなしに攻撃を仕掛けてきたような相手だ。油断は死に直結するだろう。
　君は狩人とは意思の疎通はできないと判断し、相手の動向に注意を払いながら駆け出した！

[次へ進む](04600)

</scene>
  <scene id="04300" enemies="m3">
　狩人は警告の一言もなく攻撃を仕掛けてきた。
　この身に矢を受けたのだから、狩人とは意思の疎通ができないものと判断しても間違いはないだろう。
　負傷した腕から伝わる熱量と痛みに、額から汗が浮かび上がってくるのを感じる。
　だが、こんなところで気を乱していては矢の良い的になってしまう。
　君は歯を食いしばり、相手の動向に注意を払いながら駆け出した！

[▼MPを2減らして次へ進む](04500)

</scene>
  <scene id="04400" enemies="m3">
　警告の一言もなしに攻撃を仕掛けてきたような相手だ。油断は死に直結するだろう。
　君は慎重に相手の動きを読もうと意識を集中させる……のだが、放たれる矢を避け、放たれる矢を避けの繰り返しでまったく前に進めていない。
　更に、狩人の矢を枯渇させようと試みるも、矢筒に魔法でも掛かっているのか一向に矢が尽きる気配もない。

　……どうやら少々慎重になり過ぎたようだ。

　負傷した腕から伝わる熱量と痛みに、額から汗が浮かび上がってくるのを感じる。
　だが、今はそんなことを気にしていてはいつまで経っても前に進めない。
　君は歯を食いしばって覚悟を決めると、狩人に向かって駆け出した！

[▼MPを2減らして次へ進む](04600)

</scene>
  <scene id="04500" enemies ="m3">
　警告の一言もなしに攻撃を仕掛けてきたような相手だ。油断は死に直結するだろう。
　君は慎重に相手の動きを読もうと意識を集中させる……のだが、放たれる矢を避け、放たれる矢を避けの繰り返しでまったく前に進めていない。
　更に、狩人の矢を枯渇させようと試みるも、矢筒に魔法でも掛かっているのか一向に矢が尽きる気配もない。

　……どうやら少々慎重になり過ぎたようだ。

　君は覚悟を決めると、狩人に向かって駆け出した！

[▼MPを1減らして次へ進む](04600)

</scene>
<scene id="04600" enemies="m3">
　一気に狩人との間合いを詰めると、狩人は近距離から弓が使えないと判断したのか、弓を捨てて短剣を手に足場から飛び降りてきた！
　君にとってはそれが吉と出るか凶と出るかは分からないが、こうなった以上は狩人と戦うしか道はない。

　さぁ、己が武器を手に狩人と戦うのだ！

　**STRまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋STRまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～8の場合](04700)
[▲9～21の場合](04800)

</scene>
  <scene id="04700" enemies="m3">
　接近戦に持ち込んできた狩人の短剣が君に向かって振るわれる。
　君はその一撃を武器であしらうと、お返しとばかりに反撃に転じた。
　しかし、相手が一枚上手だったのか、君の一撃はいとも簡単に回避されてしまった！

　攻撃すれば回避され、攻撃されれば回避する。そんな攻防をどのくらい続けていたのだろう。
　君が息を乱して武器を構えている一方、狩人の方は息を乱している様子もない。
　仮面越しであることを加味しても、呼吸の音も聞こえなければ、呼吸で肩が揺れ動く様子も見て取れないという不気味さだ。
　だが、君の一撃一撃が効いているのか、狩人の動きは確実に鈍っている。

　そろそろ決めなければなるまい。

　武器を握る手に力を込め、君は狩人に一撃を叩き込んだ！

[▼HPとMPを3減らして次へ進む](04900)

</scene>
  <scene id="04800" enemies="m3">
　接近戦に持ち込んできた狩人の短剣が君に向かって振るわれる。
　君はその一撃を武器であしらうと、お返しとばかりに反撃に転じた。
　流石勇敢なりし者と謳われるソーサリアンと言うべきか。
　君の反撃は見事に狩人の体に直撃し、狩人はバランスを崩した。

　そろそろ決めなければなるまい。

　武器を握る手に力を込め、君は狩人に一撃を叩き込んだ！

[次へ進む](04900)

</scene>
  <scene id="04900" enemies="m3">
　それはサクリ、とした軽くて薄っぺらな感触だった。
　人を切った感触でもなければ、石像をかち割った感触でもない。
　だが、君はこの感触を知っている。
　恐ろしいほど軽く切り裂かれた狩人は、見る見るうちに平たくなったかと思うと、そのまま音もなく消え失せてしまった。
　そう、騎士の石像と白い鳥と同様に、狩人もまた倒した途端に紙へと変化し、そのまま消えてしまったのである。
　君は辺りを見回すが、狩人の弓矢も短剣も残ってはいない。この場にいるのは君一人だけだ。
　もしこの痛みや疲れさえなければ、奇妙な夢でも見ているのだと思うことができるのだが、そう都合の良い展開ではないようだ。

　**『まさか…そんな、まさかね。
　　これは…そう、これはきっとまぐれに違いないわ…』**

　君は何か視線のようなものを感じて振り向くが、当然そこには誰もいなかった。
　とりあえずの障害を退けた君は、城内の探索を再開することにした。

[次へ進む](05000)

</scene>
  <scene id="05000">
　君は狩人が元々立っていた場所まで何とかよじ登ることができた。
　しかし、またしても行先を阻むのは棘の山だ。
　しかも今度は助走をつけたとしても到底反対側には飛び移れそうもない、そんな絶望的な距離がある。
　もう棘の罠にはうんざりしているところなのだが、此処を越えなければ先に進むことはできないというのだから堪らない。

　さて、君はどうする？

[周囲を調べる](05100)
[休憩する](05200)
[飛び越える](05300)

</scene>
  <scene id="05100">
　飛び越える？　いやいや、まずは安全な解決策を探すべきだろう。
　君は何か仕掛けがないか周囲を調べることにした。

[足元を調べる](05400)
[罠を調べる](05500)
[やっぱり休憩する](05200)

</scene>
  <scene id="05200">
　休んでから本気出す。
　という訳で、とりあえず一旦休憩しよう。
　君は安全を確認した後、座って少しだけ休憩することにした。

[▲HPとMPを2回復して次へ進む](05600)

</scene>
  <scene id="05300">
　もう一度言おう。

　**行先を阻むのは棘の山だ。
　しかも今度は助走をつけたとしても到底反対側には飛び移れそうもない、そんな絶望的な距離がある。**

　そう忠告した筈だ。
　それでもなお、君はこの棘の山を飛び越えようと考えているのだろうか？
　やめておきたまえ。この棘は槍のような長さがあり、飛び越えられなかった場合、君は串刺しになってしまうのだから。

[それでも飛び越える](05700)
[やっぱり周囲を調べる](05100)
[やっぱり休憩する](05200)

</scene>
  <scene id="05400" flags="f4">
　君は手近なところで足元を調べてみた。
　だが、特に何も見つからなかった。がっくり……。

[今度は罠を調べる](05500 "-f5")
[次へ進む](06000 "f5")

</scene>
  <scene id="05500" flags="f5">
　君は改めて罠をまじまじと観察した。
　他の部屋で見た罠と同じく、目の前の罠も恐ろしいほど鋭利で長い棘の先端が天を向いている。
　更に棘は不規則に設置されているようで、慎重に降りて棘の間を歩くことも不可能だ。

　それからも罠を解除する仕掛けが何処かに隠されていないか念入りに調べてみたが、それらしきものを見つけることができなかった。

[今度は足元を調べる](05800 "-f4")
[次へ進む](06000 "f4")

</scene>
  <scene id="05600" flags="f3">
　少しだけ休憩した君は、今度こそ何か仕掛けがないか周囲を調べることにした。

[足元を調べる](05400)
[罠を調べる](05500)

</scene>
  <scene id="05700">
　君は何を血迷ったのか、それとも緊張の連続でおかしなテンションになってしまったのか、目の前の罠を飛び越えることに決めた。
　どんなに制止したところで、今の君には誰の声も届かないだろう。

　**ああ、天の神々よ……どうか彼の者を導き賜え……！**

[いち、にーの、さーん、とりゃーーーーー！！](05900)

</scene>
  <scene id="05800">
　君は手近なところで足元を調べてみた。
　だが、特に何も見つからなかった。
　がっくり……。

[やっぱり休憩する](06000 "-f3")
[次へ進む](06200 "f3")

</scene>
  <scene id="05900">
　助走の為に限界まで下がり、それから深呼吸を数回。
　そして呼吸を止めて一秒、君は真剣な目をして駆け出し――跳躍した！
　君はまるで白鳥のように華麗に、または狼のように力強く、恐ろしい棘山の上を舞う……のだが、ダメだ！

　**飛距離が全然足りない！！**

[やっぱり無理だったーーー！？](06100)

</scene>
  <scene id="06000">
　多少の収穫はあったが、罠を解除するような肝心の仕掛けや解決策は見つからなかった。
　仕方がない、とりあえず一旦休憩しよう。
　君は安全を確認した後、座って少しだけ休憩することにした。

[▲HPとMPを2回復して次へ進む](06200)

</scene>
  <scene id="06100">
　**――しぬでないぞ――**

　君がまだ駆け出しのソーサリアンだった頃に挑んだとある冒険。
　そこで出逢った親切なソーサリアンの言葉が脳裏を過る。
　自分の落下速度が引き伸ばされているのかと錯覚してしまうほどに、今までの冒険の思い出が次から次へと脳裏を駆け抜けてゆくのだ。
　目は確かに開いているはずなのに、目の前の光景は見えていない。見えるのは過去の出来事だけだ。

　ああ、これが走馬灯というやつなのだろう。

　君は妙に得心がいった。
　これから自分は串刺しになるというのに大した落ち着きようだ。
　もしかしたら死の恐怖で心が麻痺してしまったのかもしれない。
　それはとても奇妙な感覚だったが、恐くないなら恐くないに越したことはない。
　君は目を閉じた。

[次へ進む](06300)

</scene>
  <scene id="06200">
　色々と行動してみた君は、ある一つの結論を導き出した。
　それは……。

[次へ進む](05700)

</scene>
  <scene id="06300">
　**シュタッ、と。**

　それはもう華麗に、無意識に。君は奇妙なポーズを決めながら立っていた。
　そう、君は地に足を付けて『立っていた』のだ。そのポーズの美しさを採点するならば10点満点で間違いないだろう。
　君は訳が分からず思いっきり開眼し、自分が今どんな状況に置かれているのか把握しようと試みる。

　目の前には棘、棘、棘。自分は明らかに棘山の中にいた。
　更に、自分の全身から長くて鋭利な棘が飛び出していることにギョッとするが、痛みもなければ出血もない。
　不思議に思って全身を動かしてみると、棘は何の抵抗も感じることなく君の体をすり抜けた。

　**なんと、この本物のように見えた棘は、実は幻だったのだ！**

　君は盛大に大きなため息をついた。
　決死の覚悟を決めて挑んだ恐怖の正体がまさか幻だったなんて、拍子抜けにもほどがあるッ！
　安堵の次は沸々と怒りがこみ上げてくるのを感じる……が、安全に棘山（幻）を越えられるという事実自体はありがたいことに変わりはない。
　君はこみ上げる怒りをグッと堪えつつ、人騒がせな偽物棘山の中をズカズカと進んでいったのだった。

[次へ進む](06400)

</scene>
  <scene id="06400">
　掠っても痛くも痒くもない、それどころか触れた感覚すらない。
　そんな棘山を越えた先には、長く長く真っ直ぐに伸びる廊下が続いていた。
　君は辺りを警戒しながら不気味なほど静まり返った廊下を歩いていたのだが、その歩みを思わず止めてしまうような出来事に遭遇した。

　**廊下が……消えている……？！**

　そう、君の眼前にはただただ白い空間が広がっているのだ。
　白以外は何もない、まるで吹雪で周囲がまったく見えなくなってしまったか時のような、そんな真っ白な空間が。

[次へ進む](06500)

</scene>
  <scene id="06500">
　棘山を越える前は確かに廊下に見えた『それ』は、しかし今ではただの白。
　君は廊下と白い空間の境を恐る恐る観察してみると、廊下も境周辺になるとまるで紙っぺらに描かれた絵のように平べったく、何の厚みも感じられない状態になっているということが判明した。
　流石にそれを触ってみる勇気は湧いてこない。それを触るということは、すなわちこの得体も知れない白い空間に干渉するということにも繋がるからだ。

　**紙、紙、紙。**

　此処に来るまでには何度も『紙』が関わっていたが、またしても『紙』なのか。
　これは夢か幻か？　しかし、ここに来るまでに感じた痛みは、夢にしてはあまりにも生々しい。

　一体どうなっているんだ……？！

　正体不明の白い空間を目の前にして、君の思考はゴチャゴチャと乱れ始める。
　……と、その時だ！

[次へ進む](06600)

</scene>
  <scene id="06600">
　**「えっ！？　ま、まさか此処まで辿り付ける人がいるだなんて！！」**

　当然、頭上から少女の声がした。
　君が反射的に頭上を見上げると、白い空間に穴が開いていることでさえも驚きなのに、更にはそこから幼い少女の顔が覗いているではないか！
　あまりの出来事に君は動揺し、思わず上擦った驚きの叫び声をあげてしまった。

　本当に頭がどうにかなってしまったのだろうか……？！

　しかし、驚いているのは巨大な少女（？）の方も同じようで、紫水晶のごとく美しい瞳を大きく見開いて君の方を凝視している。
　だが、すぐに慌てた様子で口を開いた。

　**「えっ、えっと、落ち着いて下さい！　私は巨人でも敵でもありません！
　　今から梯子を描きますから、そうしたら上がって来てくれませんか。
　　私は貴方とお話がしたいのです」**

[な……なんだってーーー！！](06700)

</scene>
  <scene id="06700">
　『梯子を描きます』と少女は言った。
　それは一体どういう……と、言いかけたところで君は更に信じられない光景を目にする。

　なんと、頭上の穴から長細い金属の棒のようなものが出てきたかと思えば、それが滑らかな動きで宙を撫ぜると、見る見るうちに梯子が形作られてゆくではないか！

　最初は宙にただの黒い線が浮いているような状態だったというのに、今では銀色に輝く立派な梯子が頭上の穴に向かって立っているというのだから驚きだ。
　それは君の知っているものとは違うが、僅かな時間で梯子が質量を帯びてゆく様は、まるで物語に出てくる何でも願いを叶えてくれる夢に溢れた『魔法』のようであった。

　驚きで言葉を失っていた君は、少女の「さあ、描けましたよ」という声にふっと意識が呼び戻される。

　**「突然の事で驚かれているかもしれませんが……
　　お願いします、私を信じて下さい……」**

　そう懇願する少女に対して、君は……

[少女を信じる](06800)
[少女を信じない](06900)

</scene>
  <scene id="06800" flags="f6">
　君は少女を信じることに決めた。
　あまりにも突然の出来事の数々に驚きはしたものの、少女の声からは誠実さを感じたし、『信じて下さい』と言った時の声があまりにも重々しく切なげで、少女が何か追い詰められて必死になっているような、そんな気がしたのだ。

　君は少女に力強く「信じる」と伝えると、梯子に手足をかけて上がり始めた。
　梯子を上ってくる君をじっと待っている少女の表情は、安堵と喜びに満ちているように見えたのだった。

[次へ進む](07000)

</scene>
  <scene id="06900">
　君は少女を信じることができなかった。
　理由は極シンプルで、それは『これも罠なのではないか？』と考えたからだ。
　此処に来るまでに散々苦労してきた上に、あの少女は何もない場所に梯子を出現させるといった普通ではないことをいとも簡単にやってのけたのだから、いきなり信じろだなんてどだい無理な話である。

　君は沈黙したまま疑いの眼差しを頭上の穴から覗く少女の瞳に向けた。
　一方の少女は、君の視線の意味を理解したのか、僅かにたじろいだように見えた。

　暫くの間、君は少女の腹を探ろうと無言を貫いていたのだが、次第に少女の表情が悲しみに曇り、目元が潤んできているのに気づいてハッとする。
　物凄い罪悪感に襲われた君は、慌てて少女に謝罪し、少女のことを信じると断言した。
　君に信じてもらえたと分かって安堵した少女は、ホッとしたように表情を緩め、君が来るのを待っているのだった。

[次へ進む](07000)

</scene>
  <scene id="07000">
　梯子を上り天井の穴を潜り抜ける瞬間、君は眩い光に包まれた。
　そして、体がふわりと浮いたような感覚の後、君は何処かに着地したのを実感する。
　ゆっくりと瞼を上げた君が見たのは、木造の小部屋だった。

　君は自分の置かれた状況がまだはっきりと理解ができず、キョトンとして周囲を見回す。
　ギッシリと様々な本が詰まった本棚に、子供が喜びそうな動物の小さなぬいぐるみ。
　それから――

　「ようこそ、私の部屋へ」

　そう言って可憐な所作でお辞儀をする、黒いケープとドレスを身にまとった少女がそこにいた。

[次へ進む](07100)

</scene>
  <scene id="07100">
　君を出迎えたのは、肩まで伸びた銀髪に透き通った紫色の瞳を持った小柄な少女だ。
　頭と首元を飾る大きなリボンは空のように綺麗な青で、黒が主体の服装にその青がよく映えている。
　先程は宙空の穴から顔の一部くらいしか見えなかったが、美しい紫水晶の瞳を認めれば、先程話し掛けてきた人物であることはすぐに解る。

　君は少女に確認の意味を込めて、先程話し掛けてきた少女と同一人物かどうかを訊ねると、問われた少女はコクンと頷いた。

　「はい。私の名前はポーラス。貴方は……？」

　ポーラスと名乗った少女は、小首を傾げて君の名を訊ねてきた。
　君はポーラスに名乗った後、自分がソーサリアンであること、拾った本を開いた途端に知らない場所にいたのだということを説明する。
　それから少女に「何か知っているのではないか？」と訊ねてみたのだった。

[次へ進む](07200)

</scene>
  <scene id="07200">
　君の話を聞いた少女は、再びコクリと頷いた。

　「はい。貴方を『こちら』へお招きしたのは私ですから。
　　貴方の……ソーサリアン様のことは、
　　今までお招きした方々の記憶を読んで存じております」

　『こちらへお招きしたのは私』？
　『記憶を読んで』？
　この少女の言葉にいまいち理解が追い付かない。

　それは一体どういうことなのかとポーラスに訊ねると、彼女は自分のことを詳しく話し出した。

　「私はペンタウァから遠く離れた大陸で生きる『綴り手の民』の一人。
　　綴り手の民は魔法の本を執筆する能力を持ち、
　　私はその能力で書いた絵本を他大陸に飛ばして
　　絵本を開いた御方を本の中にお招きしておりました。
　　その際に記憶を一部読ませて頂いていたのですよ」

[次へ進む](07300)

</scene>
  <scene id="07300">
　またしても突拍子のない話に、君は思わずポカンとしてしまった。
　しかし、目の前でそう説明する彼女の表情は真剣で、とても冗談を言っているようには見えない。

　君は彼女の話を聞いて新たに芽生えた疑問である『他大陸の者を招く理由』というのを訊いてみた。
　するとポーラスは眉をしかめて悲しそうな表情を見せる。

　「私の村や多くの町が『とある魔族』に襲撃され、
　　存在自体が消滅し掛かっているのです。
　　ですから、私はその魔族を倒せる力を持った御方を探す為にも、
　　絵本を通じて外界に干渉し、絵本を開いた冒険者の方を
　　絵本の中に召還していたのです」

　更に彼女は話を続ける。

　「しかし、今までの冒険者の方達は、回廊の途中で
　　力尽きてしまいましたので、元の世界へ帰還させました。
　　えっ、心配は要りませんよ。
　　絵本の世界は夢と同じですから、元の世界に戻れば怪我一つありません。
　　それに、絵本の中で起こった事も全て忘れてもらっていますから」

　ここまで話を聞いた君は、此処に来るまでの数々の出来事、それの意味を理解したことだろう。
　そう、君は彼女の故郷を襲った魔族を倒せるほどの実力を持ち得る勇者なのかどうか、その試練を受けていたのだ！

[▲HP、MP、状態異常を全て回復して次へ進む](07400)

</scene>
  <scene id="07400">
　言われてみれば君の体には傷一つなく、精神的な疲労も特には感じない。
　あの謎の回廊での出来事が夢まぼろしであり、試練の脱落者が謎の回廊についての記憶を消されているのならば、本を開いた者が本を読んだ記憶を喪失していたという謎も解けるだろう。
　それに、敵を倒した時の紙のような感触にも、白い空間との境目が紙のようにペラペラとしていたことにも納得がいく。
　しかし、どうにもまだ現実味を感じていないのも事実ではあるし、そもそも疑問はまだ残っている。それは――

[君がいるこの部屋は何処なんだい？](07500)
[ポーラスちゃん可愛いね](07600)

</scene>
  <scene id="07500">
　謎の回廊が絵本の世界なら、この部屋は一体何処なのだろう？
　そんな疑問を抱いた君は、ポーラスにそのことを訊いてみることにした。

　「私の部屋ですが、今は外界から切り離され
　　異空間を漂っている状態です」

　『イクウカン』？　何とも耳慣れない言葉だ。
　説明にいまいちピンときていない君の様子を見たポーラスは、慎重に言葉を選んだ後に補足する。

　「そうですね……私達が生きている世界とはまったく別の世界、
　　と考えて頂ければ……」

　どうやら『イクウカン』というのは自分が生きている世界とは別物らしい。
　……いやいや、絵本の世界といい、イクウカンといい、そんな夢みたいな話がそう連続するものだろうか？
　寧ろ、今この瞬間も夢の中の出来事なのではなかろうか？

[部屋のドアを開けて外を確認してみる](07700)
[いや、少女のことを信じると言ったじゃないか](07800)

</scene>
  <scene id="07600">
　**可愛いね、と。**

　君はとりあえず疑問を押し退けて、目の前の少女にそう言っていた。
　もしかしたら理性が蒸発していたのかもしれないが、そう言ったかったのだから仕方がない。

　突然何の脈絡もなく『可愛い』と言われたポーラスは、最初君が言っていることが理解できなかったようで固まっていたが、彼女の顔は次第に赤くなり、ついには耳たぶまで真っ赤になっていた。

　「あ、えっと、その……あ、ありがとうござい、ます……」

　困り果てたように眉毛をハの字にして俯いてしまったポーラスは、消え入りそうな声でお礼を言うのがやっとといった様子だ。

　君はポーラスを困らせてしまったことに少々申し訳なさを感じもしたが、この部屋に辿り着くまでに色々と大変な思いをしていたので、彼女の初々しい反応を見て癒されたのだった。

[次へ進む](07900)

</scene>
  <scene id="07700">
　この目でその『イクウカン』とやらを見てみなければ、どうにもスッキリしない。
　君はこの部屋のドアを見つけ、ドアの前まで歩いてゆく。
　そしてドアノブを回してドアを開いてみると……

　**白い。**

　そう、またあの白い空間が眼前に広がっていたのだ！

　パタン、と。無言でドアを閉めてポーラスの前まで戻った君は、申し訳なさから身を縮こまらせ、素直に謝罪した。
　ポーラスの方はこの一連の君の反応もまた当然のものだろうと思っていたのか、「いいえ、これで私の話を信じて頂けたのであれば」と返すのだった。

[次へ進む](08000)

</scene>
  <scene id="07800" flags="f7">
　いや、自分は梯子を上る時にポーラスのことを信じると言ったのだ。
　彼女の話がどんなに現実離れしていようとも、あの何処までも真剣な眼差しをしていた彼女が言うのだから、きっとこの部屋は『イクウカン』という別の世界に在るのだ。

　君は『イクウカン』についてはまだよく解ってはいないが、ポーラスの言うことを信じているという旨を伝える。
　ポーラスの方はやや驚いたような表情を見せたが、何処か安堵したような優し気な笑みを浮かべると、「こんな夢のような話なのですが……信じて頂けて嬉しいです。ありがとうございます」とお礼を言ってくれた。

　それから彼女は親切にもドアを開けて外を見せてくれたのだが、そこは謎の回廊の中で見た白い空間と同じような状態だということを理解したのだった。
　これが『イクウカン』かぁ。

[次へ進む](08000)

</scene>
  <scene id="07900">
　ポーラスの反応にほっこりとした君は、気持ちを切り替えて残りの疑問について問うた。
　それは、ポーラスがいるこの部屋は何処なのか、ということだ。

　君にそう問われたポーラスもいまだに少々赤い顔をしていたものの、気持ちを切り替えたのか、ここで最初に言葉を交えた時と同じ声色で君の疑問に答える。

　「私の部屋ですが、今は外界から切り離され異空間を漂っている状態です」

　『イクウカン』？　何とも耳慣れない言葉だ。
　説明にいまいちピンときていない君の様子を見たポーラスは、慎重に言葉を選んだ後に補足する。

　「そうですね……私達が生きている世界とはまったく別の世界、
　　と考えて頂ければ……」

　どうやら『イクウカン』というのは自分が生きている世界とは別物らしい。
　……いやいや、絵本の世界といい、イクウカンといい、そんな夢みたいな話がそう連続するものだろうか？
　寧ろ、今この瞬間も夢の中の出来事なのではなかろうか？

[部屋のドアを開けて外を確認してみる](07700)
[いや、少女のことを信じると言ったじゃないか](07800)

</scene>
  <scene id="07974" allowMove="true" flags="f10">
　よくぞ儂の言葉を覚えておったな、ペンタウァの勇者よ。

　さて、早速じゃが儂は神々の奇跡をちょいと拝借して、

　お主を『ある時間』まで遡らせようと思っておる。

　何故そんなことをするのか、と申すか？

　なに、これはほんの気まぐれじゃよ。

　それに、『今回』のお主もまた『試練』を受けるのは面倒じゃろうて。

　お主の実力はもう知っておるでな、爺の粋な計らいというやつよ。

　……今度は女子を泣かせるでないぞ？

　・
　・・
　・・・

　うむ、うむ。良き返事じゃ！

　**さぁ、往くがよい！　ペンタウァの勇者よ！**

[次へ進む](06300)

</scene>
  <scene id="08000">
　部屋の外の状態を理解した君に、ポーラスは話の続きを切り出した。

　「えっと、話を戻しますが、
　　件の魔族は自らを『収集家グリメルム』と名乗り、
　　襲った町村を生き物ごと魔力によって小さくして、
　　異空間に存在する根城に飾っていると言っていました。
　　このままでは私の生きる大陸から町村が消失し続け、
　　いずれは死した大陸となってしまうでしょう」

　次第にポーラスの声は沈み、その表情も恐怖で強張ってきていた。
　しかし、ポーラスは君の瞳から視線を逸らさず、意を決したように言葉を重ねる。

　「……私は皆の希望を背負い、逃げ延びました。
　　ですから、貴方の勇気と実力を見込んでお願いがあるのです」

　**「どうか、どうか……グリメルムを倒す為、
　　ソーサリアン様の力を貸して頂けないでしょうか……？」**

[ポーラスに協力する](08100)
[ポーラスに協力しない](08200)

</scene>
  <scene id="08100" flags="f8">
　ポーラスの話を聞く限り、そのグリメルムという魔族は桁違いの魔力を持っていることが容易に想像できた。
　そんな魔族に自分が太刀打ちできるのかなんて皆目見当もつかない。
　だが、君に助けを求める少女にだって、そんなことは分かり切っている筈だ。相当に危険な……それこそ命を落としかねない依頼をしている自覚もあるだろう。
　だからこその、否、せめてもの絵本の試練なのだ。
　本当なら、そんな危険なことに無関係の者を巻き込むようなことだってしたくはなかった筈だ。
　しかし、ポーラスにはきっと、他に頼れる存在は既にいないのだろう。
　もし君のように此処まで辿り着けた者がいたとしても、それが彼女にとって何日後、何週間後、何ヶ月後、それこそ何年後のことで、更にはその人物が彼女に協力してくれるという保障すらどこにもない。
　もしかしたら彼女は自分の愛する故郷が失われてしまった時、そのことを知らないまま、たった一人で孤独に耐えながら誰かに助けを求め続ける運命を歩むことになるのかもしれない。

　**そんなことは、絶対にあってはならない。
　あってはならないのだ！**

　君の中で勇敢な心が燃え盛る炎となり、胸を熱く焦がす！
　君は決めた。この孤独な少女を、故郷を、全力で救ってみせると！

[次へ進む](08300)

</scene>
  <scene id="08200">
　ポーラスの話を聞く限り、そのグリメルムという魔族は桁違いの魔力を持っていることが容易に想像できた。
　そんな魔族に自分が太刀打ちできるのかなんて皆目見当もつかない。
　もしここで協力することにしたとして、下手をすれば命を落とす危険だってある。絵本の中ではない、現実での戦いなのだから。
　君は目の前の少女が危険を承知で助けを求めていることも気付いている。
　本当ならこんな危険なことに誰かを巻き込みたくないと思っているのではないか、という考えもすぐに浮かんだ。
　何故なら、自分や仲間の力のみで解決できる問題であれば、わざわざ部外者を召喚する必要もないし、そうでないからこその苦肉の策として、彼女は絵本の世界によって実力のある者のみを見出そうとしていたからだ。

　君は目の前に佇む少女の優しさは理解しただろう。
　しかし、それと同時に、自分が死ぬ可能性が高い危険な依頼だということも理解している。
　一時の感情のみに突き動かされ、安請け合いできるような問題ではない。
　この依頼は既にその範疇を超えてしまっているのだ。

　**ポーラス。君に協力したいのは山々だが、そこまでの危険は冒せない。**

　君の中で冷静な思考が形になる。
　君は決めた。助けを求める少女の依頼を断ることを。

[次へ進む](08400)

</scene>
  <scene id="08300">
　大陸を滅ぼしかねない強大な力を持った危険な魔族。
　そんな存在を放っておくことはできない。

　君は正義感に満ちたキラキラとした表情をしながら、ポーラスに協力し、共に力を合わせて戦う意思があることを伝えた。
　するとポーラスは見る見るうちに表情と瞳を輝かせ、至極感激した様子で「あっ…ありがとうございます！」と大きな声で君に感謝したのだった。

[次へ進む](08500)

</scene>
  <scene id="08400">
　さて、これから君は助けを求める少女にとって残酷な言葉を告げなければならない。
　その言葉はきっと、彼女にとって大いに心を乱し、深い絶望を与えるものになるだろう。
　もしかすれば死の宣告に等しいかもしれない。それほどに重い言葉だ。
　君が彼女を救うと勇み立つのも、彼女と道を分かつのも、それは君に一任されている。
　まったくの自由であり、そこに強制力は存在しない。
　ただし、この物語に呼ばれた君に一つだけ忠告しておこう。

　**この物語の中で君は何を選択しても良い。**
　この場面で少女の頼みをどうするのかも君次第だ。
　だが、これだけは伝えておこう。

　**『このまま次のページを捲ることは本を閉じることに等しい』**

[考え直す](08600)
[ポーラスに協力しない](08700)

</scene>
  <scene id="08500" items="i1,i2,i3" flags="f9">
　これで君とポーラスは、共に協力し合い、力を合わせてグリメルムと戦う同志となった。

　ポーラスに「こちらに来てください」と言われた君は、彼女に言われた通り机の前に立つ彼女の元へと歩く。
　僅か数歩の距離に設置された机の上に視線を向ければ、そこには一冊の分厚い本と紙の束、そして羽ペンが置かれていた。
　君はその本に見覚えがある筈だ。
　そう、あの『消える本』だ。

　「グリメルムは異空間に根城を持っていると言いましたが、
　　私の家に伝わるこの魔法の本を使えばソーサリアン様を
　　根城にワープさせる事が可能です。
　　その為にも、これらをお持ち下さい」

　君はポーラスから紙の束と羽ペン、更には彼女の服を彩っている青いリボンの内の一本を受け取った。

　「まずはリボンを身に着けて下さい。
　　グリメルムの所に行くと通常では私の魔力も届かないのでしょうが、
　　そのリボンを介してなら微力ながら魔力を送る事が出来ますし、
　　ソーサリアン様の居場所もこちらから把握出来ますから」

　そういうことか。
　君は納得してポーラスのリボンを身に着けることにした。
　どこに身に着けるのか。それは君の自由にするといいだろう。

[この紙とペンは？](08900)

</scene>
  <scene id="08600">
　君はふっと意識が現実に戻るような感覚を覚えた。
　何か夢を見ていたような気もするが、まあ、気のせいだろう。

　確か……今は部屋の外が『イクウカン』になっている状態まで理解したところだったか。
　ややぼんやりとしつつも部屋の外の状態を理解した君に、ポーラスは話の続きを切り出した。

　「えっと、話を戻しますが、
　　件の魔族は自らを『収集家グリメルム』と名乗り、
　　襲った町村を生き物ごと魔力によって小さくして、
　　異空間に存在する根城に飾っていると言っていました。
　　このままでは私の生きる大陸から町村が消失し続け、
　　いずれは死した大陸となってしまうでしょう」

　次第にポーラスの声は沈み、その表情も恐怖で強張ってきていた。
　しかし、ポーラスは君の瞳から視線を逸らさず、意を決したように言葉を重ねる。

　「……私は皆の希望を背負い、逃げ延びました。
　　ですから、貴方の勇気と実力を見込んでお願いがあるのです」

　**「どうか、どうか……グリメルムを倒す為、
　　ソーサリアン様の力を貸して頂けないでしょうか……？」**

[ポーラスに協力する](08100)
[ポーラスに協力しない](08200)

</scene>
  <scene id="08700">
　固い決意は揺るがない。
　君は可能な限り冷静に、無感情に、少女の頼みを断った。

　「協力はできない」と告げられたポーラスの紫水晶の瞳が大きく見開かれた。
　やっと掴んだ希望の光が手から擦り抜けてしまった。
　今、彼女はそんな表情をしている。
　だが、ポーラスは少しの間だけ俯いた後、顔を上げた。
　その顔は、諦めにも似た感情を滲ませた穏やかな笑みをたたえていた。

　「……そう、ですか。いえ、そうですね。
　　一方的にこちらの都合を押し付けてしまい、申し訳ありませんでした。
　　でも……久方振りに誰かと話せて楽しかったです。
　　ありがとうございました。
　　さようなら、ソーサリアン様……お元気で……」

[次へ進む](08800)

</scene>
  <scene id="08800" end="bad">
　ポーラスの別れの言葉が終わると同時に意識が遠退いてゆく……。
　異空間の中で見た彼女の最後の顔は、涙を零しながら寂しげな笑みを浮かべていた。
　だが、その記憶も夢から覚めれば消えてしまうのだろう。

　**『07974ページに飛べ』という謎のメッセージを除いては……。**

　※シナリオを最初から始める際、該当のページを指定して飛ぶと冒険を途中からやり直すことができます。

　**BAD END**

</scene>
  <scene id="08900">
　このペンと紙は何だろう。どうやら魔力が宿っているように感じるのだが。
　君が手に持った紙束と羽ペンをしげしげと見ながら訊ねると、ポーラスは詳細を話してくれた。

　「あの狡猾なグリメルムの事でしょうから、きっと様々な罠が
　　待ち受けているに違いありません。
　　ですから、もしグリメルムの力が働いている場所がありましたら、
　　そのペンで紙に私の名前を書いて貼り付けて下さい。
　　すると紙が私の魔力を増幅し、グリメルムの力を弱める事も
　　可能となるでしょう」

　どうやらこれは魔法の紙と魔法の羽ペンのようだ。
　彼女の話を聞くに、グリメルムと戦うためには必須のマジック・アイテムとなるだろう。

　「もし探索中などに身の危険を感じたり、一度こちらに戻った方が
　　良いと判断された場合は、そのリボンに念じてください。
　　そうすれば私がソーサリアン様をこの部屋に帰還させることも
　　できますから」

　正直な話、敵の根城に単身特攻というのはやや心細いところがあっただけに、この情報はありがたかった。
　君は彼女の名前の綴りも教えてもらうと、この道具の使い方にも留意し、道具袋の中にしまい込んだ。

[次へ進む](09000)

</scene>
  <scene id="09000">
　受け取った道具が実際に使いこなせるかどうか、現状を正しく理解できているかどうか。
　そこのところはやや不安に思った君だったが、人を召喚するといった魔法が使えるポーラスのバックアップがあるのだから、きっと大丈夫だろう。
　そう彼女に伝えると、ポーラスは「ふふっ……」と小さく笑ってくれた。そんなやり取りが決戦前の緊張を解してくれたように思う。

　そしてポーラスが表情を引き締めると、君のも表情も自然と引き締まる。
　場の雰囲気が一瞬にして緊張感に包まれたようだった。

　**「では、今からソーサリアン様をグリメルムの根城にワープさせます。
　　いきますよ…！」**

　眩い光が、満ちた。

[いざ、グリメルムの根城へ！](09100)

</scene>
  <scene id="09100">
　足が地に着く感触がした。そこからだんだんと体中の感覚が戻ってくるのを感じる。
　眩い光を受けて閉じていた瞼を上げると、そこは既に知らない場所であった。

　ワープは成功だ！

　辺りを見回すとそこは通路のような場所なのだが、壁も床も長方形の石で組まれていて、しかし外の景色が見られるような穴はない。
　壁に取り付けられている光源は松明なのだが、燃料が燃えるような独特の臭いもせず、奇妙なほどに光量もあることから、何か魔法的な力が働いているのではないかと推測する。
　後ろにはただ壁があるだけだが、逆に前方にはまだ先があるようで、階段や扉といったものは此処からでは見えない。

[次へ進む](09200)

</scene>
  <scene id="09200">
　とりあえず進もう。
　君は前方へ向かって歩き始めた。
　辺りを警戒しながら歩いていると、不気味なほど静かな空間に靴音と装備品が触れ合う微かな音だけが妙に響く。
　風が壁の隙間から流れる音もしなければ、ダンジョン特有のかび臭さや獣臭さといったものも感じない。
　故に呼吸が苦しいといったこともなく、どちらかと言えば空気は清浄なのだが、この建物の在り方自体が不自然なものなのか、妙な違和感は拭えなかった。

　少し進んだ先に、大きく透明な石の柱を見つけた。
　それは人の背丈ほどもある立派なものだ。

[透明な柱を調べる](09300)
[無視して進む](09400)

</scene>
  <scene id="09300">
　君はこの大きく透明な柱を調べてみることにした。

　**DEXまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～5の場合](09500)
[▲6～21の場合](09600)

</scene>
  <scene id="09400">
　この透明な柱は見れば仄かに発光しているようだが、ただそれだけのものだろう。
　何かあれば目印にはなるかもしれない。
　君はこの柱に対し、その程度の認識を持っただけだった。
　きっと先はまだまだ長い筈だ。先へ進もう。

[次へ進む](09700)

</scene>
  <scene id="09500">
　透明な柱を調べた君は、それが巨大な水晶で出来ていることに気付いた。
　水晶柱は仄かに発光していて、近づくとやや熱のようなものを感じる。

　暫く観察してはみたものの、今のところ何も起きていない。
　触ってみてもほんのり温かさを感じる程度だ。

　……この水晶柱、実はグリメルムの趣味だったりするのだろうか？

　君はとりあえず水晶柱のことは心に留めておくに止め、再び前方へと歩き出した。

[次へ進む](09700)

</scene>
  <scene id="09600" flags="f11">
　透明な柱を調べた君は、それが巨大な水晶で出来ていることに気付いた。
　水晶柱は仄かに発光していて、近づくとやや熱のようなものを感じる。
　どうやら何らかの魔力を帯びているようだ。
　更に良く見てみれば、水晶柱には記号とも文字ともとれる謎の彫刻が施されている。
　しかし残念ながら、その記号だか文字だかは君の知識や記憶には一切ないものだ。
　どんなに時間を掛けて解読しようと試みたところで、君の中にはその足掛かりとなるものは何もない。
　ただ悪戯に時間が過ぎるのがオチだろう。

　それから暫く水晶柱を観察していたが、今のところ何も起きていない。
　触ってみてもほんのり温かさを感じる程度だ。

　……この水晶柱、実はグリメルムの趣味だったりするのだろうか？

　君はとりあえず水晶柱のことは心に留めておくに止め、再び前方へと歩き出した。

[次へ進む](09700)

</scene>
  <scene id="09700">
　水晶柱から更に少し歩いた先に、今度は上り階段があるのを見つけた。
　今のところまだ敵の姿は見えないが、此処はグリメルムの根城。警戒は怠らないようにしなければ。

　君は再び周囲に意識を集中させつつ階段を上がり始めた。

[次へ進む](09800)

</scene>
  <scene id="09800">
　現在の階層、多分2F。
　階段を上がった先は、先程と同じような通路だった。
　少し歩くと水晶柱が置かれているのを認め、もう少し歩くと上り階段発見だ。

　君は階段を上がっていった。

[次へ進む](09900)

</scene>
  <scene id="09900">
　現在の階層、多分3F。
　階段を上がった先は、先程と同じような通路だった。
　またか。
　少し歩くと水晶柱が置かれているのを認め、もう少し歩くと上り階段発見だ。

　君は階段を上がっていった。

[次へ進む](10000)

</scene>
  <scene id="10000">
　現在の階層、多分4F。
　階段を上がった先は、先程と同じような通路だった。
　またなのか。
　少し歩くと水晶柱が置かれているのを認め、もう少し歩くと上り階段発見だ。

　君は階段を上がっていった。

[次へ進む](10100)

</scene>
  <scene id="10100">
　現在の階層、多分5F。
　階段を上がった先は、先程と同じような通路だった。
　予想通りだがちっとも嬉しくない。
　少し歩くと水晶柱が置かれているのを認め、もう少し歩くと上り階段発見だ。

　君は階段を上がっていった。

[次へ進む](10200)

</scene>
  <scene id="10200">
　現在の階層、多分6F……なのか？
　階段を上がった先は、先程と同じような通路だった。
　いい加減不安になってくる。
　少し歩くとやはり水晶柱が置かれているのを認め、もう少し歩くとやはり上り階段発見だ。

　君は何の代わり映えもしない場所を歩くことに辟易しながらも、やはり階段を上がっていった。

[次へ進む](10300 "-f11")
[次へ進む](10400 "f11")

</scene>
  <scene id="10300">
　君はまったく同じに見える通路を何度も歩き、まったく同じに見える水晶柱に見向きもせず、まったく同じに見える階段を何度も上がった。
　試しに来た道を戻ってみたりもした。壁に傷を付けてみたりもした。
　しかし、来た道を戻れば最終的に最初の階層に行きつくし、壁に付けた傷もそのまま残っている。
　壁に傷を付けた階層から階段を上がれば、当然傷などありはしない。
　もしかしたら同じ構造の階層が多い超巨大な建物という可能性も否定できないが、正直なところ、現在の階層を正しく認識できているのかも分からなくなってきている。

　**KRMで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋KRMの合計値が……

[▼2～10の場合／HPとMPを3減らして次へ進む](10500)
[▲11～21の場合／HPとMPを3減らして次へ進む](10600)

</scene>
  <scene id="10400">
　**……何かがおかしい。**

　そんな疑念が君の足を止めた。
　確かポーラスはグリメルムのことを狡猾だと言っていた。
　狡猾だと言われるような魔族であれば、既に侵入者の存在に気付いていたとしてもおかしくはないし、侵入者用の罠が仕掛けられている方が自然と考えるべきだ。
　それなのに、此処には罠らしい罠はないように感じた。
　否、もしかしたら罠がないのだと錯覚するよう仕向けられているのかもしれない。

　――と、そこまで考えて、君は『とあるもの』を思い出した。
　そう、あの魔力を帯びた水晶柱だ。
　ポーラスの魔法の絵本が絵本の世界を作ったり、人間を召喚する触媒になっていたように、魔力を帯びているものというのは、それだけで何か意味を持っているものだ。
　それならば、あの水晶柱が各部屋に置かれていることにも、何か隠された意味があっても不思議ではない。

　君は水晶柱に狙いを定めると、各部屋の水晶柱をじっくり調べることに決めたのだった。

[次へ進む](10700)

</scene>
  <scene id="10500">
　君の脳裏に何かひらめき掛けたものの、精神的な疲労からか、それは形を成さずに掻き消えてしまった。
　はぁ、というため息が零れ落ちる。
　こんなところで立ち止まっていては、グリメルムと対決するなんて夢のまた夢だ。
　そう自分に言い聞かせながら、ただ黙々と歩き続ける他なかった。

[▼HPとMPを1減らして次へ進む](10800)

</scene>
  <scene id="10600">
　**……何かがおかしい。**

　そんな疑念が君の足を止めた。
　確かポーラスはグリメルムのことを狡猾だと言っていた。
　狡猾だと言われるような魔族であれば、既に侵入者の存在に気付いていたとしてもおかしくはないし、侵入者用の罠が仕掛けられている方が自然と考えるべきだ。
　それなのに、此処には罠らしい罠はないように感じた。
　否、もしかしたら罠がないのだと錯覚するよう仕向けられているのかもしれない。

　――と、そこまで考えて、君は『とあるもの』を思い出した。
　そう、あの水晶柱だ。
　水晶というのは呪いにもよく用いられているように、魔力との相性が良いと言われている。
　もしかしたら水晶柱に何かあるのではないだろうか？

　君は水晶柱に狙いを定めると、各部屋の水晶柱をじっくり調べることに決めたのだった。

[次へ進む](10700)

</scene>
  <scene id="10700">
　各部屋の水晶柱を念入りに調べた君は、水晶柱に刻まれた文字のようなものが他のものとは若干異なっているものを見つけることができた。
　君は今、その異なる水晶柱の前にいる。
　もしこの水晶柱が何らかの仕掛けだったとすれば、ポーラスから渡されたこの魔法の紙とペンが現状を打開する鍵となるかもしれない。

　君は道具袋から魔法の紙と魔法のペンを取り出すと、祈るような気持ちで紙にポーラスの名前を書いた。
　そして水晶柱にポーラスの名前が書かれた魔法の紙を貼り付けた瞬間、お互いの魔力がぶつかり合い、辺りは光に包まれた！

[あまりの眩しさに目を瞑る](10900)

</scene>
  <scene id="10800">
　君はまったく同じに見える通路を何度も歩き、まったく同じに見える水晶柱に見向きもせず、まったく同じに見える階段を何度も上がった。
　正直なところ、現在の階層を正しく認識できているのかも分からなくなってきている。

[▼HPとMPを2減らして次へ進む](10600)

</scene>
  <scene id="10900">
　君が瞼を上げて辺りを見回すと、その場の雰囲気が変わっていることに気がついた。
　何度も同じ通路を歩き回っていたのだ、見間違えることもないだろう。
　魔法の紙と水晶柱が激しく反応し合ったということは、きっとあの水晶柱には魔法が掛けられていたのだ。
　愚かな侵入者を惑わすような迷いの魔法が。
　今回は何とか無事に仕掛けを切り抜けることができたが、今度はどんな仕掛けが待ち受けているのか分からない。

　気を抜かずに先へと進むのだ、選ばれしソーサリアンよ！

[次へ進む](11000)

</scene>
  <scene id="11000">
　迷いの魔法を体感し、更に気を引き締めて行動していた君だったが、意外にもすんなりと三階分も上がることができていた。
　そこで今までの階層では見たことがない石板が置かれていることに気付く。
　石板を調べてみると、水晶柱に刻まれた文字とは違い、君でも読める文字が刻まれていた。

　**『月が昇り　陽は沈む　散らばる星は数え切れぬ』**

　月と太陽と星？　一体何を意味しているのだろうか……？
　そんなことを思いながらも君は先へ進む。

[次へ進む](11100)

</scene>
  <scene id="11100">
　次の階に進んだ君は、そこで複数の人影ような姿を捉えていた。
　君は階段の陰に身を潜めながら前方へと目を凝らす。

　一つ目の影は、太陽を象った王冠を戴き、手には豪奢な剣を持つ皇帝といった風貌の人形。
　二つ目の影は、月を象った美しい装飾が施された杖を持つ、いかにも皇女といった風貌の人形。
　三つ目の影……というか、この人形は沢山いるのだが、星型の勲章を着けた兵隊といった風貌の人形。

　これら等身大の人形が身動き一つせずに佇んでいるのが見て取れた。
　最初は人のようにも見えたが、みな異様に細い手足や同じ顔をしているところを認めれば、人間ではないことがすぐに判った。
　此処に来てから初めて人間の形をしたものを見たということもあるが、君は整った顔をした人形達の、その無表情も相まって背筋が寒くなるのを感じたのだった。

[次へ進む](11200)
</scene>
  <scene id="11200">
　おっと、ここで足踏みしている訳にはいかない。

　君は意を決して人形達の前に躍り出た。
　するとどうだろう。先程までは身動き一つしなかった人形達が、一斉に君の方を向いたではないか！

　**なにこれこわい！！**

　思わずそんなことを言いそうになるくらいの光景というのは想像に難くはないだろう。
　だが、ここを越えねば打倒グリメルムなど到底叶いはしない。

　君は武器を構え、次々に襲い来る人形達を迎え撃つ！

[次へ進む](11300)
</scene>
  <scene id="11300" enemies="m4,m5,m6">

　・
　・・
　・・・

　人形達と交戦し始めた君は、『ある問題』に直面していた。それは――

　**『兵士の人形は壁に描かれた魔法陣から無尽蔵に湧き出してくる』ということだ。**

　皇帝と皇女に人形はやや手ごわかったものの、兵士の人形にように湧き出すことはなかった。
　しかし、兵士の人形だけは一向に尽きる気配がない。

　さて、君はどうする？

[HPとMPを4減らす／もうちょっと戦う！](11400)
[HPとMPを4減らす／もうやだ逃げるぅー！](11500)

</scene>
  <scene id="11400" enemies="m4,m5,m6">

　**ここで逃げてはソーサリアンが廃る！**

　君は意地を張って引き続き兵士の人形と戦い続けた……。

[HPとMPを3減らして次へ進む](11600)

</scene>
  <scene id="11500" enemies="m4,m5,m6">

　もう嫌だ！　こんなの戦っていられるか！！
　君は兵士の山の隙間を掻い潜りながら上り階段へ走った！

　戦略的撤退！　戦略的てった～い！！

　そう、これは戦略的撤退であって敵前逃亡ではないのだ。

　**敵前逃亡ではないのだ……ッ！**

[HPとMPを1減らして次へ進む](11700)

</scene>
  <scene id="11600" enemies="m4,m5,m6">

　……もうどのくらいの時間、この人形の大軍と戦っているのだろう……？

　君は朦朧とする意識の中、ほぼ全自動とも言えるような作業的な動きで、単調な行動しかしない人形兵士と戦っていた。
　もうこれではどちらが人形なのか。どんどんと分からなくなってくる。

　そんな時、ふっと語り手の民である少女の笑顔が脳裏をよぎった。
　君のことを信じてくれたからこそ向けてくれた、優しくも何処か儚げに見える笑顔を。

　……そうだ、自分は人間！　そしてソーサリアンなのだ！！

　君の意識は急に覚醒する。
　自分には使命があるのだ。こんなところでグリメルムにまんまと踊らされている場合ではない。
　そうとなれば、一旦体勢を整え、冷静な思考を以って突破口を探るべきだろう。

　君はそう決めると、兵士の人形の間からチラチラと見えていた上り階段へ向かって走り出したのだった。

[HPとMPを3減らして次へ進む](11700)

</scene>
  <scene id="11700">
　上り階段を駆け上がった君は、見慣れた水晶柱のところまで行くと足を止めた。
　そこで勢い良く振り向いてみるが、人形達が追ってきている様子はない。
　理由は分からないが、どうやら人形達は此処までは追ってこないようだ。
　更に辺りを見回すが、この場所は小部屋のようで水晶柱以外には何も見当たらない。

　君は人形達に警戒をしつつも、一旦この部屋で休憩することにした。

[HPとMPを3回復して次へ進む](11800)

</scene>
  <scene id="11800">
　小部屋で休憩した君は、呼吸が落ち着き、体が少しだけ楽になったのを感じた。
　人形達が追いかけてこないという安心感も気力と体力の回復に影響したのだろう。

　精神的にも余裕が出てきた君は、小部屋の中を改めて調べてみることにした。

[次へ進む](11900)

</scene>
  <scene id="11900">
　小部屋の中を歩き、何か仕掛けがないかと調べていた君だったが、やはりと言うべきか水晶柱以外のものは見つからなかった。
　水晶柱に触れてみたり、ポーラスの名前を書いた魔法の紙を水晶柱に貼り付けてみたりもしたが、そのどちらも沈黙したきりだ。

　……となると、だ。
　人形達のいる部屋の前の部屋にあった石板が、現状を打開する何らかの謎掛けになっている可能性がある。
　どうしてグリメルムはわざわざご丁寧にも侵入者に謎掛けしてくるのか、それこそ謎掛けというものだが、まあ魔族のやることなのだから、ただ単に余興であったり暇つぶしだったりするのだろう。
　そう考えると若干もやっとしなくもないが、今考えるのはそこではない。謎掛けについて考えなければ。

　君は石板に刻まれていた言葉を思い出す……。

[思い出した！](12000)

</scene>
<scene id="12000">
　石板に刻まれていた言葉は確か――

　**『月が昇り　陽は沈む　散らばる星は数え切れぬ』**

　そう。こうだったはずだ。
　この言葉が謎掛けだと考えると、気になるのは『月』『陽』『星』という部分なのだが。

　さて、君は何か閃めいただろうか？

　**DEXまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～5の場合](12100)
[▲6～21の場合](12200)

</scene>
<scene id="12100">
　なるほど、わからん！！

　君は特に閃くことはなく、だがしかし何故か自信たっぷりにわからないと胸の中で豪語した。いっそ潔いとは正にこのことだろう。

　謎を謎のままとしてしまった君ではあるが、はてさて、お次の行動は？

[MPを1減らし、もう少し考えてみる](12000)
[人形の部屋に戻ってみる](12300)

</scene>
<scene id="12200">
　閃いた！　それはすなわち人形だ！

　思い返してみれば、あの人形はそれぞれ『月』と『陽』と『星』の要素が含まれた造形をしていた。
　つまり、『月』は皇女の人形のことを表し、『陽』は皇帝の人形のことを表し、『星』は兵士の人形のことを表しているのだろう。

　そうなると、後はあの人形をどうするか、ということなのだが……。

　君は更に閃くことはあっただろうか？

　**DEXまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～10の場合](12400)
[▲11～21の場合](12500)

</scene>
<scene id="12300" enemies="m4,m5,m6">

　ごちゃごちゃ考えているよりも体当たりだ！

　考えることを止めた君は、再び人形の部屋まで戻ることにした。

　そこではやはりというべきか、先程見た人形がいたのだが、驚いたことに人形は全て動き出す前の状態に戻っていた。
　つまり、壊れたはずの皇女と皇帝の人形が元通りの姿で佇み、無尽蔵に湧き出ていたはずの兵士の人形がある程度の数を残して消えていたのだ。
　人形が全て元通りになり、元の配置で静かに佇んでいることに不気味さを感じなくもなかったが、兵士人形の海を覚悟していただけに、そうでなかったことに安堵する。
　それでも警戒を怠らず、武器を構えたまま人に近付くと……。

　ザッと。そう、ザッと一斉に人形達が君の方を向いたのだ！

　またこのパターンなのか！！

　君は再び人形達と戦うことになってしまった……。

[HPとMPを2減らして再び撤退！](12600)

</scene>
<scene id="12400">
　なんか閃きそうだったが、そんなことはなかった！！

　君は特に閃くことはなく、だがしかし何故か自信たっぷりに閃かなかったと胸の中で豪語した。いっそ潔いとは正にこのことだろう。

　答えが出掛かっているような気がするのだが、はてさて、お次の行動は？

[MPを1減らし、もう少し考えてみる](12700)
[人形の部屋に戻ってみる](12800)

</scene>
<scene id="12500">
　そうだ！　あれは人形の数だ！

　それぞれの人形を『月』『太陽』『星』と見立ててみれば、皇女と皇帝の人形が一組であることや、兵士が無尽蔵に湧き出していたことにも説明がつく。

　『月』が昇るということは、月の皇女の人形は1体であるから1体のままにしておけばいい。
　『陽』が沈むということは、太陽の皇帝の人形は1体であるから倒して0体にしてしまえばいい。
　『星』は無数ということは、星の兵士の人形は無尽蔵に湧き出るのだからそのまま湧き出させておけばいい。

　そう、あの石板の謎掛けは、人形達を倒す数を示していたのだ！

[次へ進む](12900)

</scene>
<scene id="12600">
　必死に小部屋へと撤退した君は、謎掛けについて最初から考えることにした。

　とりあえず、君は再び石板に刻まれていた言葉を思い出す……。

[思い出した！](12000)

</scene>
<scene id="12700">
　君は先程「それはすなわち人形だ！」と閃いた。
　さて、もう一度考えを整理してみよう。

　思い返してみれば、あの人形はそれぞれ『月』と『陽』と『星』の要素が含まれた造形をしていた。
　つまり、『月』は皇女の人形のことを表し、『陽』は皇帝の人形のことを表し、『星』は兵士の人形のことを表しているのだろう。

　そうなると、後はあの人形をどうするか、ということなのだが……。

　君は更に閃くことはあっただろうか？

　**DEXまたはINTで判定**
　ダイスを1回振り、2個のダイスの合計値＋DEXまたはINTのどちらかの合計値が……

[▼2～10の場合](12400)
[▲11～21の場合](12500)

[次へ進む](12600)

</scene>
<scene id="12800" enemies="m4,m5,m6">

　ごちゃごちゃ考えているよりも体当たりだ！

　考えることを止めた君は、再び人形の部屋まで戻ることにした。

　そこではやはりというべきか人形がいたのだが、驚いたことに人形は全て動き出す前の状態に戻っていた。
　つまり、壊れたはずの皇帝の人形と皇女の人形が元通りの姿で佇み、無尽蔵に湧き出ていたはずの兵士の人形がある程度の数を残して消えていたのだ。
　人形が全て元通りになり、元の配置で静かに佇んでいることに不気味さを感じなくもなかったが、兵士人形の海を覚悟していただけに、そうでなかったことに安堵する。
　それでも警戒を怠らず、武器を構えたまま人に近付くと……。

　ザッと。そう、ザッと一斉に人形達が君の方を向いたのだ！

　またこのパターンなのか！！

　君は再び人形達と戦うことになってしまった……。

[HPとMPを2減らして再び撤退！](12600)

</scene>
<scene id="12900" enemies="m4,m5,m6">

　謎掛けの答えを導き出した君は、今度こそ確信めいた予感と共に人形達が待つ部屋へと向かった。

　またしても人形達が一斉に襲いかかってきたが、今は心の余裕が違う。
　君は月の皇女と星の兵士の攻撃をかい潜りながら、見事太陽の皇帝だけを倒すことに成功した。
　これで目標は達成。お次は水晶柱に変化があるか確認しなければ。

　君は階段を駆け上がった。

[HPとMPを2減らして次へ進む](13000)

</scene>
<scene id="13000">
　階段を駆け上がった先に君が見たものは、眩く輝く水晶柱だった。

　やった！　大当たりだ！！

　光量が強くなった水晶柱の前で足を止める。
　君は謎が解けた嬉しさで、つい自然と口元が緩んでしまったが、すぐに表情を引き締める。
　此処はグリメルムの根城だということを忘れてはならない。
　よし、油断せずに進もう！

　水晶柱に触れた君の体は、一瞬にして光に包まれ、そして新たな場所へと飛ばされた。

[次へ進む](13100)

</scene>




</scenario>