<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--v1.1 2018/10/6 bgm仕様変更に対応。-->


<scenario
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:nonamespaceschemalocation="http://www.web-deli.com/sorcerian/next/stext/common/sgml.xsd" title="わたしのネコを探して" author="cocotori">
	<items>
		<item id="i01" name="とんかち">すべての顎の救世主</item>
		<item id="i02" name="下水道の入り口の鍵">あとできちんと返そう</item>
		<item id="i03" name="シナリオ進行度1">管理用です。効果はありません。</item>
		<item id="i04" name="シナリオ進行度2">管理用です。効果はありません。</item>
	</items>
	<flags>
		<flag id="f01">顎を見た</flag>
		<flag id="f02">売り切れを見た</flag>
		<flag id="f03">とんかちを手に入れた</flag>
	</flags>
	<enemies></enemies>
	<results>
		<result id="r01" name="ソーサリアンは見た" level="1">小屋の中で起こった惨劇！</result>
		<result id="r02" name="妖怪バケツかぶり" level="1">はしゃぎすぎです、お嬢様</result>
		<result id="r03" name="追いかけっこpart1" level="1">大人の世界の厳しさを教えてあげましょう</result>
		<result id="r04" name="追いかけっこpart2" level="1">子どもの世界の厳しさを教えてもらった</result>
		<result id="r05" name="二人、ずっと一緒" level="2">依頼解決</result>
	</results>
	<license>
		<work name="N30_13" category="bgm" creator="Az"></work>
		<work name="N30_42" category="bgm" creator="Az"></work>
	</license>
	
	
	<init>
		<bgm main="@field02" happy="@end02"></bgm>
	</init>
	
	<scene id="0" items="i03,i04">
「此度も期待以上の活躍をしてくれたものよ。さすがはソーサリアン」

ここはペンタウァの王宮。あなたは任務を一つ終え、
大臣に報告をしたところだ。
十分な報酬をもらい、城をあとにする。

--☆☆☆--

街道では様々な人が行き交う。
擦り切れボロボロになったマントをまとう旅人、大きな声で客引きをする商人。
あちらでは2台の荷馬車が、ぶつかったの何だのと言い争いをしている。
賑やかなものだ。

それらを軽く眺め、あなたはこれからの計画を立てる。
一仕事終えた後だ。今はゆっくりしたい。お金もある。かねてより買いたかったあれを……
「あのっ」

物思いにふけっていると、声をかけられた。
くるりと目を巡らすと、そこには年端もいかない少女がいた。
かすかに震えた声色。けれどしっかりこちらの目を見つめ。訴えた。

「ネコを探してくれませんか」

[次へ](3)
</scene>
	<scene id="2" result="r02">

「へい、らっしゃい」

様々な道具が展示された工具屋だ。

だが、今日曜大工を始める予定はない。

シトリンは、向こうで大きなバケツに興味を持っている。
覗き込み、頭にかぶったりしている。

そのままにして置いていこうとすると、
バケツを被ったままのおばけが、たったと駆けてきた。

--☆☆☆--

ひとまず、戻ろう。

[戻る](5)
</scene>
	<scene id="3">
ネコ。

……？　ネコと言ったのだろうか？
聞き間違いではなく？

「お城から出てきたもの。偉くてすごい人なんでしょ？
　わたしのネコを探してほしいんです……」

王宮から命ぜられる数々の任務をこなしてきたソーサリアン。
評判を聞きつけ、このように市井の人々から懇願されることもある。

だが、よりにもよってペット探しとは。
先の任務の疲れもある。
あなたはやんわり断ろうとして少女を見下ろし、固まった。

涙を浮かべ、肩をか細く震えていたのだ。
少女よ。それはずるいぞ。

その姿を見て、拒むことなど出来ようものか。
断ろうものなら、明日の目覚めが悪くなるというものだ。

嘆息をひとつ。
あなたは依頼を引き受けることにした。

[次へ](4)
</scene>
	<scene id="4">
「わたしはシトリンと言います。
　ネコの名前は、メイシー」

「メイシー、ネズミに驚いて逃げ出しちゃったの」

なんと、それではあべこべではないか。
よほど臆病なネコなのだろうか。

少女に案内されながら進む。
向かう先は路地裏を通り、階段を降りて下水道へ。
途中、小さな小屋を見かけた。管理小屋かなにかだろう。

--☆☆☆--

「ここをすり抜けて行っちゃったの」
なんと、そこには頑丈な鉄格子。
鍵がかかっており、簡単には開きそうもない。

格子の隙間は空いているものの、人が通るのは不可能だ。
周りを見回す。鉄格子の高さは人2人分ほど。
ご丁寧に、鋭く切った鉄線がむき出しにされており、ちょっと触りたくない。

どうしたものか。



[一端、階段を登る](20)
</scene>
	<scene id="5">
大通りに戻ってきた。

様々な店が立ち並ぶ、商店街。
目を引くきらびやかな服、武人なら思わず手にとって確かめてしまいそうな業物の武具。
甘い匂いの漂ってくるパンケーキ屋……

歩いているだけでも右へ左へ、視線が目移りしてしまう。
傍らのシトリンも、目を輝かせ、大変楽しそうだ。

「あの、あの冒険者さん。疲れたでしょう。お荷物持ちましょうか？」

無駄。
あなたはすでに必殺技、“何も聞こえません” を発動しているのだ。
わかっているぞ。わざとらしい恩着せ、何かをせびろうとしているな？
ぶうぅ、と膨れるシトリン。


また、奥の方には開けた、緑が見える。
ちょっとした公園になっているようだ。

--☆☆☆--

どこへ行こうか。

[↑　工具屋へ向かう](2 "-f01")
[↑　工具屋へ向かう](7 "f01,i03")
[↑　工具屋へ向かう](25 "i01")
[→　公園へ向かう](8 "-f02")
[→　公園へ向かう](9 "f02,i03")
[→　公園へ向かう](10 "i01")
[←　下水道方向の路地裏へ向かう](20)
</scene>
	<scene id="6" flags="f01">
市街からも外れたこの立地。
ただの民家ということもあるまい。

下水道の管理人と当たりをつけ、
あなたは小屋の玄関を叩く。

ところが、だ。
出てきた老人を見て、あなたはたまげる。

「フガフガ……」

目を見開き、体を震わし、開いた口からはよだれ。
ただ事ではない……！
何かの奇病か、邪悪な呪術師の悪行か。
あなたは次なる波乱の予感に、身構える。
こうしている間にも、どこかで新たな被害者が……！

「おじいちゃん、あごが外れたの？」

あご。

「フガフガ」
うなずく老人。

うむ。そういうこともあろう。
大事なくてよかった。いや、顎も大変だが、
正体不明の奇病とかでなくて、ほんとに。
ともかく、このままでは話をするのもままならない。

「ねえお願い、とんかちを持ってきて！」
シトリンがあなたに訴える。
「もう、何ぼうっとしてるんですか！　あごが外れたらとんかちでしょ！」
そう、とんかちである。昔から、顎ハズレを治すにはとんかちと相場が決まっているのだ。
そうだっけ？

なんだかよくわからなくなってきたが、立ち止まってはならぬ。
手に入れるのだソーサリアン。とんかちを。明日を掴むために……！



[戻る](20)
</scene>
	<scene id="7" flags="f02">
あなたは工具屋に顔を出した。

ヤスリや鋸、巻き尺……すぐにでも大道具づくりが初められそうな品揃えだ。

だがしかし。店内をくまなく見回す。
なぜだかとんかちだけ見つからない。
これだけ品揃えのよい店にしては、異常とも言えよう。

あなたは店主に尋ねる。
「ああ、ハンマーかい。悪いね、さっき子供に売ったので在庫が切れちまったんだ」

台帳をめくり、めくり。
「次に入荷するのは、ええと、3ヶ月後だね」

3ヶ月！　そんなに待ってはいられない。
そんなに経ったら、老人の顎は地面まで伸びてしまうだろう。
それに、ネコも心配だ。
シトリンも、泣きそうな顔をしている。

なにか他の手はないだろうか。



[戻る](5)
</scene>
	<scene id="8" result="r03">

公園を覗いてみる。

繁華街にそっと用意された緑。
小さいながらも、民の憩いの場となっているようだ。

「何だあんたたち！　ここはおいらの基地だぞ！」

おや。

あなたに向かって声を荒げるは、ちびっこ3人組。
その後ろには、木切れや麻糸で組み上げられた幌のような何か。

なるほど基地。
平和そうに見えた公園も、実は戦時中だったというわけだ。

「帰れ帰れ！」
これは失礼した。
あなたは、良識ある大人なので、ちびっこの罵声など涼しく受け流す。


痛て。
おでこに何かがぶち当たる。これは木の実……？

「帰れ～～！」
なんと。子どもたちの手には枝を組んだ武器。ぱちんこ。
危ない。相手があなたでなければ悲惨な事件になるところであった。
相手は子供と言えど激怒、大怪我をさせていたに違いない。

あなたは良識ある大人なので、鬼の形相で3人を追いかけ、泣かしておいた。

--☆☆☆--

ここには何もないようだ。

[戻る](5)
</scene>
	<scene id="9" items="i01,-i03" flags="f03">
公園を覗いてみる。

繁華街にそっと用意された緑。
小さいながらも、民の憩いの場となっているようだ。

「何だあんたたち！　ここはおいらの基地だぞ！」

おや。

あなたに向かって声を荒げるは、ちびっこ3人組。
その後ろには、木切れや麻糸で組み上げられた幌のような何か。

なるほど基地。
平和そうに見えた公園も、実は戦時中だったというわけだ。

あなたはとんかちのことを尋ねる。
工具屋で買っただろう。何に使うつもりか。
まさかそれで人を殴ったりはしていないだろうな……？

「ちがうよ！　秘密基地を作るのに必要だったんだ！」

「貸して……？　ダメダメ、これからもっと大きくするんだから」

拡張計画まであるとは。なんという長期プランか。
しかし困った。君たちの未来の城には興味があるものの、悠長にそれを待っているわけにはいかない。

腕を組み、思案を一つ。
それでは、こういうのはどうだろう。
君たちの手伝いをしよう。秘密基地拡張の手伝いをするから、
その後でその道具を貸してくれまいか。

ちびっこたちは大きくうなずく。

とっかんとっかん。
よく晴れた日に、半袖一枚になって子供らと一緒に
秘密基地を作るソーサリアン。

これは思った以上に重労働だ。
もしもあなたの年齢がADULT以上だった場合、
大変な腰痛で悩まされることになろう。
だがそれは後日の話。

おかげで無事、とんかちを借りることができた。
さあ、ご老人のもとに急ごう。

[戻る](5)
</scene>
	<scene id="10" result="r04">

「また来てくれたの！　じゃあさ、じゃあさ、次はトンネル作ろうよ！」

目をキラキラさせながら駆け寄ってくるちびっこたち。
大変だ。また労働力として骨まで搾取されてしまう。
待ち受けるは過酷な労働の日々。

あなたは一目散に逃げた。

[戻る](5)
</scene>
	<scene id="11" items="i02,-i04">

「おじいちゃん！とんかち持ってきたよ！」
シトリンは、ためらいなく老人の顎に向けてとんかちを振り上げた。

硬い金属が御老体の柔肌に突き刺さる！

ごすっ

鈍い音がして、老人の顎がパクパクと動く。

「あ～あ～治った。助かったよお嬢ちゃん」

あなたはほっとため息をひとつ。
さすがはとんかち。外れた顎を治すには、とんかちと相場が決まっているのだ。

ようやくと言ったところだが、改めて事情を説明した。
下水道にネコが逃げ込んでしまったこと。鍵がかかっていて入れないこと。

「あの中に入っちゃったのか！　実は下水道の奥は魔物が発生していてね。
　それで鍵をかけていたんだ」

「普通の人には危なくて貸すことはできないが、見たところ君は腕が立ちそうだ。
　今日中に返してくれると約束するなら貸してあげよう」

鍵を貸してもらえることになったが、不穏な話を聞いてしまった。
シトリンと出会ってから、すでに半日が経過しようとしている。
ネコは無事だろうか……？

--☆☆☆--

下水道に急ごう。


[戻る](20)
</scene>
	<scene id="12">
鉄格子の前まで来た。
カシャリ。回る鍵。

ギギイ……
きしむ蝶番。

サビ臭い匂いがして、鉄格子が開いた。

中に入り、下水道を進む。
澱んだ水、鼻をつく匂い……
少女にはきつかろう。

外で待っていることも勧めたが、一緒に行くと言って聞かなかった。

それよりも魔物である。
か弱き猫が今も無事でいるか、そんなに期待はできなかろう。
あなたはそれをシトリンに告げるか悩む。
むやみに怖がらせてもいけないが、最悪の場合に受け止めるだけの緩衝が欲しいものだ。

逡巡。思い悩むのはいつものこと。どれだけ悩んでも、いつだって、間違える。
正しい道なんて選べやしないのだ。そして、その時間すら、与えられないのだ。

気配を感じ、ハッと奥の暗がりに目を凝らすあなた。

ギラリ。輝く赤い光。
そして、ズリズリという耳障りな音……！

[次へ](13)
</scene>
	<scene id="13">
「やだ！　気持ち悪い！」

奥から現れたのはムカデのような怪物。
わさわさと多数の足を蠢かせ、生理的な嫌悪感をもよおわせる。

あなたはシトリンを背にかばい、戦闘態勢を取る。
ペンタウァの地下にこんな魔物が潜んでいたとは。

闇の活躍もこれまでだ。
ここで倒してやる。

こちらの覇気に呼応するかのように、
襲いかかってくるムカデもどき。

待ち受けるあなたのもとへ、ものすごいスピードで迫りくるその攻撃は

――しかし届くことはなく。

さらに後ろから現れた巨大な影に包み込まれ、轟音、振動……くぐもった悲鳴。


[次へ](14)
</scene>
	<scene id="14">
何が……起きた？

ようやく我に返り、前を見やると、そこは。

中程からちぎられ、半分は壁にたたきつけられて絶命したムカデもどき。

暗がりからゆったりと姿を現したのは、
巨大な、虎……？
真っ白な体毛、琥珀に輝く瞳。
剣すらも噛み砕きそうな、鋭き牙。
その口には憐れ、ムカデもどきの残骸がぶら下がっている。

新たに現れた怪物に、困惑する。
敵か味方か。

ムカデもどきを倒してくれはしたものの、
こちらを貫く視線に有効的な色は感じられない。
今にも襲いかかってきそうだ。

「メイシー！」
シトリンが叫ぶ。
メイシー。それは猫の名前だったはず。
慌てて周りを見回すが、猫など見当たらない。
かわいそうに、恐怖で幻覚を見てしまったのか。

「どこ見てるんですか。メイシーはこの子」
そういって指差す先は。どうみても虎の怪物。

ネコ……？

知らない間に幻覚を見ていたのは、こちらの方だったのか。
ネコとはいったい何だったのか。
あなたが、自身の今までのネコ像を崩したり組み立てたりしている間に、
シトリンは猫のそばに近寄っていく。

「よかった無事で……心配したんだよメイシー！」

微笑ましいシーン。無事に飼い主のもとにたどり着いた猫。

なのに――悪寒。違和感。
それは、虎の顔つき。肩を怒らせ、険しい顔。
とても、主人との再開を喜ぶ様子は感じられない。

危ない！　あなたは声を張り上げ。
それと虎の口が大きく開くのは、ほぼ同時。


[次へ](15)
</scene>
	<scene id="15">
ガブリ。噛み合わされる牙。

それはシトリンの顔、わずか拳一つ前の距離で行われたこと。
あなたが後ろから掴んだ襟首、それがシトリンの命を救ったのだ。

ほっと胸をなでおろす間もない。
あなたは自分の予感を信じ、シトリンを抱え、横っ飛びに跳躍する。

そこに飛び込む重量級の旋風。
間一髪。虎は今まであなたがいた場所に突っ込むと、
その勢いのまま壁に激突する。

飼い主までも見境なく襲うとはどういうことだろうか。
やはり、ネコのフリをした虎ではないのか……！

「違うよ、ほんとにメイシーだもん！
　今はちょっと興奮しているだけ……お願い、傷つけないでください」

難しい注文を出す。
仕方あるまい。
ならば、その興奮だかなんだかを解いてやらねばならない。

虎、メイシーは、壁をぶち抜いて刺さった頭を無理やり引っこ抜き、
首周りについたガレキを振り落としているところだった。
振り向きこちらを睥睨、大きく息を吸い込み。

「GOAAAAAAAAAAHH！！」

ビリビリと震える空気。

今まで、本当にどうやって飼ってたの？

「いつもすっごく大人しいんだから。
　あ、でも前に暴れちゃったときは、お屋敷の男の人が10人くらい集まってくれて、
　落ち着かせてくれたんです」

大惨事か！
軽いめまいを感じつつ、気を引き締める。

ともかく、ここは足場が悪い。加えて一本道。
後ろから別の魔物が現れようものなら、一巻の終わりだ。

ならば、取りうる手は――

[逃げる！](16)
</scene>
	<scene id="16">
シトリンを小脇に抱え、あなたは一目散に駆けだす。

後ろから低い咆哮、ドスンドスンという地響きが聞こえる。
絶対に振り向きたくない。

下水道の入り口の鉄格子が見えてきた。
そうだ！
あなたは扉をくぐると、鍵をガチりとかけた。
あの体格のことだ、もしかしたら破壊されるかもしれない。
だが時間稼ぎはできよう。

「あ、あっ意味ないですそれ！」
シトリンが叫ぶ。どういうことだろうか。

そのとき、追いついたメイシーが鉄格子前で軽く歩を止めたかと思うと。
重心深く沈み込み。

姿が消えた。

……上だ！
跳躍したのだ。あまりに高く飛んだメイシーは。
鉄格子と天井の隙間を超え、あなたの前に、再びその巨躯を見せしめた。

……

『ここをすり抜けて行っちゃったの』
思い返すは、シトリンのと以前の会話。
すり抜けて。……天井と、鉄格子の隙間を。
間違ってないけども！　間違ってないけども！

うろうろと、闊歩するメイシー。
無理だ。もう、背など向けられない。
向ければ最後、その背中に噛みつかれる未来が、ありありと想像できる。

なにか、なにかないのか。メイシーをおとなしくする何かは！
「10分だけ耐えて！　お願い！　すぐ戻ってくるから！」
そう言って階段を駆け出すシトリン。止める暇もない。

一体、どこへ？　ちらりと脳裏に疑惑。まさか、逃げる気では……？

いや。

あなたはかぶりを振る。今はシトリンは関係ない。
どうあれ、メイシーを町の中に入れるわけには行かないのだ。
ここで食い止めるのだ。
覚悟を決め、武器を構えるあなた。




[次へ](17)
</scene>
	<scene id="17">
ぐるぐるぐる……口を歪ませ、鋭い歯をのぞかせながら唸る獣。
ガッ、ガッ、ガッ……前足を石畳に叩きつけ、白い粉を巻き起こす。

……本当にネコか？
ペットとして、人と本当に暮らしていけてるのか？
餌、人間とかじゃないよね？

いろいろと不安になってきたが、もう後には引けない。
あなたが戦士ならば武器で、魔術師ならば魔法で耐えしのぐ。

ただ戦うだけではない。シトリンの顔が浮かぶ。あの顔を悲しみに沈ませるわけにはいかない。
怪我や、命に関わる攻撃をするわけには行かない。
なんとしても、しのぐのだ。

そう思った矢先、眼前に鋭い爪。
戦場での逡巡は命取り。
ふと意識をそらしたすきに、息がかかる距離まで近づかれていたのだ……！
とっさに、重心をずらし倒れ込むようにしてかわす。

頭上を通り過ぎた爪は、その勢いのまま、床に叩きつけられた。
直撃は免れたが、細かい礫があなたの顔を襲う。


……前言撤回。少しくらい、怪我させてもいいよね……？
でないとこちらが殺されてしまう！

[次へ](18)
</scene>
	<scene id="18">
迫りくる牙と爪をなんとかいなし、耐えしのぐあなた。
合間に反撃を入れるも、ひるむ様子もなく。
タフ極まりない。

疲労も激しい。
これ以上は持たないぞ……！

そのとき――

「これを使って！」

聞き慣れた声。宙を舞う、キラリと光る筒状のもの。
思わずキャッチ。

シトリン……！　戻ってきたのか。
あなたは拳を開き、彼女が投げてよこした物を見つめる。
これは……缶詰？　可愛らしい猫柄のデザインが――

「だめ！　持ってたら！　早く放って！」
あなたが事態を飲み込むより早く、キラリと光る肉食獣の両目。

今までの比ではないスピードで襲い来るメイシー。
あなたは叫び声をあげるだけで精一杯だ。

持っているものが「猫缶」だと気づいたときには、
すでにメイシーにのしかかられ、あなたは座布団になったあとだった。

にゃぁ～～～ごぉ～～～～！

確かに聞いた。甲高い鳴き声。
果たしてそれは、メイシーのものだったのか。
それとも、座布団になった誰かのものだったのか。


[次へ](19)
</scene>
	<scene id="19" result="r05" end="happy">

--☆☆☆--

「大変な目に巻き込んじゃって、ごめんなさい」

全くだ。満身創痍のあなたは肩をすくめる。

ここはペンタウァの街道。いつしか日も落ちる時間。
町を赤く染める赤い夕日に、今日の疲れが思い返される。

下水道での壮絶な戦いは、終わったのだ。
あの後メイシーはと言うと、猫缶に喜んでむしゃぶりついた。
ガリゴリ、ガリガリ、缶詰のままかじりついていたような気もするが、
もう細かいことは気にしない。
そして、満足したのか昼寝を始めたのだ。

今は車輪のついた荷台にメイシーを乗せ、街道を歩んでいたところだ。
すれ違う人々がぎょっとした顔をするが、ええいもう知らん。
堂々としていればよいのだ。

「お願い、聞いてくれてありがとうございます」
隣にならぶシトリン。ペコリと頭を下げる。

「今度問題起こしたら、もう一緒にいられないからって、
　父様も母様も」
どことなく沈んだ表情。事情があるのだろうか。

励ましの一つでもかけてやりたいところだが、
何も知らない身ではできることもなく。とても、歯がゆい。

「でもそんなのは嫌だったから……メイシーと離ればなれになるなんて考えられない」
あなたに声をかけられてよかったと。
シトリンはそう言うと。
「見ず知らずのわたしのために力を貸してくれて
　本当に嬉しかった……！　ありがとう！」

ああ、ああ。何ということだろう。
花が咲くような笑顔。

これが見られたのなら、今までの苦労がすべて吹き飛ぶ――
とまでは言えないが。それでも。

価値があったんじゃないかと。そう思えるような。

そんな、波乱あふれる小冒険だったのだ――

</scene>
	<scene id="20">
ひと気の少ない路地裏に来た。

近くには管理小屋と思われる奥屋、
下水道へと向かう階段が見える。

路地の向こう側には、人の行き交う商店街が見える。

[↑　管理小屋を訪ねる](6 "-f01")
[↑　管理小屋を訪ねる](23 "f01,i03")
[↑　管理小屋を訪ねる](11 "i01,i04")
[↑　管理小屋を訪ねる](21 "i02")
[→　商店街に向かう](5)
[←　階段を降りる](22 "-i02")
[←　階段を降りる](12 "i02")
</scene>
	<scene id="21" result="r01">

今更この小屋に用はあるまい。
窓から中を覗いてみる。

ご老人は座椅子に腰掛け、鉢に入ったまんじゅうを頬張っている。
平和そうなことだ。

かと思うと、次は人の頭ほどの大きさもありそうな、木の実をかじりだした。
ゴリゴリ、こちらまで音が聞こえてくる。

おい！　また顎を外すぞ！
今度は面倒見ないからな！

食欲旺盛なご老人を置いて、先を急ぐ。


[戻る](20)
</scene>
	<scene id="22">
鉄格子の前まで来た。

やはり鍵がかかっており、扉は開きそうもない。



[戻る](20)
</scene>
	<scene id="23">
「フガフガ」

小屋を訪ねると、相変わらずの姿の老人が、
期待に満ちた顔でこちらを見つめる。

うむ。わかっているよご老人。
事は一刻を争うと。


「わたし、きっととんかちを持ってくるからね……！」
涙ながらにかけていくシトリン。
美しい光の軌跡がキラキラと輝く。


[戻る](20)
</scene>
	<scene id="24"></scene>
	<scene id="25">
「へい、らっしゃい」

工具屋に来た。
冷やかし同然に何度も訪れているというのに、
愛想よく対応してくれる店主。

だがすまんな親父。
欲しいものはすでに手に入っているのだ。



[戻る](5)
</scene>
</scenario>