<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario title="新・消えた王さまの杖" author="Rio">

<!--アイテム情報-->
<items>
  <item id="i01" name="こいし">何の変哲もない、石だ。</item>
  <item id="i02" name="ひとにぎりのすな">グーランの、なれの果てだ。</item>
  <item id="i03" name="きのぼう">豚（猫）いじめのための棒。</item>


  <item id="ixx" name="アイテム名">アイテム説明</item>
  <item id="ixx" name="アイテム名">アイテム説明</item>
</items>

<!--フラグ情報-->
<flags>
  <flag id="fxx">フラグ説明</flag>
  <flag id="fxx">フラグ説明</flag>
</flags>

<!--モンスター情報-->
<enemies>
<enemy id="m01" name="人面岩" element="地"
  attack="物理" func="L-STR">喋るだけで、硬い岩だ。</enemy>
<enemy id="m02" name="人面岩の口" element="地"
  attack="魔法" func="R-INT">喋る口だ。牙はない。</enemy>
<enemy id="m03" name="投げた石" element="地"
  attack="物理" func="L+R-STR">君が投げた石だ。</enemy>



<enemy id="mxx" name="モンスター／罠名" element="地火水風霊"
  attack="物理魔法毒凍結石化呪い忘却" func="式／回避条件">モンスター説明</enemy>
</enemies>

<!--ライセンス情報-->
<licence>
<work name="洞窟" category="音楽" creator="Az" />
<work name="クリア" category="音楽" creator="Az" />
<work name="ゲームオーバー" category="音楽" creator="Az" />
<work name="王さまの杖" category="画像" creator="ときのじ" />
<work name="その他キャプチャ" category="画像" creator="Falcom" />
</licence>

<!--シナリオ（プロローグ）-->
<scene id="0">
**王さまの杖が盗まれた、だって…！？**

ジメジメとしたダンジョンを歩きながら、
君がそう吐き捨てるのは何度目だろうか。

地下水がチロチロと流れるダンジョンは、
かつてはペンタウァ王を継承する儀式の間だったそうだ。

もっとも、ここ数十年は使われていない。
何代目かの王さまが

「もういいんじゃない」

と言ったとか言わなかったとかで、
継承の儀式そのものが今風に簡略化されたのだ
（なぜ今風というと、簡略化なのかはよくわからない）。

（だったら、きちんと塞いでおけよ）

と君が吐き捨てるのはもっともで、
でも、
そんなところに回す予算は大概後回しにされるのも常で。

結局、何代もの王とさらに多くの設備担当者の代を経て、
放置されている。

そして、誰もが

「そんなダンジョン、あったんだっけ？」

と言うようになった頃、豚野郎――
もとい、オークの連中が住処にしてしまったのだという。

そのオークたちも、折角、安住の地を見つけたのだから
おとなしくしていれば良いものを。

なんと儀式の間から連なる隠し通路を通って、王城に侵入。
ペンタウァの平和を司る、国宝級の――否、国宝である＜王さまの杖＞
を盗み出してしまったというのだ！！

![王さまの杖](scepter.png)

[ぼやきながら、歩き続ける](1000)
</scene>

<scene id="1000">
**王さまの杖が盗まれた、だって――！？**

君は、何度でも呟く。
呟かなければ、やってられないからだ。

杖が盗まれたことは、
ごく一部の魔導士、大臣を除いては極秘だ。
世情が不安定になることを防ぐためだという。

そんな大事なものであれば、
勇者、英雄、聖騎士、古強者、一騎当千の精鋭……
何でもいいが、そういう雲上の人々に委ねればよいではないか。

しかし、君はまごうことなき素人冒険者だ。
普段は＜のうふ＞をしている、駆け出しの冒険者。

昨日、＜ボブの店＞で中古の装備を買いそろえたばかりの、
言うなれば＜にわか＞だ。

そんな人間に、国宝の奪還を委ねるってどういうことよ。

（しぬでないぞよ）

御簾の向こうから、
顔も見えない国王が勿体なくも唯一賜ったお言葉がそれだ。

（おぬしだけがたよりなのだ）

傍らに控える大魔導士エティスが補足する。

もっとも、君は既に承知している。

英雄何某は、東方の国へ、
某勇者は、前人未到の某ダンジョンへ、
一騎当千の精鋭（不特定多数）は、北方某国の国境紛争へ……

それぞれ出払っており。

（おぬししかいないのだ）

が、現実だったりするわけで。

たまたま城に謁見に来た駆け出しの君が、貧乏くじ――
もとい、国宝奪還の栄誉ある依頼を受けることになったわけだ！

嗚呼、誉れ高き勇者よ…！

![王さまの杖](scepter.png)

[君のぼやきは止まらない](1010)
</scene>

<scene id="1010">
いろいろ言いたいことはあるが。

それでも王さまの依頼である以上、
君はなんとか依頼を果たさなければならない。

そもそもオーク程度の雑魚であれば、杖の奪還も大したことはない
……はずだ。

そう、君がそれ以上の雑魚である点を除けば、なんの問題もない！

ダンジョンはかつては整備されていたのであろう、
レンガ仕立ての壁は漆喰で塗り固められているが、
至る処がはげ落ちて、赤黒い岩肌が露出している。

というか、崩れ落ちたレンガと漆喰が所々にある、
といった方が正しいか。

それでも、灯りだけはほぼ等間隔に並んでおり、
十数ライ（メートル）先まではそれなりに視認できる。
意外と律義にマイホームを整備している豚野郎たちに感謝だ！

通路の幅は、重武装の戦士が3～4人は並べる程度。
天井はそれほど低くはないものの、跳躍しても手が届かないほどの高さで。
息苦しさもさほどは感じない。

駆け出し冒険者にもやさしいダンジョン構造ではないか。

むろん、油断は禁物だ。

君はその時、数歩先の床が微妙に凹んでいることに気付く。
なんとも踏んでくださいと呼ばれているような気がするが……
さて、どうする。

![王さまの杖](scepter.png)

[ふむ！](1020)
[君子危うきに近寄らず](1030)
</scene>

<scene id="1020" end="bad">
ダンジョンで、
いかにもな仕掛け床を踏んでどうするというのか。

君は、冒険者にとって最も重要な資質を欠いていたようだ。

そう、＜慎重さ＞という資質だ。

君が床を踏んだ瞬間、
前方から重々しく何かが転がる音が響いてくる。

**通路の幅いっぱいに広がる巨大な球形の岩だ！**

侵入者を期待して、もとい、警戒して豚野郎が磨き上げたのだろうか。

妙にてらてらとトーチの光を反射しているのが気に障る。

君は素早く踵を返し、全力で走り出すが、
加速度的にスピードを増してくる
巨大な岩を避けることはできない。

断末魔の悲鳴を上げる間もなく。
赤黒い何かが岩肌に飛び散り……君は、君は――

**いしのなかにいる！**

(End)
</scene>

<scene id="1030">
ダンジョンでの心得はただひとつ、

**慎重たれ**

だ。

危険に満ち満ちたダンジョンで
すべての好奇心を満たしていたら、
君の命はいくつあっても足りないはずだ。

ちょっと踏んでみたいかも、
という気持ちを抑えて、
君は凹んだ床を飛び越えると、先に進むことにした。

![王さまの杖（あれ？）](scepter2.png)

[最初のミッション？をクリア！](1040)
</scene>

<scene id="1040">
ところで、
先ほどから画面の下に表示されている画像は、
王宮で見せられた杖の模造品――の、君の記憶だ。

ただ、正直なところ、
君は記憶力にそれほど自信がない。

控えめに言って、忘れっぽい。
というか、二三歩歩くと、
なにかが頭から抜け落ちてしまう鳥頭だ。

その証拠に、
先ほど穴を飛び越えたショックで、
画像（記憶）が乱れているではないか。

おそらくあと少しで、杖の形状はおろか、
自分がなにを探していたのかも忘れてしまいそうだ。

ということで、ここはひとつ、
今のうちに杖の特徴をメモしておこう。

ステータス画面を開くと、
［MEMOS］欄が用意されているはずだ。

ここに、気付く限りの杖の特徴を
書き込んでおくことをお勧めする。

![王さまの杖（あれ？）](scepter2.png)

[メモを記述し終えたら、先へ](1100)
</scene>

<!--顔面岩の謎解き-->
<scene id="1100">
すぐに突き当りに行き当たった。
左右を見回してみるも、
潜り抜ける抜け穴も扉もないようだ。

「行き止まりか……」

正面のゴツゴツした岩石は陰影も深く、
心なしか皴深い翁の顔（かんばせ）にも見えてくる。

燭台の炎にゆらめくそれは、
今にもなにかを語り掛けてきそうで、
君は身震いした。

冷たい風が正面から細く君の髪を撫ぜ、
燭台の炎が大きく揺らめいた。

さて、君はどうする。

[諦めて立ち去る](1110)
[岩に浮かんだ翁の口に手を入れてみる](1130)
[岩に浮かんだ翁の顔に足元の石を投げつける](1150)
</scene>

<scene id="1110">
こんな気味の悪い場所に、
長居は無用だ。

「洞窟の奥には入れなかった」

人の好さそうな王さまには、
そう報告しておけばいいだろう。
なにせ初心者なのだから。

**人選を誤った王宮が悪いのだ！**

君は早々に踵を返そうとした――その時。

「これこれ。
　早々に諦めては、儂の出番がないではないか。
　これ」

慌てたような老人の声に振り替えるが、誰もいない。

「……ほれ、
　どこを見てるのじゃ。
　儂じゃよ。
　お主の目の前よ」

岩に浮かんだ翁の顔が語り掛けているではないか！

一見して害はないようには見えるが……
さて、君はどうするか。

[有無を言わさず。斬りかかる](1120)
[岩に浮かんだ翁の顔の話を聞いてみる](1160)
</scene>

<scene id="1120" enemies="m01">
恐怖にかられた君は、腰の剣を抜くと、
人面岩に斬りつけた。

しかし、よく考えてほしい。

君は、一太刀で岩をも断つような達人であったろうか。
否、ごく駆け出しの、
右も左もわからぬ冒険者であったはずだ。

剣は空しくも人面岩の表面を滑り、
君の腕に強い痺れだけを残すことになった。
下のダメージ式に従って、
ステータスにダメージを反映すること。

岩に浮かんだ翁の顔――えい、いい加減面倒な呼び方だ、
もう翁でいいだろう――は、憐れむように口を開いた。

「愚かなる冒険者よ、そろそろ儂の話を聞いてもらえぬかのぅ…」

腕の痺れとは裏腹に、
頭はちょっとだけ冴えてきた、気がする。

世の中は不思議に満ちているのだ。
ここは剣と魔法の都ペンタウァ。

魔法が満ち満ちたこの世界であれば、
岩が翁で、
翁であれば語り掛けてきても差し支えはないのだろう。

君は、翁の話を謹んで聞いてみることにした。

[翁の話を聞く](1160)
</scene>

<scene id="1130">
ダンジョンの奥の行き止まりの通路。
行き止まりには、
いかにも意味ありげな人面岩。

調べてみてくれ、
と言わんばかりではないか！

冒険者たるもの、気になる場所はすべて調べる。
調べることで＜ふらぐ＞が立って、
冒険者は目的の地に進めるのだ。

――と、誰かが言っていたような気がする。
てか、＜ふらぐ＞ってなんだろう？

それはさておき、君は人面岩の口（らしき場所）に手を入れてみた。

[すると……](1140)
</scene>

<scene id="1140" enemies="m02">
**ガブリ！**

口（らしき空間）がすぼみ、
腕ががっぷりと咥えこまれてしまった。

なんということだろうか――！
腕はピクリとも動かせない。

このまま君は、
ダンジョンの奥底で人面岩と共に一生を終えるのだ。

恐怖は、君の精神力を蝕むこととなった。
下の表に従って、ステータスにダメージを反映すること。

「……彫刻の口に不用意に手を入れると、
　抜けなくなると、
　誰ぞに教わらなかったかの？」

絶望の淵に沈みかけたその時、
人面岩の翁（もう翁でいいだろうか）が口を開いた。

途端、スポリと腕が抜ける。

**助かったのだ！**

君は呆然としながらも、
翁の話を聞いてみることにした。

[翁の話を聞く](1160)
</scene>

<scene id="1150" enemies="m03" items="i01">
君は、
昔からそのようなことをしていたのだろう。

近所の野良猫を見つけては石を投げ、
家畜に向かって石を投げ。

大概、
そんな悪さは自分に跳ね返ってくるものだ。

それは、この場合も例外ではなく。
人面岩？に当たった石は澄んだ音を立てて跳ね返り、
君の眉間に命中する。

下のダメージ式に従って、ステータスにダメージを反映すること。

「……無闇に石を投げてはいかんのぅ
　……うむ、それはいかん」

目の前がチカチカする中、
しかし、
目の前の人面岩が喋っているのは間違いはないようだ。

まばたきをしながら
（なぜ、そのような必要があるのかは、さておきだが…）、
君を気の毒そうに見下ろしている。

君は、近所のおじいさんの説教を聞く腕白小僧さながらに、
正座で人面岩――いや、もはや翁といってよいだろう――
の話を聞くことにした。

そうそう、
投げつけた石はそのままにしておくのも悪いような気がして、
君はそっと懐に入れて持ち帰ることにした。

アイテム欄には＜こいし＞が追加された。

[翁の話を聞く](1160)
</scene>

<scene id="1160">
翁は重々しい口調で、君に語り掛けてきた
（大きな岩で、翁とくれば、口調は重々しくなくてはいけないのだ！）。

「ダンジョンに挑まんとする冒険者よ、
　汝に尋ねる。

　汝はダンジョンに立ち入るに足る知恵を持つであろうか。

　ダンジョンに立ち入るべくして与えられる、5つの謎に挑む意思はありや。

　謎解きし冒険者にのみ、道は開かれるであろう」

……どうやら、
これ以上先に進むには、翁の謎を解かなければならないらしい。

君に解ける謎であれば良いのだが……

さて、君はこの謎に挑むか。

[もちろん！](1200)
[自信もないし、やめておく](1190)
</scene>

<!--人面岩（共通エンド）-->
<scene id="1190" end="bad">
人間、得手不得手はあるものだ。
謎解きが苦手なのも、
あるいは致し方ないのもかもしれない。

しかし、挑戦心がない者に、
冒険者を名乗る資格はないのだ！

もう一度言おう。

**挑戦心がない者に、冒険者と名乗る資格はない！**

翁に首を振った君は、
トボトボと元来た道を帰っていく。

ただの岩に戻ってしまった翁も、
君を引き留めはしない。

何日もかけてペンタウァに帰った君は、
王宮で魔法使いエティスに事の顛末を報告した。

エティスは深くため息をついて、君にただ下がるように命じた。
冒険は終わったのだ。

君はその落胆の顔を見ながら、
ふと人面岩の顔がエティスのそれに似ていたように思った。

(End)
</scene>

<!--人面岩の謎解き（1周目）-->
<scene id="1200">
「善哉」

翁は重々しく頷いた。

いや、人面岩なので、実際にそうしたわけではないのだが、
そう見えてしまうのが人面岩が人面岩たる所以なのだ。

「誉れ高き勇者よ、では、問おう。

　ペンタウァ世界では、
　まだまだ古のドラゴンたちが姿を見せることも少なくない。

　じゃが、以下には、ペンタウァ世界でもまみえること
　のできないドラゴン種がひとつだけある。

　これを選べるかの。

　ドラゴンの伝説は繰り返し寝物語に聞いたことであろう。
　ふむ、優しすぎるかのぅ……？」

[レッドドラゴン](1290)
[ブルードラゴン](1290)
[ホワイトドラゴン](1210)
[シャドードラゴン](1290)
[ゴールドドラゴン](1290)
</scene>

<scene id="1210">
「ふむ……
　常識は備えているようじゃの。
　では、次の問いじゃ。

　冒険中の状態異常は、
　歴戦の冒険者（ソーサリアン）にとっても怖いもの。

　中でも
　石化に苦しめられた者は少なくないはずじゃ。
　では、以下から
　石化能力を**持たない**魔物をひとつ、選ぶのだ」

[ヌエ（豊臣秀吉の章）](1290)
[バジリスク（呪われたオアシス）](1290)
[メデューサの首（メデューサの首）](1220)
[ガドルガン（紅玉の謎）](1290)
[黒頭巾のバンブー（ジョセフィーヌは今何処）](1290)
</scene>

<scene id="1220">
「おぉ、見事見事。
　その調子で、第3問と行こうかのぅ。

　記念すべきPC版ソーサリアンのシナリオコンテストで
　大賞に輝いたのは「時の神殿」。

　では、MSX版ソーサリアンのシナリオコンテストで
　大賞だった作品はいずれや」

[封印の歌声](1290)
[深き森の魔女](1290)
[それゆけ！ドトーのトライアスロン](1290)
[鏡の国のソーサリアン](1230)
[古代遺跡の謎](1290)
</scene>

<scene id="1230">
「正解、じゃ。

　よもや、お主がここまで来るとは思ってもみなんだぞ。
　じゃが、残りの問題はいずれも難問。
　これまでのようにはゆかぬ。

　……年に1度開催される
　「ドトーのトライアスロン」大会。

　儂も思念となって幾たびと見物しておるが、
　実に心躍る催しじゃて。
　特にピチピチギャルチームには、儂も……

　む、話が逸れかけたようじゃの。
　そのピチピチギャルチームに所属して**いない**ギャルを
　ひとり挙げるのじゃよ？」

[キアラ（呪われたオアシス）](1290)
[セーナ（盗賊たちの塔）](1290)
[リーア（失われたタリスマン）](1290)
[カレン（メデューサの首）](1290)
[セリナ（ロマンシア）](1240)
</scene>

<scene id="1240">
「素晴らしき哉。

　これが我が与える最後の問い。
　心して挑むが良いぞよ。

　……ペンタウァ世界は、
　ソーサリアンたちの前に立ちふさがる脅威に満ち満ちておる。

　中でも、ずば抜けた巨躯を誇ったファイアーゴーレムは圧巻じゃった。
　そこで問う。

　彼奴めのの体長は一体何メートルに及んでいたものか。
　これは歴戦の勇士にも難問であろう問いじゃよ」

[16メートル](1290)
[33メートル](1290)
[48メートル](1500)
[81メートル](1290)
[101メートル](1290)
</scene>

<scene id="1290">
「おぉ、愚かなる冒険者よ、
　間違えてしまうとは情けない…！」

翁は悲痛な叫びを発する。

君は、翁の謎に正しく答えることができなかったのだ。

だが、翁は気の毒そうな顔で問いかけてくる。

「人の仔は愚か。
　愚かゆえに愛おしい。
　ただひとつの誤りに道を閉ざしてしまうも忍びない。

　愚かなる冒険者よ、
　汝、我が謎に今一度挑むことを望むか」

血は通っていないのに、意外と人情家らしい。

君には、まだチャンスは残されている！

[もちろん、再挑戦する](1300)
[だが、断る！](1190)
</scene>

<!--人面岩の謎解き（2周目）-->
<scene id="1300">
気を取り直した君に、翁は再び謎を投げかけてくる。

**2度目の挑戦だ！**

「魔法の心得を持たぬ戦士にとって、
　ハーブによって調合された薬は欠かせぬものじゃろう。

　であれば、主も知っておろう、

　ペンタウァの都で扱われている5種類のハーブの名を。
　聖なる薬の調合に用いられておらぬハーブを選ぶのじゃ」

おおっと、謎も1度目とは違うらしい……

[セボリー](1390)
[セージ](1390)
[ベルベーヌ](1390)
[ジャスミン](1310)
[ヒソップ](1390)
</scene>

<scene id="1310">
「正解。では、第2問」

2周目ともなると、
気のせいか、テンポも良くなるらしい。

君は姿勢を正して、次の謎を拝聴する。

「冒険とは常に死と隣り合わせなものじゃよ。
　王都の魔法使いエスターは中々の使い手と聞くが、
　それでも人の身にして神の完璧には程遠い。

　時の流れによって、副作用が生じるのがその証拠であろう。

　さて、若者（Young）が死亡した後、
　20年以上を経過して蘇生した場合には、
　どのような副作用が生じるか」

[一部の能力値が低下する](1390)
[体力の最大値が20％低下する](1320)
[寿命が250歳になる](1390)
[10歳若返る](1390)
[なにも起こらない](1390)
</scene>

<scene id="1320">
「ふむ、なかなかやりおるの。
　では、次の問いはどうかの。

　ペンタウァ世界には
　七惑星の神々の加護が満ち満ちておる。

　魔法の力も星の力を掛け合わせて生み出されることは主も知っておろう。
　その数は、なんと120を数えるという……

　なれど、神々の悪戯か、
　理論上は存在するにも関わらず、
　未だ掛け合わせに成功したことのない魔法があるという。

　それがなにか、おぬしは知っておるじゃろうか」

[ADD TO LIFE](1390)
[SLEEP](1330)
[X-RAY](1390)
[GOD THUNDER](1390)
[STORM](1390)
</scene>

<scene id="1330">
「ふむ、やりおるの。

　なれど、ここからは歴戦の冒険者たちにとっても首をひねる難問。
　心してかかるが良いぞ。

　＜時の神殿＞には、過去・現在・未来を司る3匹の龍が棲まう。
　その中で、
　過去を司る、赤き龍の名はなんというか」

[キラーボーン](1390)
[ネガティル](1340)
[ポジティル](1390)
[ガルシス](1390)
[バーラン](1390)
</scene>

<scene id="1340">
「素晴らしき哉。
　これが我が与える最後の問い。
　心して挑むが良いぞよ。

　……ぬしらも冒険者養成学校で、見たことがあるじゃろう。
　ほれ、ペンタウァ世界に住まう魔物の姿絵じゃよ。

　さて、これらの名前を左から順に答えてみよ。

　先人の冒険をしかと学んだ来た者であれば、
　これまでの謎を解いてきた者であれば、たやすい問いじゃろう。

　のぅ？」

![モンスターの一覧](monster.png)

[ボガード、ホブゴブリン、ヒルジャイアント、スノートロール、オーガー](1390)
[ホブゴブリン、ヒルジャイアント、ボガード、オーガー、スノートロール](1390)
[ホブゴブリン、ボガード、ヒルジャイアント、スノートロール、オーガー](1500)
[ホブゴブリン、ヒルジャイアント、ボガード、スノートロール、オーガー](1390)
[ヒルジャイアント、ホブゴブリン、スノートロール、ボガード、オーガー](1390)

</scene>

<scene id="1390">
「…………」

君が問いに答えると、翁は黙り込んでしまった。
あまりに長い時間、
沈黙が続いた後……

「さてはおぬし、エアプじゃな」

深い深い、
深淵の奥底から吐き出すような吐息と共に、
翁は呟く
（いや、吐息は洞窟の奥底から吹き上げてくる隙間風だったかもしれない）。

意味はよくわからないが、
君は問いかけに誤った答を返してしまったのだ。

だが、翁は続ける。

「東方の小国には、このような言葉があるという。

　『仏の顔も3度撫ずれば腹立つ』

　仏とは、世の真理を悟った者のことだそうじゃ。
　悟りを極めた者なれば、愚者の愚行も3度までは許すのであろう。

　儂も、世の真理に関わる者として、この格言に倣ってみようと思う。
　もう1度、もう1度だけじゃ。

　愚かなる冒険者よ、
　汝、我が謎に今一度挑むことを望むか」

愚か愚か言われるのも不本意ではあるが、
とりあえず首の皮一枚つながったようだ。

**助かった！**

[もちろん、再挑戦する](1400)
[だが、断る！](1190)
</scene>

<!--人面岩の謎解き（3周目）-->
<scene id="1400">
三度目の挑戦だ。

翁の口ぶりからも、あとはなさそうだ。
油断せず、行こう。

「ペンタウァ世界には、さまざまな種族が共存しておる。
　儂は、人間もエルフも好かぬが、
　儂に目鼻を彫ってくれたドワーフ族にはすこぅしだけ感謝しておる。

　そのドワーフについての問いじゃ。
　ドワーフ族の戦士が中年（Adult）と見なされるのは、何歳からか」

嗚呼、やはり2度目とも謎は違うのね……

[50歳](1490)
[60歳](1410)
[75歳](1490)
[80歳](1490)
[100歳](1490)
</scene>

<scene id="1410">
「然り」

三度目の挑戦ともなると、
翁の声も緊張に張りつめているように思える。
もちろん、君も真剣だ。

さあ、次の謎を聞こう。

「美しい娘たちが住まうというディオンヌ村。
　そこで、かつて一人のソーサリアンが
　一人の娘に心奪われたという。

　その名を、おぬしは答えられるか」

[サフィス](1490)
[ヴァムリー](1490)
[リーン](1490)
[レティア](1420)
[エミス](1490)
</scene>

<scene id="1420">
「確かに」

言葉数が少ないのが、緊張をいや増している気がする。
君は、意味もなく唾を飲み込んで、次の問いかけを待っている。

************************************

</scene>

<scene id="1430">
「主も知っての通り、」

恐らく前の問いは正解だったのだろう。

間髪を入れずに、次の問いを投げかけてくる。
ちょっと待ってくれ。

君はほっとする間もなく、問いかけに集中する。

「東の小国エステリアは銀で栄えた国。
　そして、エステリアから銀を輸入する
　ペンタウァ世界にも銀製品はあまた溢れておる。

　さて、原作ソーサリアンに登場**しない**銀製品をひとつ、
　選ぶのじゃよ？」

[銀の剣](1490)
[銀の鎧](1490)
[銀の時計](1440)
[銀の十字架](1490)
[銀のドアノブ](1490)
</scene>

<scene id="1440">
「正解。

　……これが我が与える、真に、誠に、最後の問いじゃ。
　心して挑むが良いぞよ」

翁の岩の表面がさざめいたように見える。

さあ、聞こう！

「冒険者と云えども、
　ペンタウァの街では生業を持たざるを得ぬ。
　農夫、炭焼き、墓守、髪結い……
　職のありようは人それぞれじゃろう。

　なに、とにかくGOLDが欲しいとな。
　解らぬではないが、いささか志に欠けるようにも感じるぞ。

　まあ、良い。
　では、以下の職業の中から年収が最も高いものを選ぶのだ」

[産婆](1500)
[宣教師](1490)
[錬金術師](1490)
[傭兵](1490)
[コック](1490)
</scene>

<scene id="1490" end="bad">
人間、
得手不得手はあるものだ。

謎解きが苦手なのも、
あるいは致し方ないのもかもしれない。

しかし、人面岩の顔も3度まで、なのだ！

3度目の過ちを犯した君に、翁はもはや何も語りかけぬ。
目鼻も判然としない、
ただの岩のようだ。

何日もかけてペンタウァに帰った君は、
王宮で魔法使いエティスに事の顛末を報告した。

エティスは深くため息をついて、君にただ下がるように命じた。
冒険は終わったのだ。

君はその落胆の顔を見ながら、
ふと人面岩の顔が
エティスのそれに似ていたように思った。

(End)
</scene>

<!--人面岩終了-->
<scene id="1500">
「…………」

君が最後の問いに答えると、
翁は黙り込んでしまった。

あまりに長い時間、沈黙が続く。

ただの岩に戻ってしまったのだろうか、と心配になった頃。
翁はため息をついた。

いや、岩なのでため息をついたのではなく、
すき間風が吹き込んだのかもしれない。

**「さてはおぬし、オタクじゃな」**

なんのことかよくわからないが、
とりあえずすべての謎を解いた、ということらしい。

翁、というか、人面岩はゆっくりと薄れていき、
そこにはぽっかりと道が開かれた。

君は翁の試練を見事乗り越えたのだ。

[君は＜オタク＞の称号を得た！](1550)
</scene>

<!--チェックポイント（人面岩）-->
<scene id="1550">
さて、突然だが、
ここはチェックポイントだ。

チェックポイントとは、君が万万が一、
旅の途上で息絶えてしまった場合にも、
新たな旅の基点とできる地点のこと。

誉れ高き勇者よ、現在の番号を記録しておきたまえ。
物語の最初のページで、

**現在の番号＋10000**

を入力することで、即座にこの場に帰ってこられる。

もちろん、そんな軟弱なシステムには頼らねぇ、
と、
べらんめぇ口調で無視するのも君の自由だ。

[さあ、冒険に戻ろう(1600)]
</scene>




<scene id="1" items="ixx,-ixx" flags="fxx,fxx" enemies="mxx,mxx" end="happy">
本文
</scene>
</scenario>