<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:nonamespaceschemalocation="http://www.web-deli.com/sorcerian/next/stext/common/sgml.xsd" title="参：京都動乱" author="ときのじ">
	<init>
		<bgm bad="@n30j004" happy="@n30j001"></bgm>
		<intro keywords="幕末,土方歳三,桂小五郎" description="元治元年5月、ソーサリアン上洛す。『君』が選ぶは隊士か、それとも武芸者か。&quot;魔&quot;を鎮圧し、目的を暴くのだ！"></intro>
	</init>
	<groups>
		<group start="0" end="0" title="プロローグ"></group>
		<group start="1" end="1" title="これまでのあらすじ"></group>
		<group start="2" end="34" title="前編"></group>
		<group start="999" end="999" title="ステータス強化ルール"></group>
	</groups>
	<items>
		<item id="i100" name="王杖の貝殻" shared="true">大魔法使いエティスとのホットライン</item>
	</items>
	<flags>
		<flag id="f01">茶店の情報収集完了</flag>
		<flag id="f02">にゃんこに話しかけようとした</flag>
		<flag id="f03">男2人の話を聴いた</flag>
		<flag id="f04">酔っ払いの話を聴いた</flag>
		<flag id="f05">リア充のノロケ話を聴いてしまった</flag>
	</flags>
	<params></params>
	<enemies>
		<enemy id="m01"></enemy>
	</enemies>
	<results>
		<result id="r01" name="入洛" level="1">京に到着した</result>
		<result id="r02" name="まんまるにゃんこ" level="1">ﾈｺﾁｬﾝ……</result>
		<result id="r03" name="聴き込みソーサリアン " level="3">全ての情報を収集した</result>
		<result id="r04" name="忠告無視するべからず" level="2">エティスの忠告を無視してしまった</result>
		<result id="r05" name="池田屋事件" level="1">新選組が池田屋で尊攘派志士を捕殺し、計画を阻止した事件</result>
	</results>
	<licence>
		<work name="開幕（幕末舞曲～花ノ乱～）" category="bgm" creator="甘茶の音楽工房（甘茶様）" url="https://amachamusic.chagasi.com/"></work>
		<work category="bgm" name="京（白し花が咲き）" creator="HURT RECORD（NATE様）" url="https://www.hurtrecord.com/"></work>
		<work name="祭（月夜蝶～君ヲ想フ～）" category="bgm" creator="フリー音楽素材 H/MIX GALLERY（秋山裕和様）" url="http://www.hmix.net/"></work>
		<work category="picture" creator="写真AC（林主税様）" name="禁門（禁門（正面））" url="https://www.photo-ac.com/"></work>
		<work name="とある男" category="picture" creator="ときのじ"></work>
	</licence>
	<scene id="0" summary="プロローグ" group="prologue" level="1" bgm="baku03-main01">　舞台は江戸から京へ移り、時は${文久|ぶんきゅう}2年（1862年）4月。
　京の旅館『寺田屋』に集う薩摩藩の${尊王攘夷|そんのうじょうい}派志士を薩摩藩藩主の父『${島津久光|しまづ　ひさみつ}』が厳しく取り締まったことにより、京での薩摩藩の評判は高まり、治安も一時的に回復していた（寺田屋事件）。
&lt;br&gt;
　その様相が変わってきたのが、翌年の文久3年（1863年）のこと。
　島津久光が京から江戸へと向かったのをよいことに、尊王攘夷派の長州藩が京で活発に動き始めたのだ。
　
　長州藩は、京で人斬り（天誅）を繰り返すだけに止まらない。
　朝廷と幕府の協力関係を望む${公武合体|こうぶがったい}派の公卿『${岩倉具視|いわくら　ともみ}』を朝廷から追放した尊王攘夷派の公卿『${三条実美|さんじょう　さねとみ}』と協力関係を結んだのである。

　しかし、長州藩と三条実美ら尊王攘夷派の公卿は、それだけ過激なことをしていたのだ。
　事はそう上手い具合に運ぶはずがなかった。
&lt;br&gt;
　同年8月18日。
　長州藩と三条実美ら公卿の存在を危険視した会津藩と薩摩藩、公武合体派の公卿、そして孝明天皇の力により、長州藩と尊王攘夷派公卿は京から追放されたのだ。
　この『八月十八日の政変』により、尊王攘夷派の公卿ら7人が長州藩と共に長州へと落ち延びたことを『${七卿落|しちきょうおち}』という。
&lt;br&gt;
　月日が流れ、${元治|げんじ}元年（1864年）6月。
　京で息を潜めるように活動していた尊王攘夷派の志士達は、恐ろしい計画を企てていた。
　それは、「京の町に火を放ち、『八月十八日の政変』に加担した者を暗殺・幽閉し、天皇を長州へ連れ去る」というものだった。

　だが、その計画のために京の旅館『池田屋』に集った尊王攘夷派の志士達は、京都守護職御預り『新選組』の討ち入りに遭い、30人以上が捕殺された（池田屋事件）。
　尊王攘夷を掲げる志士達の謀略は、新選組の活躍により未然に防がれたのであった。
&lt;br&gt;
　京の堺町御門警護の任を解かれての追放。
　新選組による尊王攘夷派志士の捕殺、並びに、天皇誘拐計画の失敗。
　
　追い討ちに次ぐ追い討ちに激憤する長州藩の『急進派（武力によって朝廷に無罪を訴えようとする一派）』は、味方内の制止さえも振り切り、京への進軍を開始するのだった。
&lt;br&gt;
　そして、**元治元年（1864年）7月19日。**
　**『禁門の変』**または**『${蛤|はまぐり}御門の変』**と呼ばれた長州藩の御所襲撃事件は、こうした経緯で始まったのである。

![禁門](baku03-01.png)

${if -r90:baku01}%red%
　※このシナリオを解放するには、Scenario 29「序：黒船来航」をクリアする必要があります！%/%
${/if}

[これまでのあらすじ](1 "r90:baku01")</scene>
	<scene id="1" summary="これまでのあらすじ" level="2" rule="999">### これまでのあらすじ

　ペンタウァの勇者と名高いソーサリアンの『君』は、幕末期の日本に渡っていた。
　それも全ては、日本に潜入して暗躍する"魔"の企てを探り、阻止するためであった。
&lt;br&gt;
　安政7年（1860年）。
　江戸の町に着いた君は、刀を盗まれ困っている男『${広岡子之次郎|ひろおか　ねのじろう}』に出会った。
　君は広岡に事情を聴き、刀を盗んだ三人組を懲らしめると、無事に広岡の刀を取り戻すことができた。

　君の強さにいたく感心した広岡の誘いに乗り、その日の夜、待ち合わせた広岡に連れられて一件の長屋に赴く。
　そこに居たのは、独断で鎖国を解いた大老『${井伊直弼|いい　なおすけ}』を討つべくして集まった旧水戸藩士達であった。
　彼らが言うには、井伊は魑魅魍魎を使役して天皇の命を狙っているのだという。
　話の途中で噂の魑魅魍魎に襲撃され、いよいよ"魔"の関与が現実味を帯びてくると、君は広岡らに力を貸すことを約束した。

　井伊直弼との対決の日。
　井伊の乗った籠が護衛をともない行列を組んで桜田門から外に出てきたところを襲撃すると、護衛の正体が魔物だと発覚する。
　全ての魔物を打ち払った君達の前に井伊がその姿を現し、彼が手刀で横に薙ぐと、旧水戸藩士達は骨と化して動かなくなった。
　井伊と対峙した君は、そこで初めて井伊の凶行とも取れる行動の全てに意味があることを知ったのだ。

　片腕を"魔"将軍配下**『${貪|むさぼ}るものアメミット』**に蝕まれていた井伊は、アメミットの目的を語った。
　
　**『鎖国を破壊し、その混乱に乗じた"魔"将軍ガッシュらを日本に引き込み、その活動を助けるために江戸を破壊する』**
　
　つまり、井伊はアメミットの目的を知り、"魔"将軍達に打ち勝つ見込みのある異国人ソーサリアンという風を日本に導くために、あえて鎖国を解いたのである。

　君は井伊から託された想いを胸に、アメミットに取り込まれた井伊と戦い、激闘の末に勝利した。
　
　邪悪に身も魂も蝕まれ、喰われようとも、最期まで日本の未来を憂い、遺志を君に託した井伊直弼。
　その魂が散りゆく様は、まさに新しき風に舞い踊る桜の花びらのようであった。
&lt;br&gt;
　"魔"の軍勢も今や日本に入り込み、『黒船来航』以降は行方の知れぬ＜黒真珠＞を探しながら、日本を戦禍に巻き込むべく暗躍しているのだろう。
　だが、良からぬことを企んでいるであろう"魔"の者共に、この国を、この世界を好きにはさせない！

　晴れ渡る青空の下、編み笠を被った旅装束姿で街道を歩く君は、固い決意に燃える炎を瞳に宿し、拳を強く握り締めた。
&lt;br&gt;
　『桜田門外の変』から4年の時が流れた。
　今は、元治元年（1864年）の5月。初夏である。

　**幕末ソーサリアンのステータス強化ルール（簡易版）**
　①次にプレイする幕末シナリオを開始してScene 1を開いている間のみ、
　　幕末ソーサリアンシナリオの実積率に応じてステータスを強化できます。
　②強化ルールの詳細は、BattleSheetを開いてご確認ください。

### 現在の実積率

+ 序：${result_rate?baku01} ％
+ 弐：${result_rate?baku02} ％
+ 参：${result_rate?baku03} ％

[本編開始](2)
[『田浦勇之助』の設定紹介を飛ばす](5 "r01:baku03")</scene>
	<scene id="2" summary="田浦紹介1" level="3">　**『日本の地理と文化を知ることは、
　　総じて調査や交流、更には戦闘にも役立つじゃろう』**

　遠方のペンタウァに身を置くエティスと、日本に潜伏する君とを結ぶ唯一の連絡手段＜王杖の貝殻＞を介したエティスの助言もあり、君はこの日本に来航して以降、日本各地を旅していた。

　しかし、この時代の日本では、異国人がそこら辺を出歩こうものなら、悪目立ちするどころか切り捨てられてもおかしくはない物騒な世の中である。
　そのはずなのに、異国民の君が切り捨てられることなく日本を旅して回れているのは何故なのか？

　答えは『変化』である。

　魔法という神秘の力が存在するペンタウァであれば――そう${易々|やすやす}と使えるものではないが――姿形を変える魔法や魔法の道具も存在する。
　そんな神秘の国の出身である君の今の姿はというと、俗に言う世を忍ぶ仮の姿というやつだ。
　
　つまりは、君は今、魔法の道具で日本人の青年に変身しているため、日本で比較的安全に旅ができている、という訳なのだ。

[そんな『君』の名は？](3)
[『田浦勇之助』の設定紹介を飛ばす](5 "r01:baku03")</scene>
	<scene id="3" summary="田浦紹介2" level="4">　君の名は、山奥の田舎にある剣術道場の三男坊**『${田浦勇之助|たうら　ゆうのすけ}』**といった。
　母は早世し、浪人で道場主だった亡き父の跡を継いだ長男と、彼を補佐する次男の背を見て育った君は、鍬で畑を耕すよりも、木刀を振るった方が性に合っていた。

　その剣術の名は**『${七清流|しちせいりゅう}』**。

　日本の剣術に西洋の剣術を組み入れ、日本刀でも扱えるよう考案された風変わりな剣術だ。
　七清流は、現在主流となっている風美で見栄えのする剣術とは違い、体術や籠手による反撃や受け流しなどといった実用的な技も多い。

　己が見栄えを第一とする『お作法』などではなく、誰かを救い、どんな時でも生き残るための『手段』。
　これこそが七清流剣術、その本質である。

[次へ](4)
[『田浦勇之助』の設定紹介を飛ばす](5 "r01:baku03")</scene>
	<scene id="4" summary="田浦紹介3" level="5">　幼くして剣術に慣れ親しんできた君は、若い頃から兄達が舌を巻くほどの剣術の才を見せた。
　10代も半ばとなる頃には、既に免許皆伝の腕前へと成長し、兄達を凌ぐ実力を身につけていたのである。

　しかし、此処は日本。世は幕末。
　西洋人や西洋の文化に反感を持つ者や畏怖する者が多い今日の日本で、あえて西洋の流れを汲む七清流を習わんとする者はいなかった。

　『このままでは七清流の伝承者が絶えてしまう。
　　それに、この混沌とした時世であればこそ、
　　世のため人のために刀を振いたいではないか』

　君はそう言って兄達を説得し、僅かな手荷物を提げて旅に出た。

　旅の途中で食糧が僅かとなり、ひもじい思いをしたこともある。
　雨風に晒され、凍えるような夜を過ごしたことも一度や二度の話ではない。
　だが、君の強固な意志の前では、そのような障害など膝を屈するほどのものではなかった。

　君の意志は強く、その肉体は鋼の如し。
　そう、君は用心棒や下働きで日銭を稼いで各地を旅し、門弟探しに精を出す血気盛んな日本男児なのだから。

[次へ](5)</scene>
	<scene id="5" summary="という設定" level="6">　……という設定で君は旅をしている。

　やたらと細かい人物設定と背景設定だが、これも此度の"魔"将軍絡みの騒動を受けて日本で活動する、かつてペンタウァから日本へ渡り土着したソーサリアンの末裔『倭の一族』が一人**『${政四郎|せいしろう}』**と、一族の次期棟梁**『${土方歳三|ひじかた　としぞう}』**の全面協力により考案されたものだ。

　そもそも、何故そんな設定が必要なのか？
　それは先にも述べた通り、今の時代が大いに関係していた。

　幕末というこの時代は、異国人が問答無用で切り捨てられてもおかしくはない、そんな理不尽な時代なのである。
　いくら君が魔法の道具で日本人に変身できるにしても、それだけでは現地人としての土台が心許ない。

　その点、日本人としての『設定』、いわゆるバックボーンがあれば、だ。
　何か不測の事態が起きて現地人に怪しまれたとしても、切り抜けられることも多いだろう。

　……ということのようだ。
　こんなにも真に迫った設定を考えてもらって、いやはや、政四郎さんにも土方さんにも頭が上がりませんな～。

[そんなこんなで目的地へ](6)</scene>
	<scene id="6" summary="上洛" level="7" result="r01" bgm="baku03-main02">　元治元年（1864年）の6月5日。
　日本特有の蒸し暑さを感じる日だった。

　ペンタウァの町は海と隣接しているため、どの時期でも湿度が高くなり易いものだが、夏場でも海から吹く風があるため、日本の『この場所』よりも暑さは大分マシだと思える。
　何故なら、君の目的地である『この場所』は、周囲を山に囲まれて吹き込む風がなく、高温多湿であるからだ。

　今まで様々な地を冒険してきた君ではあるが、日本特有の湿度をともなった暑さに慣れるには、まだ時間がかかるかもしれない。

　さて、場面は元に戻る。
　君は商人や町人などが行き交う三条大橋の上で立ち止まり、頭に被った編み笠をくいと軽く上げる。
　これが噂に聞く京の町か、と。君は内心で感嘆の息を吐いた。

　江戸から京へ。
　君は、とうとう目的地である**『京』**に到着したのである。

[次へ](7)</scene>
	<scene id="7" summary="三条大橋" level="8">　ソーサリアンは、冒険が大好きである。

　今回も見知らぬ道を辿り、見知らぬ大きな町へとやって来た。
　長旅を経て、ようやく目的地に到着した瞬間に感じる疲労感と安堵感、それから好奇心が湧き上がる感覚は、何度経験しても良いものである。

　君はそんな興奮で顔が上気しているであろうことは感じつつも、三条大橋の上から京の町並みを見た。
　まず建物の様式がペンタウァと異なることから、同じ街でも大分違った印象を受けるのだが、多くの人々が行き交う活気に満ちた様子は、ペンタウァの城下町に勝るとも劣らない。

　これは江戸でも感じたことだが、此処はこれだけ人が行き交っているのに、多種多様な種族が集うペンタウァに比べ、ヒューマンしかいないところも新鮮に感じられた。
　みんな、お耳がまん丸い！

　こうして人々の様子を見る限り、この町が"魔"の脅威に脅かされているようには感じられない。
　だが、陽が射すところには影ができる。
　つまり、"魔"は平穏の影に隠れて何処にでも潜めるもの。油断してはならない。
　君は気を引き締め、町の入り口へと視線を戻す。

　さて、行きますか。

[君は、京の町へと足を踏み入れた](8)</scene>
	<scene id="8" summary="探索開始" level="9">　京の町に足を踏み入れ、町並みや道ゆく人を注意深く観察しながら歩いていた君は、早くも違和感に気付いていた。

　一見して賑やかで活気のある町という印象を受けた京の町。
　だが、注意深く周囲を観察してみれば、この町に住む人々の表情には、何処か翳りのようなものが見え隠れしている。

　いや、目に見えるものだけではない。
　何かに対して怯えているような、何処か張り詰めてピリピリとした空気も肌で感じるのである。

　これは少し情報収集をしてみる必要があるだろう。

[茶店の主人に話を聞く](9)
[うどん屋に入ってみる](13)
[猫に話し掛けてみる](12)
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="9" summary="茶店1" level="10">　情報収集と言えば、茶店で団子と相場が決まっている。らしい（政四郎談）。
　ペンタウァでいうところの酒場で情報収集を行うのと同じことだろう。多分（予想）。

　君は早速茶屋の外に設置された長椅子に座り、団子と茶を注文した。
　少しの時間を置いて、茶店の主人が団子と茶を出してくれた。
　1本の串に並ぶピンク色と緑色と白色の三色団子。それと新緑色の緑茶が目に楽しい。

　君はもちもちの団子を食み、香り高く仄かに甘い緑茶を啜る。
　うむ、これぞJAPAN。これぞWABI-SABIである。

[次へ](10)</scene>
	<scene id="10" summary="茶店2" level="11">　ひとしきりJAPANの甘味を堪能した君は、茶店の主人に声を掛けた。
　さて、ここからが本番だ。

　人の良さそうな笑みを浮かべる壮年の主人は、嫌な顔もせず話に応じてくれた。
　君の他に客や従業員がいないのも功を奏したと言ってもいいだろう。

　君は主人に自分が旅人であることを話した後、ここ最近の京について尋ねてみた。
　すると、主人は顔を顰めて周囲を窺った後、君に近付いて声を顰める。

　「旦那はん、旅の人やさかい言うてまうけど……
　　そやなぁ、今の京はなんかと物騒なんどす。
　　人斬りなんかはようあって、
　　うちみたいなモンは、
　　夜中に外なんかおっとろしくて出歩けまへん。
　　ほんでも、尊攘派の過激なお人らが
　　町から追い払われてからは、
　　治安もちびっとようなったけど……」

　それならもう少し「良くなった」という顔をすると思うのだが、主人の顔は晴れない。

[どうやら話には続きがあるようだ](11)
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="11" summary="茶店3" level="12" flags="f01">　「きょうびまた町中ん雰囲気が
　　えらい重うなってきたんで……。
　　ちゅうんも、町中で仏はんがぎょーさん見つかるようなって、
　　それがまたえげつないモンなんですわ……」

　えげつないモン？
　すかさず君が聞き返すと、茶店の主人は青い顔のまま手を自分の首に当ててすっと横に引いた。

　「わては噂で聞いただけさかい、
　　ほんまモンの仏さんは見てへん。
　　そやけど、体が獣に喰われてしもたように
　　滅茶苦茶らしいですわ……。
　　現場を通った時は、地面に黒い滲みが広がってて、
　　そらぁもう不気味で……ああ、くわばらくわばら……」

　辻斬りの次は人喰いの獣とは、町民も災難なことだ。
　君は、身を案じてくれた主人に礼を言うと、甘味代に色をつけて支払いを済ませ、茶店を発つのだった。

[情報収集を続ける](8)
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="12" summary="三毛猫" level="10" result="r02" flags="f02">　JAPANの猫はまんまるい……。

　君は日向で微睡む三毛猫を眺めている内に、話しかけたくてウズウズとし始めた自分に気がついた。
　あまりにも気持ち良さそうにしているものだから話しかけるのも悪いかと思ったのだが……などと君が葛藤していると、三毛猫は耳をぴくりと動かし、片目を開けてチラリと君を見る。

　猫は元来警戒心の強い生き物だと言われている。
　深く寝ているようで、実際のところは周りに意識の糸を張り巡らせているのだろう。
　三毛猫が金色の瞳でじっと君を見ている。
　まるで品定めでもしているような鋭い視線だ。

　**ごくり。**

　君は妙な緊張感に唾を呑み込み、三毛猫に話しかけようとする……のだが、その矢先に三毛猫は目を閉じて二度寝を決め込んでしまった。
　どうやら君への興味を失したようだ。

　このまましつこくしていると、機嫌を悪くした三毛猫に引っ掻かれるかもしれない。
　後ろ髪を引かれる思いではあったが、君は身の安全を優先し、そのままうどん屋に入るのだった。

[次へ](14)
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="13" summary="うどん屋1" level="10">　君の鼻孔に食欲をそそる匂いが入り込む。これは……？
　周囲を見渡すと、この胃を心地よく刺激する醤油と出汁が合わさった匂いは、うどん屋から流れてきたようだと分かった。

　**ぐぅ～。**

　腹部から響く間が抜けた音に、君は思わず腹を擦った。
　そういえば、お腹が空いた気がする。情報収集がてら腹を満たすとしよう。

　店の入り口近くで日向に微睡む三毛猫を眺めて温かな気持ちになりながら、君はうどん屋に入ってゆくのだった。

[次へ](14)</scene>
	<scene id="14" summary="うどん屋2" level="11">　店内の畳の上に座り、うどんを注文して少々の時間が過ぎた。
　君は女中から四角い盆（トレー）に乗ったどんぶりを受け取ると、ゆっくりと目の前に置いた。

　熱々のうどんから立ち上る湯気と食欲をそそる香りは良いものだ。
　この透明感のある薄らと小麦色をしたつゆも美しい。
　旅するグルメ勇者（？）として、人として、食べたいと思った物を食べられる瞬間こそ幸せなのである。

　JAPANに来てからというもの、初めは苦戦していた麺を啜るという行為も今では慣れたものだ。
　君は、江戸のうどんよりも柔らかめのうどんを啜りつつ、耳を澄ませて店内の会話を拾おうと意識を集中させた。

[後ろに座っている男2人の会話を聴く](15)
[斜め前の長椅子に腰掛ける酔っ払い男の独り言を聴く](16)
[仕切りの前にいる女中と浪人の話を聴く](17)
[情報収集完了！](18 "!f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05|f01&amp;!f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[全情報収集完了！](19 "f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="15" summary="後ろの男" level="12" flags="f03">　君は、後ろに座っている男2人の会話に耳をそばだててみた。
　その大半は他愛のない愚痴や世間話だったが、中には気になる内容もあった。

　「なあ、昨夜も出たらしいなぁ」

　「ああ、人を喰う獣ってやつやろ？
　　これでもう仏さんも何人やっちゅう話やな」

　――そう。京の町人を襲う**『人喰い獣』**による被害についてだ。
　食事中には相応しくない物騒な内容だが、人は内に秘めた恐怖を誰かに話して楽になりたいという心理が働くものらしい。

　男達の話によると、昨夜も人が殺されたらしい。
　その殺され方も凄惨なもので、遺体はまるで大きな獣に食い千切られたように滅茶苦茶で、いつも一度に何人が犠牲になっているのか正確には分かっていないそうだ。
　だが、何故『人喰い獣』のせいだと断定しているかと言うと、どうやら現場はいつも血臭に混じって酷い獣の臭いがするらしい。

　もっと有益な情報を……と思ったのだが、男のどちらかが気分を変えようと話題をガラリと変えたので、この2人からの情報収集はここまでにしておくことにした。
　さすがに夜遊びがどうしたこうしたなどという話は関係ないし。まー、お盛んなこって。

[情報収集を続ける](14)
[情報収集完了！](18 "!f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05|f01&amp;!f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[全情報収集完了！](19 "f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="16" summary="酔っ払い男" level="12" flags="f04">　何やら斜め前の長椅子に座る男がブツブツ独り言を言っている。
　ちらりと流し見ると、くたびれた浪人といった風体の中年男だが、頬や鼻の先が赤い。酔っているのだろう。

　酔っ払いは支離滅裂なことを言う時もあるが、この男の独り言の一部に気になる内容があった。
　君は、この独り言に注意を向けてみることにした。

　「${壬生狼|みぶろ}め……
　　懲りんと夜に出歩くんがいけんのじゃ……。
　　へへっ、ええ気味じゃあ……」

　どうも男の言葉には、あまり聞き慣れない独特な訛りがある上に、酔いで滑舌も悪くて話が聴き取り辛い。
　だが、言葉の端々に引っ掛かりを感じる。

　『壬生狼』というのは、新選組の異名だということは、この旅の中で知ったことだ。
　京の壬生村に屯所を置き、志を同じくする浪士の集団。
　当時は『${壬生浪士組|みぶろうしぐみ}』といったらしい。
　
　だが、非常に貧しい暮らしぶりだったようで、それを京の人々が『壬生狼』と呼び始めたのが由来だとか。
　つまり壬生狼とは、新選組の蔑称なのである。

　明らかに新選組への侮蔑や敵意を込めた独り言を更に注意深く聴いてみる。
　すると、夜の巡察に出ていた新選組の隊士が何人も人喰い獣の餌食になっていることが分かった。
　そのことについて、何故か男は機嫌が良さそうだった。

　しかし、人喰い獣の犠牲者には、何かで斬られたような傷もあるとかで、新選組がこの男が言うところの『わしら』の仕業と疑っているらしい。
　そのことについて、男は「ええ迷惑じゃ……」と憎々し気に吐き捨てていた。

　男はそのまま眠ってしまった。
　まあ、関わると面倒なことになりそうなので、情報収集の切り上げ時期には丁度良かったというべきか……。

[情報収集を続ける](14)
[情報収集完了！](18 "!f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05|f01&amp;!f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[全情報収集完了！](19 "f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="17" summary="女中と浪人" level="12" flags="f05">　君が座っている場所は、土間側にふすまのない座敷で、横長で背が低めの木の${衝立|ついたて}で仕切られている。
　その衝立から前の場所では、浪人風の男と女中が随分と親しげに喋っている。
　世間話をするくらいには、顔馴染みなのだろう。

　「あんたが無事でほんまよかったわ！」

　「嬉しいこと言ってくれるねぇ！　俺もお前が無事で安心したぜ！」

　なんだ、イチャイチャしてるだけかよ。
　……と思ったが、それは早計だった。この後の話に君は意識を引っ張られた。
　男女は互いの無事を喜んでいた訳だが、その理由というのが、人喰い獣の標的や現場に関係していたからだ。

　人喰い獣は、どうやら特定の人物を狙っている訳ではなく、裕福も貧困も、老いも若いも、男も女も、それこそ人間も動物も関係なく殺しているというのだ。
　それに、殺害の現場も外ばかりではなく、時には家の中という場合もあるらしい。
　確かにそれならば、この男女が互いの身を案じ、無事を喜ぶのも納得できるというものだ。

　「ああ～ん、あんたのこと好きやさかい、
　　おうどんにお揚げもつけてまうわ！」

　「おう！　いつもすまねぇな！」

　なにー！？　ジューシーなお揚げさんのオマケとは羨ましい！！
　とは思いつつも、有用な情報も得られたので、ここはイチャイチャに水を差すような無粋な真似はしないことにする。

　……てやんでい！　ソーサリアンに二言はねぇ！

[情報収集を続ける](14)
[情報収集完了！](18 "!f01|!f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[全情報収集完了！](19 "f01&amp;f02&amp;f03&amp;f04&amp;f05")
[情報収集を飛ばす（実績02未取得）](18 "r03:baku03&amp;!r02:baku03")
[情報収集を飛ばす](19 "r02:baku03&amp;r03:baku03")</scene>
	<scene id="18" summary="-r02情報収集完了" level="13">　さて、店内で収集した会話の内容をまとめよう。
　盗み聞き？　いやいや、これも大事な情報収集の手段ですよ。

- 昨夜も人が食い殺された
- 遺体の損傷が酷く、ほぼ原型を留めていないため、正確には何人殺されたのかも分かっていない
- 遺体は食いちぎられている以外にも、何かで斬られたかのような痕跡もある
- 現場はいつも酷い獣臭が残されている
- 見回っている新選組も犠牲になっている
- 殺された者の身分や性別、年齢になんら共通点はない（動物も殺されていた）
- 家の中にいた者まで殺されている時もあった

　……ざっと並べてみただけでも酷い有様だ。
　獣の仕業にしては、遺体の切り口や時々家に侵入しているなどのやり口に多少の知性や法則性のようなものも感じる。
　だが、逆に人間の仕業にして見ると、やり口が乱暴過ぎるというか、意図がまったく読めない不気味さがあるのだ。

　これらは到底、普通のことではない。異常だ。
　"魔"の仕業である可能性も視野に入れた方がいいだろう。
　何にせよ、暫くこの京の町に滞在する以上は、気をつけなければなるまい。

　真剣な顔をした君は、やや温くなったうどんつゆを飲み干した。
　うむ。京うどん、大変美味であった。

[そして日が落ちて……](20)</scene>
	<scene id="19" summary="r02情報収集完了" level="13" result="r03">　さて、店内で収集した会話の内容をまとめよう。
　盗み聞き？　いやいや、これも大事な情報収集の手段ですよ。

- 昨夜も人が食い殺された
- 遺体の損傷が酷く、ほぼ原型を留めていないため、正確には何人殺されたのかも分かっていない
- 遺体は食いちぎられている以外にも、何かで斬られたかのような痕跡もある
- 現場はいつも酷い獣臭が残されている
- 見回っている新選組も犠牲になっている
- 殺された者の身分や性別、年齢になんら共通点はない（動物も殺されていた）
- 家の中にいた者まで殺されている時もあった

　……ざっと並べてみただけでも酷い有様だ。
　獣の仕業にしては、遺体の切り口や時々家に侵入しているなどのやり口に多少の知性や法則性のようなものも感じる。
　だが、逆に人間の仕業にして見ると、やり口が乱暴過ぎるというか、意図がまったく読めない不気味さがあるのだ。

　これらは到底、普通のことではない。異常だ。
　"魔"の仕業である可能性も視野に入れた方がいいだろう。
　何にせよ、暫くこの京の町に滞在する以上は、気をつけなければなるまい。

　あと、おだんごおいしかったし、にゃんこかわいかったなぁ……。
　ｵﾀﾞﾝｺﾞ……ﾈｺﾁｬﾝ……。

　『気をつけなければなるまい（真剣な顔）』とは一体なんだったのか？
　デレ～としたしまりのない顔をした君は、やや温くなったうどんつゆを飲み干した。

　えへへ……京うどんもおいしかったねぇ……。

[そして日が落ちて……](20)</scene>
	<scene id="20" summary="祇園祭1" level="14" bgm="baku03-main03">　星が瞬く濃紺の空の下、優雅な祭囃子が聴こえてくる。
　京の町中には露店が多く立ち並び、あちらこちらに取り付けられた祭り提灯が、道行く人々の穏やかな姿を照らし出していた。
　店主も客も通行人も、この時ばかりは誰もが物騒な事件を忘れ、祭りを心から楽しんでいるように見えた。

　今宵は、『${祇園祭|ぎおんまつり}』という大きな祭りが催される日だそうだ。
　町の人の話によると、祇園祭とは、この日本で疫病の原因が死者の祟りだと信じられていた大昔に、${牛頭天王|ごずてんのう}という神を祀り、疫病退散を祈った祭り『${御霊会|ごりょうえ}』が起源とされているらしい。
　つまり、この祭りは京の人々にとって、古より続く大切な祭りという訳だ。
　
　露店を見て回ったり、路地で行われている余興を楽しむ人々の歩みはゆったりしている。
　だが、それとは逆に、夜空に浮かぶ雲の動きは、速い。
　今宵の京は、それほどまでに強い風が吹いていた。

[さて、祭りで賑わう風の強い日に、日本人に扮した君はと言うと……？](21)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="21" summary="祇園祭2" level="15">　${effect fadeInDown}　おーろろろろろろーん。${/effect}
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
　建物の影にしゃがみ込み、口から盛大にあれやらこれやら戻していた。
　これはひどい。ペンタウァの勇者も形無しである。

　そもそも君がどうしてこんなことになっているのか。
　あれは、君が京の町に着いたことを＜王杖の貝殻＞を使ってペンタウァのエティスに報告した時のことだ。

　『そなたも長旅で疲れたじゃろう。
　　今宵、京では大きな祭が催されるようではないか。
　　ならば、祭を楽しみ、酒でも飲んで英気を養うがよろしかろう』

　この時、エティスが妙に気前よく酒を勧めてくれたと思ってはいたのだ。
　だが、まさかその後にエティスの方から連絡があり、**『とある人物』**を連れ出せなんて言われるとは……。

　始めから言ってくれれば加減して酒を飲んだと言うのに、エティス曰く『相手は洞察力に優れているようでな、酔いが演技だと見破られて警戒されては、元も子もないからのぅ』だそうで。
　なかなかに酷い話だ。もし寝ちゃってたらどうするつもりだったんだろう。

　……いや、あの優秀な大魔道士のことだ。
　これも七惑星神の導きとか、そういう運命の何かを垣間見ての最適解だったのかもしれない。

　君はそう納得しつつ、青い顔をしてしゃがみ込みながらも、任務を遂行すべく辺りに視線を巡らせた。

[うっぷ、吐き気が……](22)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="22" summary="とある人物1" level="16">　祭の賑やかな雰囲気を遮る建物の影に隠れるようにしてしゃがんでいた君は、その建物の入り口から一人の男が出てきたのを認め、酔いで虚ろな目を光らせた。
　建物から出てきた男は、散歩でもしようと思ったのか、それとも別の目的があるのか、君のいる場所に背を向けて歩き出そうとしていた。
　……が、そうはいかない。

　もし、そこの旦那さん……。

　君がすかさず男の背に声を掛けると、男は驚いた様子で素早くこちらを振り向いた。

![とある男](baku03-02.png)

　「僕に声を掛けたのは君か……？」

　警戒心を露わにして問いかけてくる男に、君はしゃがんだままそうですそうですと首を縦に振って答えた。
　が、振った勢いで吐き気が込み上げ、慌てて口元を押さえる。
　君に呼び止められた男は、君の奇妙な素振りに怪訝な顔をした。

　「ふむ……
　　その様子だと具合が悪そうに見えるが、
　　大丈夫かね……？」

　警戒は解かぬまま、男は君の身を案じる言葉を掛けてきた。
　君は空いた手を左右にシャッシャと素早く振り、全然大丈夫ではないことをアピールする。
　その直後、我慢も限界とばかりに建物の影に駆け出しておーろろろろろろろーんである。

[げほげほっ](23)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="23" summary="とある人物2" level="17">　げほげほと咳き込む君の背をさする大きな手の感触。
　君が驚いて振り向くと、そこには少し屈んで君の背をさする先ほどの男の姿があった。
　その顔には、小さな苦笑を浮かべている。

　「なるほど、酒にやられた訳か。
　　それは辛いだろうな、僕も『よくやる』から解るのだ」

　よくやるんかい。
　内心そんなツッコミをしながらも、君は男の言葉に頷いて、こうなった経緯（と言っても教えて差し支えない一部分）を話し始めた。
　簡潔にまとめるなら、「門弟を探しに京の町に来たら、祇園祭をやっていた。長旅をしていた自分を労おうと酒を飲んだところ、祭りが楽しくて飲み過ぎた」といったところだろうか。

　君の説明を聴き終えた男は、愉快そうに笑っていた。

　「そうか、それは羽目を外し過ぎたな。
　　だが、活気盛んな若者なれば、
　　君くらい思い切りの良い方が健全でよろしい」

　ぽんっ、と肩を軽く叩かれた。どうやら好感触であったようだ。

[次へ](24)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="24" summary="とある人物3" level="18">　「さて、僕を引き止めたのは、
　　なんの用向きがあってのことかな？」

　そう尋ねる男に、君は近くの旅籠屋（宿）に行くのを手伝って欲しいと懇願する。
　君の頼み事に男は少し困ったような顔をした。
　その視線が一瞬だけ脇にある建物に注がれたのを君は見逃さなかった。

　さて、押してダメなら引いてみろ、だ。
　君は青白い顔をしながらも、ご無理を言って申し訳ないと謝りながら立ち上がり、私一人でも平気で${御座候|ござそうろう}と言って歩き出す。

　……のだが、その歩みはそれこそ千鳥足というやつだ。
　よたよたよろよろ。非常に危なっかしい。

　「ああ、無理をしちゃいかん！　ほら、肩を貸そう」

　慌てて駆け寄ってきた男は、ふらつく君の腕を持つと、自分の肩に掛けて君の体を支える。

　「このまま君を放っておけば、
　　朝方にはどうなっているか分からんし、
　　僕とてどうにも落ち着かん。
　　これも何かの縁だ、少し早足になるが旅籠屋まで送ろう。
　　さ、場所を教えてくれるか？」

　君は青白い顔のまま、花火のように表情を輝かせて男に感謝の言葉を述べると、旅籠屋の名前を伝えた。
　すると男は場所を知っているようで、「任せなさい」と言って君と共に歩き出した。

[よろよろ、よたよた、うぃーっく](25)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="25" summary="とある人物4" level="19">　君の足取りは非常におぼつかなかったが、君を支えて先導するように歩くこの男。
　この時代の日本人としては長身だ（※174cm）。
　体は一本の芯が通っているようにがっしりと安定しており、酔っ払いを支えていてもなお力強い歩きを見せている。

　男は人の良さそうな顔をしているし、実際にこうして見知らぬ酔っ払いにも親切にしてくれている。
　だが、君の体を支えているとはいえ、肩に担いだ腕を持つ手は存外、力が強い。

　――そもそも。
　隙が全く『ない』のである。

　おそらくだが、只者ではあるまい。
　数々の死線を潜り抜けてきた君の直感がそう告げていた。

　……が、その直感もひどい酔いと吐き気によって無惨にも塗り潰されてしまうのだった。

[うっぷ……](26)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="26" summary="とある人物5" level="20">　君の酔っ払いウォークによる速度低下を加味しても、旅籠屋には数分ほどで着いた。

　主に旅の者が利用する簡素な建物で、君は旅籠屋の主人に迎えられ、玄関にくたりと座り込んだ。
　君を此処まで連れてきてくれた男は、君を無事に旅籠屋まで送り届け、安堵した様子で微笑を浮かべた。
　だが、その心は既に外へと向けられているのか、表情がすっと真剣味を帯びる。

　「此処まで来れば、もう心配はいらんな。
　　主人、すまぬが彼の面倒を頼む」

　旅籠屋の主人が「へえ」と頷くと、男は既に入口の方を向いていた。
　男は、振り返らぬまま君に言う。

　「『今宵は』部屋で大人しくしていた方が良い。
　　近頃の京は、何かと物騒だからな。
　　……だが、何かあれば速やかに逃げることだ。
　　では、僕はこれにて。御免」

　名前も告げずに――否、追求を逃れるためにあえて、かもしれないが――男は足早に立ち去ってしまった。

　エティスには、あの男を拘束するまでは必要ないと言われていたが……？

[男を追いかける](27)
[男を追いかけない](30)</scene>
	<scene id="27" summary="男を追いかける1" level="21" color="Gray">　せっかく旅籠屋まで送ってもらって何だが、男の態度が少々気にかかる。
　きっと、このまま目を閉じれば、意識は易々と眠りの闇へと落ちるだろうに、それでも君は男の態度が気になってしまったのだ。

　自分に喝を入れるように、君は勢い良く目を見開き、何の躊躇いもなくガツッと唇の端を噛んだ。
　稲妻の如き鋭い痛みに思わず片目を瞑ってしまう。
　肉に歯が突き立てられ、ブツリと薄皮が爆ぜてすぐに血が滲み出した。
　血が滲む唇の端が熱を持ったのを自覚し、歯に付着した僅かな血の味に顔をしかめる。
　その痛みと味が、君の意識を多少だが現実へと引き戻してくれた。

　君は、ややよろめきながらも立ち上がった。
　そんな君の不可解な行動に、旅籠屋の主人は怪訝な顔をする。
　だが、主人が君に声をかけるよりも早く、君は男を追って外へと駆け出した。

[次へ](28)</scene>
	<scene id="28" summary="男を追いかける2" level="22" color="Gray" bgm="@n30j002">　既に男の後ろ姿すら見えなくなってはいたが、目的地はおそらく、あのおろろろーんしていた隣の建物だ。

　酒気が多分に含まれた呼吸を繰り返し、思うように速度の上がらない疾走。
　君は、吐き気と酔いとでもつれる足に苛立ちを覚えつつも、目的地に向かってひた走った。

　……何だろうか？

　目的地に近づくにつれ、祭囃子の代わりに幾つもの悲鳴が聞こえ、血相を変えた町人が逃げるようにして走り去ってゆくのだ。
　明らかに只事ではない。
　逃げ惑う者に何があったのか訊ねようとするも、誰もが皆、他人になど構っていられないとでも言うように、人波となって止まる様子を見せない。

　これでは埒があかない。
　やはり自分の目で確かめてみるべきだろう。

[次へ](29)</scene>
	<scene id="29" summary="忠告無視するべからず" level="23" end="bad" group="bad" result="r04" nexts="baku03">　君が人の波に逆らいながら進むと、ようやく目的地に到着したのだが、そこには祭りにはまったく似つかわしくない異様な光景が広がっていた。
　思わず、うっ、と息が詰まる。
　目の前で人が逃げ惑い、斬り、斬られ、倒れた方は血塗れで地に伏したままピクリとも動かない。
　そんな、人の生き死にが、憤怒が、焦燥が渦巻く戦場が其処にあった。

　その時だ。横合いからこちらに向かってくる荒々しい足音が聞こえた。そして――
&lt;br&gt;
　突然の殺気と視界の端に見えた、煌めき。
&lt;br&gt;
　だが、君は酔いのせいか体が重く、すぐに反応ができない。
　君が横を振り向いた時には、既に何もかもが遅かった。

　灼熱の痛みが額から胴を斜めに駆け抜け、視界が真っ赤に染め上げられた。
　地に倒れゆく君が最後に見たのは、刀を袈裟がけした体勢で立ち、浅葱色の羽織をはためかせる男の姿であった。

　これは……人違いで、斬られたのか……？
　ああ……余計なことを……するんじゃ、なかった……。

　祇園祭の最中に起こった惨劇。
　これこそが後の世で『池田屋事件』と呼ばれる、新選組が池田屋という旅館に集った尊王攘夷派の志士を捕殺（捕縛したり殺したり）したと名高い歴史的大事件であったのだ。
&lt;br&gt;
%purple%
　**未完「忠告無視するべからず」**%/%

</scene>
	<scene id="30" summary="男を追いかけない1" level="21">　拘束する必要がないのであれば、わざわざ追うこともあるまい。
　それに、今は酔いによる眠気が酷くてそれどころではない。
　己の欲求に素直であるべきだ。

　――しかし、これからあの男の身に……いや、この京の町に、一体何が起こるというのだろうか……？

　そんな不安を感じつつも、酒気による抗えない眠気に誘われ、君の意識は重くなった瞼と共に自然と閉じられてゆくのだった。

[夜が明けて……](31)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="31" summary="池田屋事件1" level="22" bgm="baku03-main02">![和室](baku03-03.png)

　今朝方、二日酔いで痛む頭を抱える君に、まるで冷水をぶっかけられたかのような衝撃が走った。

　昨夜に君がおろろーんしていた横の建物――『池田屋』に新選組が御用改め（家宅捜索）として突入し、集っていた長州藩や土佐藩等の尊王攘夷派志士を補殺（捕縛したり殺したり）したのだという。

　事態が動いた、となればすぐにでも情報収集といきたいところではある。
　だが、此処は君の『ソーサリアン』という立場が通用しない、まったくの異国の地であることを忘れてはならない。

　仕方がない。これは不用意に動かない方が良さそうだ。

　君は早る気持ちを抑えつつ、この日は様子を見ることに決めた。
　……二日酔いも酷いし。

[また夜が明けて……](32)
[池田屋事件を飛ばす](33 "r05:baku03")</scene>
	<scene id="32" summary="池田屋事件2" level="23" result="r05">　そして、次の日のこと。
　京の町民の間に更なる恐怖と衝撃がもたらされた。
　後に**『池田屋事件』**と語り継がれ、当時の新選組が大いに評価される切っ掛けともなった大事件の詳細が、ようやく町民にも公にされたのである。

　事件の真相はこうだ。

　この頃、京の町に潜伏していた尊王攘夷派の志士達は、大いなる計画を企てていた。
　それは、『風の強い日を見計らい、御所に火を放って${中川宮朝彦親王|なかがわのみやあさひこしんのう}を幽閉した後、長州藩を京の町から追い出すのを主導していた${一橋慶喜|ひとつばし　よしのぶ}（${徳川慶喜|とくがわ　よしのぶ}）や会津藩藩主の${松平容保|まつだいら　かたもり}らを暗殺し、孝明天皇を長州へ連れ去ろう』というものだ。
　書いて字の如く、まさに強硬策である。

　しかし、新選組の${諸士調役兼監察|しょししらべやくけんかんさつ}（情報収集や敵方・新選組内の調査等を行う者）が尊王攘夷派の情報を掴み、新撰組局長の『近藤勇』に報告。

　その後すぐに新選組が尊王攘夷派の協力者であった桝屋の主人『${枡屋喜右衛門|ますや　きうえもん}（本名：${古高俊太郎|ふるたか　しゅんたろう}）』を捕縛し、拷問の上にとうとう自白させた。
　この時に尊王攘夷派志士の恐るべき計画を知るところとなったのだ。

　情報が揃ったところで近藤は、会津藩にこの計画について報告。
　同時に会津藩の協力を要請していたが、会津藩の動きが鈍く、新選組は近藤隊と土方隊の二手に分かれて先発した。
　
　そして、池田屋に向かっていた近藤隊が先に池田屋へ突入。
　激しい斬り合いが続く中、もう一つの候補地であった旅館（四国屋）から土方隊も駆け付け、尊王攘夷派志士を捕殺した。
　こうして、新選組は恐るべき計画実行を未然に防ぐことができたのだった。

　ちなみに、この時に新選組の隊士の中にも重傷を負った者や倒れた者もいたようで、町民による目撃情報もあったようだ。

[「――という訳だ」](33)</scene>
	<scene id="33" summary="池田屋事件3" level="24" bgm="@n30j004">　という訳だ、と。
　君が泊まる旅籠屋、その一室で、君と向かい合って座る男は、これまでの話をそう締め括った。
　男の編み笠と濡羽色をした長い前髪から覗く眼光は、鋭い。

　そうなのだ。室内だというのに男は編み笠を被り、襟巻を外さないまま君に話し掛けていたのである。
　しかし、君はそれを咎めない。
　何故なら彼は、君の協力者の一人である新選組副長『土方歳三』その人なのだから。

　土方の話を一通り聞いた君は頷く。今度は君が土方にこれまでの話をする番だ。
　黙り込んだ土方が目を細めて頷くと、君も一つ頷いて話し始めた。

　風の強い祇園祭の夜、酔っ払いに扮した君がエティスの指示で『とある男』を池田屋から遠ざけた時のことを……。

[実は……](34)</scene>
	<scene id="34" summary="池田屋事件4" level="25" bgm="baku03-main01">　君が話し終えた後、土方は君に今後どのように行動するのかを尋ねてきた。
　否、お世辞にも『尋ねる』という穏やかな雰囲気ではない。
　冷光を放つ刀の如き視線で君を睨み付けながらの問いは、なかば脅迫じみていた。

　目深に被った編み笠と前髪の間から覗く双眼は、鋭い。
　君は目線を逸らせないまま、緊張でごくりと喉を鳴らした。

　そんな張り詰めた空気の中で、君はどのように答えるだろうか？
&lt;br&gt;
%blue%
　リアルソーサリアンさん、お疲れ様でした！
　この度は、『京都動乱：前編』を遊んでいただき、ありがとうございます！
　前編で遊べるのは、ここまでとなります。%/%
%blue%
　今回は、禁門の変と同年に起こった出来事ということで、かの有名な池田屋事件をちょっとだけ取り扱いました。
　次回の後編では、『新選組隊士ルート』と『旅の武芸者ルート』を実装し、
それぞれの視点から『禁門の変（蛤御門の変）』に挑むことになります（予定）。%/%
%blue%
　『京都動乱：後編』の公開は、8月を予定しています。
　公開まで暫くお待ちくださいませ～。%/%
%red%
　　※後編の公開後は、このSceneからプレイを再開できますが、
　　　セーブデータの作成を推奨しています（下記参照）%/%

### 【京都動乱：前編】セーブデータ作成推奨ポイント

　ここでセーブデータを作成することを推奨しています。
　全滅して新たな冒険が始まった場合に、事前に作成していたセーブデータを読み込むことで、セーブデータを作成したSceneから冒険を再開することができます。
　※セーブデータの作成自体は、どのSceneからでも行なうことが可能です
%blue%
　【セーブデータの作成方法】%/%
　①メニューボタンの【Backup＆Restore】を選択
　②【Backup】を選択してセーブデータ作成
%blue%
　【セーブデータを読み込んで冒険を再開する方法】%/%
　①メニューボタンの【Backup＆Restore】を選択
　②【Restore】から再開したいSceneのセーブデータを読み込む
　③「リストアに成功しました。ゲームを再起動します。」
　　と表示された後に【OK】を選択
　④【続きから】を選択して冒険を再開

　【セーブデータを読み込まない場合は】
　冒険中に全滅した際にセーブデータを読み込まない場合、
　再び冒険に挑むソーサリアンは、**新規作成**となります。

　なお、**全滅ではなく中断していた冒険を再開する場合**には、
　ソーサリアンText起動時に「続きから開始しますか？」の問いに
　【OK】を選択し、冒険を再開してください。

　ご不明な点は、メニューボタンの【HELP】を選択し、
　プレイヤー向けマニュアルをご参照ください。

</scene>
	<scene id="999" summary="強化ルール" level="25" color="Aqua">**幕末ソーサリアンのステータス強化ルール**


**ステータスの強化ポイントについて**
　「幕末シナリオ1本の実績取得率10%ごと」に
　「対象のパラメータ1つ」を+1強化することができる

※幕末シナリオ1本につき、パラメータを合計+10強化可能
※強化ポイントを割り振ることのできるパラメータは、
　「STR、INT、DEX、KRM」の4項目のみ
※割り振り例）幕末シナリオAの実績取得率100%の場合、
　　　　　　　　STR+5、INT+1、DEX+3、KRM+1
　　　　　　　幕末シナリオBの実績取得率50%の場合、
　　　　　　　　STR+1、INT+1、DEX+2、KRM+1

**ステータスを強化できるタイミング**
　「次にプレイする幕末シナリオを開始してScene 1を開いている間」のみ

**強化ポイントの振り直しができるタイミング**
　幕末シナリオの最終章をhappyでクリアすると、
　これまでの強化ポイントを振り直すことができる

※ただし、「最終章をhappyでクリアする毎に1度だけ」

</scene>
</scenario>