<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:nonamespaceschemalocation="http://www.web-deli.com/sorcerian/next/stext/common/sgml.xsd" title="ソーサリアン性格診断占い" author="RYU（ライウ）">
	<init>
		<bgm main="WinterPub" happy="@end02" bad="@town01"></bgm>
	</init>
	<items></items>
	<flags>
		<flag id="f4">*男</flag>
		<flag id="f5">*女</flag>
		<flag id="f6">*FIG</flag>
		<flag id="f7">*WIZ</flag>
		<flag id="f8">*DWA</flag>
		<flag id="f9">*ELF</flag>
		<flag id="f10">*若</flag>
		<flag id="f11">*中</flag>
		<flag id="f12">*老</flag>
		<flag id="f13">*火</flag>
		<flag id="f14">*水</flag>
		<flag id="f15">*木</flag>
		<flag id="f16">*金</flag>
		<flag id="f17">*土</flag>
		<flag id="f18">*月</flag>
		<flag id="f19">*太</flag>
	</flags>
	<enemies></enemies>
	<results>
		<result id="r1" name="さあ無に還ろう" level="1">その意気やヨシ！(　´∀｀)Ь</result>
		<result id="r14" name="普通の極致" level="1">男若ファイター…まあソーサリアンと言えばコレよね。</result>
		<result id="r15" name="普通の中の意外な落とし穴" level="1">女若ファイター…意外と影が薄いぞ。</result>
		<result id="r16" name="ドラスレの探索者" level="1">男中ファイター…「その名はドラゴンスレイヤー」もよろしく！</result>
		<result id="r17" name="優れたリアル立ち回り" level="1">女中ファイター…ホントに中年か？あとなぜにバイキング兜（いつもドワと間違える</result>
		<result id="r18" name="最強の天邪鬼" level="1">男若ウィザード…普通はほぼほぼスリットちゃんでしょー。</result>
		<result id="r19" name="己の欲望に忠実に" level="1">女若ウィザード…ｽ､ｽﾘｯﾄちゃぁ～ん(ﾊｧﾊｧ</result>
		<result id="r20" name="微妙な敵感" level="1">男中ウィザード…カッコイイとは思うけど敵っぽくない？</result>
		<result id="r21" name="露出下がり過ぎでしょう" level="1">女中ウィザード…どうしてこうなった…</result>
		<result id="r22" name="ドワーフ…なのか？" level="1">男若ドワーフ…インディアンの間違いでは？</result>
		<result id="r23" name="ブーラーァックーデービールーだーぞー♪" level="1">女若ドワーフ…これは本当にあんまりでしょう(特に原作PC版のは…</result>
		<result id="r24" name="やっぱこっちだよなぁ…" level="1">男中ドワーフ…まぁ若も中も見た目区別つかないんだけどさ…</result>
		<result id="r25" name="これもカッコイイんだけど…" level="1">女中ドワーフ…やっぱ敵っぽいよね。</result>
		<result id="r26" name="恥ずかしいのか？" level="1">男若エルフ…普通はやっぱり女若エルフでは？</result>
		<result id="r27" name="恥ずかしくなんかないもん！" level="1">女若エルフ…いやまぁ普通に考えるとスゴイよね…</result>
		<result id="r28" name="んん？…美しい…か？" level="1">男中エルフ…ホビットやノームっぽいような…</result>
		<result id="r29" name="う…美しい…" level="1">女中エルフ…美しいんだけどちょっと戦う感じには見えんよね。</result>
		<result id="r30" name="姥捨て山に捨てられた(ｳｿ)" level="1">シーン数の都合です(ホント)</result>
	</results>
	<license>
		<work name="WinterPub「冬の酒場にて」" category="bgm" creator="しんさんわーくす" url="//dova-s.jp/bgm/play5472.html"></work>
	</license>
	<scene id="0" bgm="">
　　
　　
%blue%**★ペンタウァ王宮付祈祷師ユールの「ソーサリアン性格診断占い」★**%/%
　　
　　
よくきたの、ワシがドラゴンスレイヤー発見の噂を御神託により「真実」と知らしめた、この魔法世界において最高の祈祷師、ユールじゃ。

なに？占いなど胡散臭いから信じぬとな？

たわけ！この、天に輝く星々の御力を借りて奇蹟を顕現するソーサリアン世界において、占星術がどれほどの信頼性を持つのかがわからんのか！

その占星術において、世界に並ぶ者の無いこのワシが、おぬしの性格・将来を占ってやろうというのじゃ、ありがた過ぎて涙が出ようというものじゃろうて？
　　
　　
※この性格診断や占いは、作者の超個人的な超偏見によるもので、信憑性などは一切ありません。まちがっても参考になどしないように。
　　
　　

[占ってもらう。](2)
[胡散臭いものは胡散臭い、断る。](3)
</scene>
	<scene id="2">
うむ、よかろう。

では、まずは…

おぬし、男か女か、どちらじゃ？

※今回作成されたキャラの性別でも、自分自身の性別でも、キャラクターとしてどちらが好きかでも構いません。
　　
　　

[男…♂…お、と、こおぉ～～～！！！](4)
[だって、女の子なんだもん…](5)
</scene>
	<scene id="3" result="r1" end="bad">
占いなど信じぬ！

…それもまたひとつの生き方だろう。

だが、それでは話が進まぬのだ。

したがってここは作者権限により**「ガメオベル」**の呪文で全てを無に還そう。

つまり…

%red%**☠　Ｇ　Ａ　Ｍ　Ｅ　　Ｏ　Ｖ　Ｅ　Ｒ　☠**%/%

ということである。
　　
　　

</scene>
	<scene id="4" flags="f4">
…ふむ、たしかに（なにが

では、次に…

おぬしの種族は？

※今回作成されたキャラの種族でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、単に好きな種族でも構いません。
　　
　　

[ＦＩＧＨＴＥＲ（人間）](6)
[ＷＩＺＡＲＤ（人間）](7)
[ＤＷＡＲＦ（ドワーフ）](8)
[ＥＬＦ（エルフ）](9)
</scene>
	<scene id="5" flags="f5">
んー？本当かのぅー？

まあよい、では次じゃ…

おぬしの種族は？

※今回作成されたキャラの種族でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、単に好きな種族でも構いません。
　　
　　

[ＦＩＧＨＴＥＲ（人間）](6)
[ＷＩＺＡＲＤ（人間）](7)
[ＤＷＡＲＦ（ドワーフ）](8)
[ＥＬＦ（エルフ）](9)
</scene>
	<scene id="6" flags="f6">
ほうほう、やはり普通が一番という事かの。

では、次は…

おぬしの年齢は？

※今回作成されたキャラの年齢でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、自身のおよび願望する年齢でも構いません。
　　
　　

[ＹＯＵＮＧ（若年）](10)
[ＡＤＵＬＴ（中年）](11)
[ＯＬＤ（老年）](12)
</scene>
	<scene id="7" flags="f7">
ほう、なかなかに先鋭的な…いや、まさか下心あっての事ではあるまいな？(ﾋﾗﾘ､ﾁﾗﾘ

まあよい、では次は…

おぬしの年齢は？

※今回作成されたキャラの年齢でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、自身のおよび願望する年齢でも構いません。
　　
　　

[ＹＯＵＮＧ（若年）](10)
[ＡＤＵＬＴ（中年）](11)
[ＯＬＤ（老年）](12)
</scene>
	<scene id="8" flags="f8">
うーむ、ムキムキガハハでよいのかのぅ…ちょっとおぬしの将来が心配じゃ…

まあよい、では次は…

おぬしの年齢は？

※今回作成されたキャラの年齢でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、自身のおよび願望する年齢でも構いません。
　　
　　

[ＹＯＵＮＧ（若年）](10)
[ＡＤＵＬＴ（中年）](11)
[ＯＬＤ（老年）](12)
</scene>
	<scene id="9" flags="f9">
ぬぅ、見た目に麗しく長寿…なかなかに欲張りさんじゃな。

まあよい、では次は…

おぬしの年齢は？

※今回作成されたキャラの年齢でも、自身でのキャラ作成時に選ぶものでも、自身のおよび願望する年齢でも構いません。
　　
　　

[ＹＯＵＮＧ（若年）](10)
[ＡＤＵＬＴ（中年）](11)
[ＯＬＤ（老年）](12)
</scene>
	<scene id="10" flags="f10">
うむ、人はいつ何時でも若くありたいものじゃ。

質問は以上じゃ。

この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…
　　
　　

[あとは…](13)
</scene>
	<scene id="11" flags="f11">
ふむ、十分な知識と経験を持ち、活力にもあふれる人生最高の時じゃな。

質問は以上じゃ。

この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…
　　
　　

[あとは…](13)
</scene>
	<scene id="12" flags="f12">
…実際年寄りであってもコレ選ぶかのー？普通…

おぬし本当に大丈夫か？

質問は以上じゃ。

この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…
　　
　　

[あとは…](13)
</scene>
	<scene id="13">
あとは、本当は「七星のいずれに心よせるか」を聞くのじゃが、おぬしらはその七星の力を等しく借りる身。

それに片寄りがあっては冒険に差支えが出る。

よって、それを助長するような質問はせぬ事にする…
　　
　　
…しかし…ふーむ…ふむ…ふむ…
　　
　　
しばし待つのじゃ…

ワシの七星占いは精度が高い代わりに少し時間がかかるでの…
　　
　　
………よし！
　　
　　
おぬしの、内面や性格と、そこから導き出される、未来は………
　　
　　

[これじゃ！](14 "f4,f6,f10")
[これじゃ！](15 "f5,f6,f10")
[これじゃ！](16 "f4,f6,f11")
[これじゃ！](17 "f5,f6,f11")
[これじゃ！](18 "f4,f7,f10")
[これじゃ！](19 "f5,f7,f10")
[これじゃ！](20 "f4,f7,f11")
[これじゃ！](21 "f5,f7,f11")
[これじゃ！](22 "f4,f8,f10")
[これじゃ！](23 "f5,f8,f10")
[これじゃ！](24 "f4,f8,f11")
[これじゃ！](25 "f5,f8,f11")
[これじゃ！](26 "f4,f9,f10")
[これじゃ！](27 "f5,f9,f10")
[これじゃ！](28 "f4,f9,f11")
[これじゃ！](29 "f5,f9,f11")
[これじゃ！](30 "f12")
</scene>
	<scene id="14" result="r14" end="happy">
…うーむ、本当に、ほんっとーに普通じゃのう…

**あまりに普通過ぎて何も言う事が無いのじゃが。**

おぬしはこれからも、何事も無理をせず無難にこなし、人と波風を立てず、特に目立つ事もなく、人々の記憶に残る事も無く、生きていくじゃろう…

じゃがそれもまた良き人生！

普通なる者に（ほどほどの）幸あれ！
　　
　　

</scene>
	<scene id="15" result="r15" end="happy">
…普通、のようでいて、実は意外にめずらしい…

**おぬし、さては単なる女キャラスキーじゃな？**

いたる所で「ソーサリアンといえば男若ファイター」というアイコン的刷り込みがあるにもかかわらず、コレを選ぶという事はそういう事じゃ。

おぬしはこれからも、たとえステータス的に不利であろうとも、見た目で選んだ女キャラと共に心中していくじゃろう。

信念に殉ずるならば、それもまた良し！

それが普通！と思い込みたい者にも、まぁ幸あれ。
　　
　　

</scene>
	<scene id="16" result="r16" end="happy">
…おぬし、さては今ドラスレを探す冒険をしておるな？

そして、経験はあるがうだつの上がらぬ己を変えるために、覚悟を持って旅に出たのであろう。

なに？なぜそんな事がわかるのかと？

わかる、ワシにはわかるのじゃよ…

そうじゃ、おぬし、なかなかに女難の相が出ておるぞ、気を付けるがよかろう。

これから先も、おぬしの旅は困難を極める。

その中で同志の力を借りるもよいじゃろう…しかし、互いにゆずれぬ信念と矜持をもって進むならば、道はいずれ交わるハズじゃ。

**その時こそ、真の旅の目的が達せられるじゃろう…**

おぉ、飽くなき闘志でその困難に立ち向かう、勇気ある者に光あれ！
　　
　　

</scene>
	<scene id="17" result="r17" end="happy">
…おぬし、なかなかによい所を突くのぉ。

中年と言っても色々…というか幅があるでの、だらけて衰えてしまってる者もおれば、若さを保って活発な者もおる。

見た目にこだわりつつも、人に後ろ指を指されにくい選択…リアルにおける立ち回りが秀逸な現れじゃろう。

おぬしはこれからも、己の好みを維持しつつ、周囲からの悪評を回避して有意義な人生をおくるじゃろう…

しかし、忘れるでないぞ？**みなはいつも、おぬしの事を若干の疑いの目で見ておるぞ。**

気のゆるみからわずかでも内面をさらしてしまえば、今までの苦労は全て水の泡じゃ…

そんな緊張した綱渡りをいつまで続けるのか？

全てをさらけ出して、それを受け入れてくれる者達と歩んでいく、そんな道もあるのじゃぞ。

己の弱さを、隠す者にも、晒す者にも、天の光は等しく降り注ぐのじゃ…
　　
　　

</scene>
	<scene id="18" result="r18" end="happy">
**………おぬし、本当に好きで選んだか？**

みながみな、こうだから、それと同じではイヤだと、そんな理由で選んでおらぬか？

別に男若ウィザードがダメとは言わぬ。じゃが、その逆があまりにも…

いや、もはやこれ以上は言うまい。

体制への反発も、目立ちたがりも、判官贔屓も、立派な生き方のひとつではある。

なればおぬしはこれからも、人とは違った選択をし、時にそれが苦難となり後悔する事もあるじゃろう。

じゃがそれが己が選んだ道ならば、折れる事無く歩んで見せよ。

その積み重ねがきっと、己の信念を貫いた満足な人生を作り上げるじゃろうて。
　　
　　

</scene>
	<scene id="19" result="r19" end="happy">
…なんという、なんという己の欲望に忠実な奴なのじゃ…

**もはや、ワシから言う事は何も無い！**

このまま我が道を突き進むがよい！

おぬしの人生に幸あらんことを！
　　
　　

</scene>
	<scene id="20" result="r20" end="happy">
うーむ…まぁ、よいじゃろう（なにがだ

チョイワルどころか今にも裏切りそうな、悪っぽい妙齢の男というのも人気があるしの。

じゃが気を付けるのじゃ！その見た目に言動がともなってはじめて、そういう雰囲気が出るのじゃぞ？

けっして、居酒屋でビールを飲みながらグチったり、萌えキャラに萌えたり、ラーメン屋で汗をかきながら大盛ラーメンを食ったりしてはならぬ。またそれによって体重が大幅に増えたりするのもご法度じゃ。

常に人目を気にして、バーで1人で静かにウィスキーを飲んだり、「フ…」と笑ったり、牛丼を「ｶｶｯ」と一瞬でかき込んで勘定を置いて素早く立ち去る（それはいいのか）、といったイメージ作りを怠ってはならぬ。

しかし、その努力も中身が無ければ意味が無い。

凄腕の魔法使いであったり、実は戦士としても超強かったり、こうみえてやり手の起業家であったり…とにかく、人が聞いたら驚くような意外な強さが必要なのじゃ。**それが無ければただのアブナイオッサンじゃ。**

そこらへんをよく理解した上で、今後の人生を歩むがよい。
　　
　　

</scene>
	<scene id="21" result="r21" end="happy">
………誰じゃオマエは。

女中年ウィザードじゃと？ウソをつけ！あのスリットちゃんが、年齢を重ねて色気を増して、こんな姿になるわけがなかろうが。

なに？度重なるセクハラにうんざりして、肌を露出するのがイヤになったじゃと！？

…それは…致し方ない…とは言わぬぞ！

おぬしは、そのセクハラを受けた以上に、**世の男共（特に青少年）に夢を与えたのじゃ！**

それを（これでアダルトになったらどんな格好に…ﾄﾞｷﾄﾞｷ）、こんなヒドイ形で裏切るなど、どんな理由があっても許されぬ事じゃ！！（※個人の感想です）

もはや、おぬしの未来は、目立つ事を極端に恐れたあまり、モブとして背景に埋もれた余生を送る、以外には無い！

なに？もう結婚したからそれで十分、いやむしろその方がよいとな？ぐぬぬぬ…
　　
　　

</scene>
	<scene id="22" result="r22" end="happy">
おぬしもなんかドワーフっぽくないのー…

顔つきが精悍なのはよいが…いや、やはりもっとこうなんというか…**「雑」っぽい感じ**がせんとのぅー…

まぁよいか。

力と体力はあるがオツムは弱い…そういう者の人生といえば、若い頃は好き勝手をして、中年時はそのツケが回ってきてもまだなんとかなったが、歳を取ったらもうどうにもならぬ…とほぼ決まっておる。

それがイヤなら、中年時くらいまでに…いや、できれば若い内になんとかする事じゃな。

力任せ以外での人間関係を築いたり、勉強をして資格を取ったり…

今が良いからと言って、それを変える事をイヤがったりサボったりすると、後で痛い目を見るぞね。
　　
　　

</scene>
	<scene id="23" result="r23" end="happy">
………誰じゃオマエは。

その異様な悪魔アピール化粧や服装…今回かなりマシになっておるが、ワシの目（記憶）はごまかされんぞ！

いったいなんなのじゃ！その学芸会での悪魔役のようななりに何の意味があるのじゃ！

あの日…恐る恐る作成した女ドワーフの操作キャラを見た時の「おぉ、これは意外に男勝りねーちゃん風でよい感じ」を…

**返せ！！返すのじゃあああぁぁぁ～～～！！！**
　　
　　

</scene>
	<scene id="24" result="r24" end="happy">
…むぅ、さてはおぬし、**見た目が原作の操作キャラ通りでないとイヤなのじゃな？**

ウィンドゥを開いた時に現われる「誰じゃオマエは」という顔…

わかる、わかるぞ、その気持ち…

現実は決してこちらに寄り添ってはくれぬが、常に心に己が使用キャラのイメージを抱くがよい…

理想を捨てず（現実から目を逸らして）進む者に幸多からんことを！
　　
　　

</scene>
	<scene id="25" result="r25" end="happy">
これはまた美しくも勇ましい感じの女戦士じゃな…**ちょっと、いやかなりキツそうなのが玉にキズじゃが…**

これほど芯のシッカリした感じならば、どこへいって何をやっても大丈夫じゃろう。

しかし気を付けるのじゃ、その美しさで寄ってきた男共は、時に「その心が手に入らぬのなら…」となる事もあろう。

凛とするのも花の美しさじゃが、花ならば蜜も与えねばの。

崖に咲いた一輪の花として、気高く美しく生きる者に天の恵みあらんことを！
　　
　　

</scene>
	<scene id="26" result="r26" end="happy">
…男若エルフ…これもなかなかにレアじゃの。

いや、好きで選んだのならよいのじゃ。美少年エルフもそれなりにいろんな人々の心（性癖）に刺さる所があるからのう…

**なに？いくらなんでもビキニアーマーはイヤじゃとな？**

ふむぅ…あれはあれでよいものじゃが…

ちょっとゆがんだ倒錯愛じゃったり、欲望丸出しはやっぱり恥ずかしかったり、と普通のようでいて足をはみ出していたり、それを気にしていたり…

うむ。これこそが一般社会における「普通」というものじゃろう。

人は誰しも、他人とは少し違った面を持ち、またそれを隠そうとする。

その一方で、他人と同じ部分であっても、それをさらけ出すのには抵抗があるものじゃて。

「普通」を望み、装い、避ける…普通の人々のつつましい人生。

しかし、その中にこそ本当の幸せがあるのかもしれぬな。
　　
　　

</scene>
	<scene id="27" result="r27" end="happy">
この、**色気などというレベルではない露出！**

そして、それを邪魔しないよう装備された**意味の無い防具！**

さらに、それを気にしない様子から推し量られる**精神的な幼さ！**

これじゃよ…**これこそが人の欲望を顕現した姿なのじゃ。**

これを、迷う事無く（？）選択したおぬしにはワシ、いや他人から何を言ってもムダじゃろう…

じゃがそれでよい！人生、時に壁にぶつかり倒れ、時に道に迷い悩み、時に取り返しのつかぬ事態に陥る事があるじゃろう。

その時に、その道が自らが迷い無く選んだ道であったなら、受け入れて進むのもそうつらくはあるまい。

己の道を進め！おぬしの人生は、おぬしのものじゃ！！
　　
　　

</scene>
	<scene id="28" result="r28" end="happy">
…うーむ、ちょっとオッサンくさくなり過ぎではないかの？ほれ、エルフといえば美しく、それが歳をとっても続くのが特徴なんじゃし…

まぁよいか。エルフの少年といえば、夢見る子供たちを海賊と戦いながら永遠の島へ連れて行ったり、王女を救うために三角の板を集めて魔王と戦ったり、しかも延々とそれを繰り返させられたりと、人一倍苦労が耐えぬからの…

それで老けるのが早いというのなら、それもあわれな話じゃて。

さて、これを選ぶというのも、なんとも何がしたいかわからない、的も要領も得ない話なんじゃが…

**さてはおぬし、テキトーに選んだな？**

こういう時にテキトーな選択をしてしまうというのは、「自分」というものが無い、もしくは自信が無い証拠じゃ。

当たり障りが無い、と言えば聞こえはいいが、自分自身という中身が無い、というのはむなしいものじゃぞ？

リスクをとらずに平穏に生きる、というのも長生きの秘訣ではあるが、その長い人生に何も無かったと気付いてからでは遅いのじゃ…

どうじゃ？まずは自分の好きな物を表に出してみては。それによって失うものは確かにあるかも知れんが、逆に得るものもあるはずじゃぞ？

そうやって自分の内部を外にさらけ出して、それが他人と比較され、それによって得られたものの集合体こそが、「自分」というものなのじゃ。
　　
　　

</scene>
	<scene id="29" result="r29" end="happy">
おぉ…なんと知的で美しい…これぞエルフといった感じじゃの。

しかし、その美しさにあわせてローブどころかドレスに身を包むとは…ちょっとやり過ぎではないかの？

こんな格好で冒険に来られても、探索にしても戦闘にしても足手まといになりかねんじゃろうて。

で、それを仲間にとがめられたら「私の美しさが損なわれてもいいの？」などと…

そんな、美しさのみをアイデンティティとした自己中心的なおぬしには、ある時を境に（もちろんその美しさが失われるのをごまかしきれなくなった時じゃ）とてもツライ人生が待ち受けている事じゃろう。

人も動物も虫も花も草木も…生きとし生ける者は全て、生まれ、もっとも美しく強く輝く時を経て、衰えて消えていく…

**それはまさに自然の摂理じゃ。**

その一時期の美しさを拠り所にして長い人生を生きるなど、愚かだとは思わぬかの？

そして美しさとは外面だけではなく、内面にもあるものなのじゃ…

おぬしがそれを理解し、実践してゆく事を期待するぞ…
　　
　　

</scene>
	<scene id="30" result="r30" end="bad">
…言わずともわかると思うが、おぬしすでに老年であるのなら、**未来はもうそんなには残っておらん。**

性格の矯正も不可能じゃ。

であるならば、残りの余生も自分の好きなように過ごすがよい…
　　
　　

</scene>
	<scene id="101" flags="f13">
よし、では最後の質問じゃ！

おぬしの好きな星は？
※単純に天体としての好みでも、何曜日が好きか？でも、その他様々な理由でも構いません。


火星の名称 (Mars／マーズ) は、ローマ神話の神マルス（ギリシア神話の軍神アレース）から名付けられた。メソポタミアの民は赤い惑星に戦火と血を連想して彼らの戦神ネルガルの名を冠して以来、火星には各々の地でその地の戦神の名がつけられている（他の惑星名についてもほぼ同様の継承が認められる）。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="102" flags="f14">
よし、では最後の質問じゃ！

おぬしの好きな星は？
※単純に天体としての好みでも、何曜日が好きか？でも、その他様々な理由でも構いません。


古代ギリシアではヘーシオドス（紀元前700年頃?）の時代には知られ、Στίλβων（Stilbon、「微かな光」の意）やἙρμάων (Hermaon) と呼ばれていた[84]。ヘラクレイトスは、水星と金星が地球でなく太陽の周りを回っていると考えるに値する観測を行った。古代ギリシア世界では、宵の水星にヘルメース、明けの水星にはアポローンを対応させていたが、やがてこの2つの星が同一のものであることに気づいた。その後、最内周惑星で運行が速いことから、ヘルメースと同一視されていた他の神々の使いである俊足の神メルクリウスの名があてられ、これが英語のマーキュリー（Mercury = 水星）の語源となった。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="103" flags="f15">
よし、では最後の質問じゃ！

おぬしの好きな星は？
※単純に天体としての好みでも、何曜日が好きか？でも、その他様々な理由でも構いません。


夜、そして太陽が低い時に地上から視認できた木星は古代から知られていた。古代バビロニアでは、木星は神マルドゥクと同一視されていた。彼らは、木星の黄道に沿う約12年にわたる周期を用いて、黄道十二星座の各星座を定めていた。
英語のジュピター (Jupiter) は、ギリシア神話のゼウスと同一とみなされるローマ神話の神ユーピテル （ラテン語: Iuppiter, Iūpiter、またはJove） を語源とする。この名はインド・ヨーロッパ祖語における Dyēu-pəter が変化した呼称であり、その意味は「天空の父たる神」("O Father Sky-God") または「日の父たる神」("O Father Day-God") である。英語における木星の形容詞 jovian は、古くは jovial とも書かれ、これは同時に「陽気な、愉快な、幸せな」等の意味を持ち、中世の占星術師から守護惑星の意味として使われた。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="104" flags="f16">
欧米ではローマ神話よりウェヌス（ヴィーナス）と呼ばれている。メソポタミアでその美しさ（明るさ）故に美の女神イシュタル（アッカド語）、イナンナ（シュメール語）の名を得て以来、ギリシャではアフロディーテなど、世界各国で金星の名前には女性名が当てられていることが多い。
ヨーロッパでは、明けの明星の何にも勝る輝きを美と愛の女神アプロディーテーにたとえ、そのローマ名ウェヌス（ヴィーナス）が明けの明星すなわち金星を指す名となった。
キリスト教においては、ラテン語で「光をもたらす者」ひいては明けの明星（金星）を意味する言葉「ルシフェル」(Lucifer) は、他を圧倒する光と気高さから、唯一神に仕える最も高位の天使（そして後に地獄の闇に堕とされる堕天使の総帥）の名として与えられた。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="105" flags="f17">
英語名サターンはローマ神話の農耕神サートゥルヌスに由来する。
土星は肉眼でも見えるため、その存在は先史時代から知られていた。 アッシリアやバビロニアの天文学（英語版）では、紀元前2000年ごろから土星を含む太陽系の五惑星（水星、金星、火星、木星、土星）が組織立った観測の対象となり、その運行が粘土板に記録された。古代メソポタミアの天文観測を牽引した原動力は数秘術、占星術であり、土星には農耕や狩猟の神ニヌルタが住むと考えられた。バビロニアの天文観測は紀元前3世紀頃（セレウコス朝期）から精緻化し、ヘレニズムの天文学に受け継がれる。土星を司る神はヘレニズム文化圏において、農耕神ニヌルタから、同じく農耕神クロノスへと置き換わった。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="106" flags="f18">
ギリシア神話の月の女神は元々セレーネーであるが、後にアルテミスやヘカテーと同一視され、月が満ちて欠けるように3つの顔を持つ女神とされるようになった。ローマ神話ではルーナがセレーネーと、ディアーナがアルテミスと同一視されたので、ここでも月神は2つの顔を持つとされた。これらの神々は一般にあまり区別されない。ルーナ Luna の名はロマンス語ではそのまま月を表す普通名詞となった。また、英語などではセレーネーから派生した selen-, seleno- という月を表す語根・接頭辞が存在する。元素周期表でテルル（地球）の真上に位置し、あとから発見されたセレンはこの語根から命名された。
古来より月は太陽と並んで神秘的な意味を付加されてきた。ヨーロッパ文化圏では太陽が金色・黄色で表現されるのに対し、月は銀色・白で表されることが多い。西洋では月が人間を狂気に引き込むと考えられ、英語で "lunatic"（ルナティック） とは気が狂っていることを表す。また満月の日に人狼は人から狼に変身し、魔女たちは黒ミサを開くと考えられていた。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…



</scene>
	<scene id="107" flags="f19">
太古の時代から、太陽を人格として捉えた太陽神は世界の多くの神話・伝承などで最高神などとして描かれることが多く、太陽崇拝の対象であることも多い。その性質も、昼夜を分け世界を統治する男性神でもあれば、植物を育て恵みを与える女性神として考えられることもあった。月とともに普遍的な太陽神についての誕生や成立に関する説話は世界各地にある。
太陽神といえばギリシア神話やエジプト神話に登場する男神が想像されるが、ブライアン・ブランストンを始めとする神話学者の中には、太陽神は男神よりも女神の方が主流であると論ずる向きがある。男神がギリシア神話やエジプト神話などの著名な神話に登場することが原因となり、太陽神＝男神という解釈が生まれたというのである。「太陽＝男＝光」と「月＝女＝闇」の二元性は、オルペウス教やグノーシス主義の思想を源とするヨーロッパ地方の説話に少なからず見受けられるが、例外として、太陽が女神で月が男神となっている北欧神話、バルト神話の存在は注目に値するものである。日本神話の天照大神も太陽神・女神であるが、対をなす月神の月読命は性別が明らかでない（一般には男神）。
-Wikipediaより

質問は以上じゃ。
この答えを元におぬしの性格や内面を見抜き、将来を占ってしんぜよう…


</scene>
</scenario>