<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scenario
	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:nonamespaceschemalocation="http://www.web-deli.com/sorcerian/next/stext/common/sgml.xsd" title="導きソーサリアン" author="cocotori">
	<init>
		<bgm main="sougetsu-intermission-OR"></bgm>
	</init>
	<groups>
		<group start="0" end="1" title="Introduction"></group>
	</groups>
	<items>
		<item id="i01" name="Item-01">Item description...</item>
	</items>
	<flags>
		<flag id="f01">*姫に水晶のことを気づかせた</flag>
		<flag id="f02">*馬の味方</flag>
		<flag id="f03">*大道芸：ピンチをチャンスに</flag>
		<flag id="f04">*猫様のお戯れ</flag>
	</flags>
	<enemies>
		<enemy id="m01" name="Enemy-01" element="earth" attack="physics" func="L+R-STR" drop="mon/2">Enemy description...</enemy>
	</enemies>
	<results>
		<result id="r01" name="ピンチをチャンスに" level="1">芸人はただでは転ばない</result>
		<result id="r02" name="猫様のお戯れ" level="1">ネコはいます</result>
		<result id="r03" name="ハッスルオジ" level="1">人の役に立つのが生きがいなのです</result>
		<result id="r04" name="メイドは見た" level="1">いや、まだ見てない</result>
		<result id="r05" name="馬の味方" level="1">馬の願いを叶えた証。ヒヒン。</result>
	</results>
	<licence>
		<work name="sougetsu-deepcave" category="bgm" creator="ベンズ" url="https://www.sougetsu-on.net/"></work>
		<work name="sougetsu-intermission-OR" category="bgm" creator="ベンズ" url="https://www.sougetsu-on.net/"></work>
		<work name="image01" category="picture" creator="Freepik" url="https://jp.freepik.com/"></work>
		<work name="image02" category="picture" creator="omisoya" url="http://omisoya.blog.jp/"></work>
	</licence>
	<scene id="0" summary="プロローグ" group="prologue">**あなたはこの物語を解決に導く、精霊です。
どうか力を貸してください。**

--

　ここはペンタウァ。
　先日、大魔術師エティスにより大変な宣告がなされました。

　はるか北の地より現れる、闇の軍勢によりペンタウァは未曾有の混沌に飲まれると。それを救えるのは、導きの印をもった勇者のみ。
　あなたは、彼を助け、見事世界を救うのが役目です。

![お告げ](image01.jpg)

[次へ](1)</scene>
	<scene id="1" summary="勇者登場">**あ、あそこに勇者がいますよ。**

--

　目の前を歩く若者が一人。
　小柄で痩せ型。腰に下げられた剣。パワータイプには見えませんが、卓越した技術で戦うものと思われます。

　使者に連れられ王宮に向かうようです。わたしたちもついて行ってみましょう。大丈夫、わたしたちの存在はこの世界の者たちには感知できませんから。

[次へ](2)</scene>
	<scene id="2" x="-16.5" summary="王宮にて">**「闇の眷属ケイオースを討伐するのじゃ」**

--

「よくぞ参った。ソン村の勇者、タロよ」

　ペンタウァ王宮謁見の間。国王からの挨拶です。

「そなたを招いたのは他でもない。すでに聞き及んでいよう。
　北端の町モノリスから連絡が途絶えたと。
　闇の眷属ケイオースの仕業じゃ」
　
　王様はこらえきれぬ、というように眉間にシワを寄せ首を振ります。
「このままにしておけば、ペンタウァはおろか世界は闇に包まれよう。
　世界を救えるのはそなたしかいない。どうか力を貸してくれ」

　勇者様は尋ねます。ペンタウァに自分以上の武の者が数多くいる。なぜ自分なのか。他の者ではだめなのか。

「疑問はもっともじゃ。だが、そなたにしかなし得ぬことも、また事実。
　証拠を見せてやろう」

　パチン。
　王様の合図に合わせて奥の閉じられたカーテンより現れたのは、麗しき少女。輝くような金髪にティアラを飾り、透き通るような青い瞳からは知性を感じます。

「我が娘、リオナである。姫は特殊な力を持っておる」

　姫は一礼をし勇者様に語りかけます。
「勇者さま。あなたは――ウッ」

　突然頭を垂れる姫。どうしたと言うのでしょう。やがて顔をあげた姫は恍惚の表情。いづこともしれぬ方向に視線を向け、歌うようにつぶやきます。

「世界に魔が忍び寄りし時……導きの印を持つ者現れん……
　その力、闇を払い魔を滅す……我らの希望……」

　そう。姫は神託を受け取る力があるのです。導きの印とは、勇者様の右手の甲にある不思議な形状のあざに相違ありません。
　先の、大魔術師エティスの宣告も姫の神託を元にしたものだったのです。
　
　あ、ぶっちゃけていいですか？
　姫の神託は我々のご主人さまのお告げです。はい、おわかりですね。ご主人さまのことを、この世界では神と呼んでいるのです。
　ご主人さまが選んだのがこの勇者タロ様なのです。

[次へ](3)</scene>
	<scene id="3" x="-63.610443275732436" summary="出発">**頼りになる従者の存在**

--

　ケイオース討伐のため、王より賜ったものは準備に必要な財、行く先々で必要になるであろう通行証、そして、頼りになる従者の存在。

　長身を翻し颯爽と現れたのは、美しい美青年。流れるような白金の髪に長い耳。エルフでしょう。エルフは長命。見た目は勇者様と同じくらいに見えますが、実年齢はずっと上と推測できます。

「お初にお目にかかります勇者どの。わたしはフォーク。
　この度の旅ではよろしくお願いいたします」

　勇者様の手を固く握り、
「全ては勇者どのの肩にかかっていると言っても過言ではありませんが、
　それも周りの人の支えがあってこそ。
　このフォーク、全力でサポートさせていただきましょう」

　こうして、勇者一行は出発します。

[次へ](17)</scene>
	<scene id="4" x="-42.57362885048826" summary="街道：町寄る" bgm="sougetsu-intermission-OR">**そのころ勇者は**

--

　僕たち二人は草原を行く。

　途中、分かれ道に立て札を見かけた。どうやら町があるようだ。

「町ですか。ペンタウァを出立してから小一時間ほど。
　まだ休憩は不要でしょう。よろしいですね？　勇者どの」

「う、うん……」

　フォークに急かされ、町は素通りすることにした。ただ、実を言うと僕は……

　**そのとき、向こう側からおじさんがものすごい勢いで駆け込んできた！**

「そこの若者たちよ！　ファーストタウン！
　ファーストタウンに寄りたまえ……！
　おじさんには分かるぞ……！　君たちの顔！　休みを必要としている！
　休みたまえ！　さあ！」

　おじさんの謎の気迫に押され、フォークも先を急ぐのを諦めたようだ。町に寄ることにした。


　そうだ。
　せっかく町に寄ったのだから、必要なものを色々と買いこんでおこう。城下町では慌ただしくてそれどころではなかったのだ。
　それに、少し恥ずかしさもあって、あまり王の目の届くところで買い物をしたくなかったのだ。
　フォークと一旦別れ、それぞれ必要なものを買い込んでいく。

　そして待ち合わせ場所でフォークと合流をした。結構な荷物を持っている。いろいろ買い込んでくれたみたいだ。
「旅に必要なものはわたしが予め買っておきました。
　勇者どのは何を買われたのですかな」

「ええと、ほっかいろ」

「ホッカイロ」

　そうだ。僕は極度の冷え性かつ胃腸が弱いので、腹を冷やすのは厳禁なのだ。
　しっかりとホッカイロを装着し、町を去った。町の入口にはやはりあのおじさんがいて、別れ際に大げさに手を振ってくれた。

[次へ](24)</scene>
	<scene id="5" x="-80.13936889556715" summary="分岐点にて" bgm="@none">**光輝く白の世界――運命の分岐点**

--

![光輝く空間](image02.jpg)

　また来てしまいましたね。ここに。この場所は――そう、運命の分岐点とでも呼びましょうか。

　勇者様。彼の今の力では、敵の幹部を倒すことなどできません。なんとしても現時点での遭遇を避けなくてはなりません。
　
　問題の先送り？　こんなことに意味などない？
　
　いいえ。わたしは、そうは思いません。
　たとえ本来選ばれるべき方ではなかったとしても。選ばれた、その事実こそが真実。今回の旅で力をつけていけば、必ず、敵を倒すことができると信じています。そのためにも今は強敵との接触を避けなくては。

　どうか力を貸してください。運命を変えられそうなものなら、何でも試してみなくてはなりません。

　時を少しさかのぼり、あなたはどこへ行きますか？

[ナイトメアの様子を見に行く](8 "-f01")
[ナイトメアの様子を見に行く](31 "f01")
[王宮の様子を見に行く](6 "-f01")
[勇者のもとに戻る](25)</scene>
	<scene id="6" x="-282.191355623398" summary="王宮の様子" bgm="sougetsu-deepcave">**時をさかのぼり、王様への謁見の場面へ**

--

「世界に魔が忍び寄りし時……導きの印を持つ者現れん……
　その力、闇を払い魔を滅す……我らの希望……」

　ここは謁見の間。勇者様と王様、そしてちょうど神託を受けているリオナ姫がいます。

　そうです。神託を受ける姫であれば、何か運命を変えられる可能性があるはず。彼女の様子を見てみましょう。
　勇者の出発後、姫は自室に戻るようです。

　追いかけて見ましょう。

[次へ](9)</scene>
	<scene id="7" x="156.80797639349353" summary="馬小屋">**毛並みよく、丁寧に世話された馬たち**

--

　馬小屋には丁寧に世話された馬たちが控えていました。みな行儀よく、静かにしています。

[力を使って干渉する](30)
[考え直す](10)</scene>
	<scene id="8" x="59.846631205673766" summary="ナイトメアの様子を見に行く">**木のもとで休むナイトメア**

--

　勇者一行が到着する少し前。やはりナイトメアは木陰で休んでいるようです。

　ナイトメア本人も大変運命力が強い。直接の干渉は無理そうです……

　近くには黄色い菊の花、近くの木々のものと思われる落ち葉……目を引くものは特にありません。

[分岐点に戻る](5)</scene>
	<scene id="9" x="-119.42327359680034" summary="姫自室">**ベッドに寝転がり、袋からポテトの揚げ物をボリボリと食べる**

--

　はあ～～疲れた疲れた。神託なんてかったるくてやってられませんわ～～
　勇者様も出発したことですし、わたくしの出番はもうありませんわね。
　あとはお菓子をいただいて、漫画でも読んでいましょう。……あらよっと！

　見事な宙返りを決め、ふかふかのベッドに転がり込むわたくし。
　
　
●--●--●
　
　
　何ということでしょう。あなたは今とんでもないものを目撃しています。
　ベッドに寝転がり、ポテトの揚げ物をボリボリと食べるあられもない姫の姿！　ついでにお尻もボリボリかく！

　何というおてんば……ええと、オンとオフの使い分けの上手な姫でしょうか。

　そのとき、机に置かれた水晶が怪しく輝きました。
　これは姫の神託を受ける道具に違いありません。何か重要なお告げがあるはず。

　……しかし！
　姫は水晶の輝きに気づきません。漫画に夢中です。

　あんたの仕業か！
　そう言いたくなる気持ちを抑え、なんとか姫に気づいてもらわねば。

[次へ](10)</scene>
	<scene id="10" x="-93.82853520981872" summary="姫自室2">**机の上の水晶が怪しく光ります。しかし姫は気づきません。**

--

　漫画を読む姫はそれに気が付かない様子。
　なんとかして気づかせなくては！

[姫に干渉する](12)
[メイドの様子を見に行く](11)
[馬小屋の様子を見に行く](7 "-f02")</scene>
	<scene id="11" x="-56.78916982228986" summary="メイド">**ベッドメイクに勤しむメイド**

--

　姫ともなれば、おつきのメイドの一人や二人、いるでしょう。
直接物語にかかわりのないメイドであれば、あるいは干渉が可能かもしれません。
　姫の自室を出て、探しに行きましょう。

　――いました。
　
　近くの客間で、ベッドメイクに勤しむメイドを見つけました。

[力を使って干渉する](13)
[考え直す](10)</scene>
	<scene id="12" x="-168.40106053746845" summary="姫に干渉する">**姫に力を使ってみましょう。**

--

　……
　
　だめです！　反応がありません。彼女も、あなたの干渉を受けるには運命力が強すぎるようです。

　相変わらず楽しげに漫画を読んでいます。ええい、この。こっちの苦労も知らないで。

[諦める](10)</scene>
	<scene id="13" x="-175.8006519329336" summary="メイド2">**はっと気づいたように顔をあげるメイド**

--

「あら、なんだかとてもムズムズするわ……」

「ムズムズ……ムズムズ……何かをやり忘れたような……」

　メイドはもじもじし始めます。

「いけない！　そう言えば今日は、
　姫に紅茶をお届けしていないような」

　急いで給湯室に向かう彼女。
　やりました！　これで姫の部屋へ向かってくれるでしょうか。

[姫の部屋に戻る](15)</scene>
	<scene id="14" x="-34.283039487080764" summary="メイド3">メイドはベッドメイクを終えた後、別の部屋に行って掃除を
始めてしまいました。

当分終わりそうにありません。
走行しているうちにも勇者様は。

これはいけません。次の手を考えましょう。

[戻る](11)</scene>
	<scene id="15" x="-237.5712959426136" summary="姫自室3" flags="f01" result="r04">**漫画を楽しむわたくしに、何者かの訪問**

--

　コンコン。
「姫様。紅茶をお持ちしました」

　この声はメイドのイバラね。あら。もうこんな時間。2時間も遅刻じゃない。これはきついお灸をすえてあげませんとね……　

　ムッとした表情で扉を見やり、そこでわたしくしはあることに気づきましたの。

　机の上に置いておいた水晶が、光っている……！　これは、大事なお告げの瞬間。この機を見逃せば、次はありません。
　ズボラの気のあるわたくしと言えど、その瞬間は見逃さなくってよ。メイドのイバラには待つように命じ、わたくしは水晶に近づいたの。

　そのきらめく星から運命を読み解くのです。
　そうするとまるで頭にヴェールがかかるように意識が曖昧になってゆき……
　
　そして瞬く、明確なビジョン。

「これは……いけない、勇者様に危機が迫っている……！」

**「ああ、ああ、どうすればいいのか……強敵……木の下……
　蜂の巣……視界を奪って……ああ……」**

　もう、限、界……これ以上、意識が……
　
　
●--●--●
　
　
　姫はそのまま机に伏してしまわれました。集中力を使い果たしたのでしょう。よくぞ頑張ってくれたと労いたいところですが、これはいけません。姫が倒れてしまっては、誰がこのお告げを届ければいいのでしょう。
　せっかく掴んでくれたヒント。このまま誰にも届かねば無駄になってしまう。

　でも、ここにはあなたがいる。あなたならば、このヒントを有効に使えますよね？

　一旦、分岐点に戻りましょう。

[分岐点に戻る](5)</scene>
	<scene id="16" x="486.77356424534577" summary="後編開始">**少しずつ、けれど着実に力をつけていく**

--

　あなたのサポートを受け、勇者一行はケイオースの根城へと近づきます。当初、あんなに戦えなかった勇者様も、少しずつ力をつけていっているようです。相変わらず戦闘中にトイレに駆け込んだりしてはいるようですが……
　そんな中でも、すでに4つのダンジョンと、3つの険しいフィールドを乗り越えて来たのです。

　勇者様をみると……どうでしょう、なかなか精悍な顔つきになってきたではありませんか。隣の従者フォークを見ると……

　ややっ　これはどうしたことでしょう！

　頬はこけ、目の下にくま。腰を曲げ、とても辛そうです。
　それもそのはず。まだまだ未熟な勇者様をサポートするため、数え切れぬ補佐をしてきたのです。加えてフォークにはわたしたちの存在を感知できませんから、一人で背負い込んでいるのでしょう。その心労はいかほどのものか。

　このままでは倒れてしまいかねません。どこかで休んでもらわなくては――

[次へ](37)</scene>
	<scene id="17" x="-45.7184972826598" summary="初戦">**――魔の気配――！**

--

　城下町を出発して1時間ほど経過しました。見晴らしのよい草原。これまでのところ、順調に旅を続けられているようです。途中、町もありましたが特に用事もないのか寄ることもなく、二人は進むようでした。

　草原から、森林地域にやってきました。道幅は十分にありますが、両脇は木々に囲まれ、やや視界が狭くなっています。

　――魔の気配――！

　あなたも気づきましたか。
　二人も歩みを止め、武器を手に油断なく周囲の木々に目を配ります。そして森の中から、数匹の魔物が飛び出てきました。思えば、これが初戦です。勇者様のお手並み拝見といきましょうか。
　従者フォークも弓を構え、臨戦態勢です。

　勇者様は、…………え？　何？？

　お腹を抱え、うめいています！

「勇者どの！？　どうなされたか！」

　もしや毒でも？　それとも敵の邪悪な魔道士から術をかけられているのでしょうか……！？

「ト、トイレ……緊張してお腹冷えちゃった……」

　…………

　フォークはその端正な顔を歪め、一人で懸命に戦います。響き渡るフォークの雄叫びと勇者様のうめき声。

[次へ](33)</scene>
	<scene id="18" x="-244.48378272383184" summary="分岐点レクチャー" bgm="@none">**気がつくと光輝く白の世界**

--

![光輝く空間](image02.jpg)

　気が付きましたか。
　ここは現実世界とは少し違う場所。精霊であるあなたにしか行き来できない場所。

　ここからならば、時と場所を越えて、奇跡に値する事象を起こすことができます。

　さあ、あなたの初仕事です。

　まさか数々の偉業をこなしたはずの勇者様が、あのような体たらくとは。今後の旅路を考えると頭の痛い思いですが、今更どうにもなりません。代わりの方を選ぼうにも、無駄。勇者様は選ばれてしまった。ならば、タロ様に最大限頑張ってもらうよりありません。

　落胆させるようで申し訳ありませんが、わたしも、あなたも大した力はありません。勇者様の潜在能力を引き出し、無限の力を引き出したりすることはできません。勇者様はこの物語の主人公。運命力が強すぎて、我々の干渉をはねのけてしまうのです。できるのは、ほんの少し。ほんの少しの作用を与えることだけ。

　大丈夫。ほんのちょっとの作用で、運命は劇的に変化するものなのです。

　試してみましょう。
　わたしが思うに、勇者様には休息が必要だったように思います。彼らは無視してしまいましたが、城下町のそばには町が一つあったのです。

　そこに勇者たちを立ち寄らせることができれば、あるいは状況は変わっていたもしれません。

　時をさかのぼり、町の様子を覗いてみましょう。

[少し時間をさかのぼり街へ](19)</scene>
	<scene id="19" x="-380.5299904274492" summary="街：ファーストタウン" bgm="sougetsu-deepcave">**城下町からほど近くに立地するファーストタウン**

--

　それほど大きい街ではありませんが、立地条件からも人の往来は多くある様子。

　見回せばいくらかの人がいるようです。
　町の入口あたりでうろうろしている男性に、中央の噴水のそばで大道芸を披露している芸者。広間に備えられた長椅子でまどろむ猫……全体的に平和そうです。

　誰の様子を見ますか？

[入り口近くにいるおじさん](20)
[大道芸をしている方々](21 "-f03")
[日向ぼっこをする猫](22 "-f04")</scene>
	<scene id="20" x="-316.4535726387942" summary="入り口のおじさん">**うろうろとするおじさん**

--

　町の入り口のそばに男性が一人うろうろしていますね。何をしているのでしょうか。

　ちょうどその時、旅人らしき格好をした人が町に訪れたようです。おじさんはさっそうと駆け寄ると、一喝。
「ファーストタウンへようこそ！」

　どうやら旅人に、歓迎の意の表明と町の名前を覚えてもらおうとして、率先して行動しているようですね。なんと感心なことでしょう。旅人は突然大声をかけられて、やや引いているように見受けられますが、それもご愛嬌。

　さて、どうしましょうか。

[力を使って干渉する](23)
[考え直す](19)</scene>
	<scene id="21" x="-306.99917617739516" summary="大道芸">**なかなか本格的な芸が披露されています**

--

　噴水のそば。町人たちの憩いの場と同時に、ちょっとしたパフォーマンスの披露の場となっているようです。ハシゴによる大立ち回り、見たことのないような珍しい動物の芸……なかなかに、本格的です。

[力を使って干渉する](34)
[考え直す](19)</scene>
	<scene id="22" x="58.318270206946785" summary="公園で日向ぼっこする猫">**ベンチにて丸くなりまどろむ猫**

--

　人が座る場所を贅沢に奪い取り、満足げに丸くなっています。仕方ありませんね。猫様ですもの。とても平和な証拠。
　魔物がはびこる世の中とは言え、こういう平和は守っていきたいものです。

[力を使って干渉する](35)
[考え直す](19)</scene>
	<scene id="23" x="-403.2418705056769" summary="おじさん2" result="r03">**あなたはおじさんの意識をくすぐりました。**

--

「おや……なんだか……エネルギーが有り余ってきた……！」

　おじさんは足踏みを始め屈伸をしだしたかと思うと、

「フンッハンッ　うおおおお！」
　町の外まで行ってしまいました。
　
　
●--●--●
　
　
　追いかけてみると……

「そこの方！　ここがファーストタウンです！
　ぜひお越しください！
　今なら……武器屋が5%還元キャンペーン中ですよ！
　それにこの期間、名産の卵料理が宿屋で食べられますよ！」

　どうやらおじさんのサービス精神を刺激したようです。町の外にまで呼び込みに行くという、大変アグレッシブな行動に変わりました。

　これで何かが変わるでしょうか。もうすぐ勇者一行がここを通る時間です。

[勇者のもとに戻る](4)</scene>
	<scene id="24" x="-274.86224980344235" summary="初戦：勝利">**運命は、動く**

--

　……やりました！　まさか冷え性だったとは。神に導かれた勇者と言えど、気候には勝てないのですね……

　森林に差し掛かったところでやはり魔物が現れました。しかし、今度の勇者様は臆することなく魔物に立ち向かい、従者フォークとともに魔物を打倒していきました。
　いえ、立ち向かうというよりは逃げ回るシーンのほうが多いようにも見受けられますが……それがタロ様なりの戦い方なのでしょう。

　彼らは旅を続けます。

　わかってもらえたでしょうか。このようにして、勇者様をサポートし、
ケイオース打倒の悲願を達成するのです。

[次へ](26)</scene>
	<scene id="25" x="-2.8819419281483163" summary="ナイトメア登場">**守らねばならない、勇者様を**

--

　真実を知ってしまった以上、なんとしても勇者様を守らねばなりません。おそらく、まともな戦いの心得もないと推測できます。序盤は魔物の凶悪な手から逃れさせ、道中にて実力をつけていただくしかありません。難しい任務ですが、やり遂げなくては。

　勇者一行は森林地帯を進みます。しばらく歩いたその後で、周りに比べひときわ大きな木が。その下には、一体の魔物がいました。
　狼のような顔を持つ獣人。その毛並みは漆黒。厚い鎧を着込み、武人であることを忍ばせます。
　頭を軽く垂れ、目を閉じています。休んでいるのでしょうか……？

　魔物の姿にいち早く気づいたフォーク。
「むっ　またしても魔物か……！」
　寝ているのなら好都合、気づかれる前に退治しようと武器を構え、

　――愕然。

「こ、いつは……！？」

「知っている相手なの？」

「シッ　静かに……！　漆黒の人狼姿……間違いありません、
　こやつはケイオースの腹心……」

　そのとき魔物はうっすらと目を開けます。ああ、気づかれてしまった！　声量を落としていたにも関わらず、気配を察知されたようです。油断のならない相手。

「人間か。今日は狩りの気分ではなかったが……
　さりとて見逃したとあっては、部下共への示しがつかぬ。
　さてどうしてくれようか」

叫ぶように、フォーク。
「ナイトメア……！」

「然り。呼べ、我が名を。
　貴様らのその叫びが、わしの最高の子守唄となろう」

　従者フォークは勇者様の腕を掴むと、必死の表情でささやきます。
「勇者どの、退却しましょう！
　やつは、やつは７つの町を崩壊せしめた
　最凶の破壊の申し子、ナイトメア！
　相手にしてはなりません！」

　一目散に駆け出します。
　それを見て、悠然と構えていたナイトメアが怪訝な表情を見せます。

「勇者……だと？　なんのことだ？
　いや待て、そのあざ……！　もしや！」

　焦るように大声を上げ、背を向け駆け出す勇者様たちに向け、大きく跳躍。二人を軽々と飛び越え、その目の前に再び立ちふさがります。

「勇者の話はこちらにも伝わっている。
　見たところ目覚めて間もないようだが、
　いずれケイオース様への脅威となろう。
　未来の禍は、今のうちに摘み取らねばならぬ……！」

　大きく口を開け、ブレス……！

　勇者様とフォークは煉獄の炎に身を焦がされ、転げ回ります。間髪入れず、ナイトメアの持つ戦斧が、無情にも振り下ろされ、
　ああ、ああ……何ということでしょう。

　血しぶき。絶望的に流れ出て。赤だけでなく、魂までも――
　
　叫ぶ、声の限り。
「勇者どのーーーーーーーーッ！」

　こんなこと、あっては行けない……！　早く、あの場所に……！　このまま時を進めるわけにはいかない……！

[次へ](5)</scene>
	<scene id="26" x="358.43885017221913" summary="勘違いの真実">**「間違い……！？」**

--

　%blue%精霊たちよ……%/%

　いずこともなく声が聞こえます。しかし勇者一行はまるで気づく様子もなく、歩を進めます。
　それもそのはず。これはこの世界とは隔離された別の次元からの声。すなわち、我々のご主人さまの声なのです。

「どうされたのですかご主人さま。すでに物語は動き出してしまった。よほどのことでも起きない限りご主人様の介入はないはずでは」

　%blue%その、よほどのことが起きたのじゃ――%/%

　%blue%我らは勘違いをしてしまったようじゃ……%/%

「えっ……！？」

　%blue%よいか。心して聞け――勇者はあの者ではない……%/%
　
　
　
　な　ん　で　す　っ　て　！！
　
　　
　%blue%魂の形を見誤ったのじゃ……お主らが見守る男はただの村人……器が足らぬ……%/%

　今、なんと。なんだか衝撃的な単語が聞こえてきましたね……冗談みたいな。やだなあご主人さま。からかわないでくださいよ……
　
　
　はああ！？　間違い！？
　
　
「こま、困りますよご主人さま。
　そしたら今からでも正しい方に導きの印を……あっ」

　%blue%無理なのじゃ……一度選ばれてしまった勇者は己が命運を果たさねばならぬ……途中で代わりはできぬ……%/%

　%blue%次なる勇者は……100年経たねば生まれぬ……%/%

「だめじゃん！！」

　何ということでしょう何ということでしょう。
　やばいことになってまいりましたよ。我々のサポートがあるとはいえ、なんの運命も持たぬ若者に、闇の眷属が倒せるのでしょうか。このまま世界は闇に包まれてしまうのでしょうか？
「何か策がありますよねご主人さま！？」

　気まずい沈黙の後、一言。
　%blue%……幸運を祈る……%/%

　やばい！　祈っちゃったよ！　神様が祈ってちゃ世話ない……

　コ、コホン。

　ど、どうしましょう。このままではうまく行きっこありません。打つ手もない。おとなしく、負けを受け入れるべきなのでしょうか？

[諦めるわけには、行かない](36)</scene>
	<scene id="27" x="150.5609548604716" summary="蜂の巣">**蜂がたくさん出てきました！**

--

　あなたの力を受けた蜂の巣。何も起こらないとかと思いましたが……あっ　出てきました。一瞬の後、巣穴から飛び出した大量の蜂は、昼寝中のナイトメアに襲いかかります……！
　ナイトメアは無骨な鎧に身を包んでいます。必然的に蜂たちは無防備な顔へと集まり――

「！！？　ぐああ、何だぐあ、ぐあああ！」

　ナイトメアは首を激しく振ります。蜂を払いのけ、ブレス。青白い炎が蜂を焼き、ボトボトと地に落ちます。
　しかしナイトメアも無事とはいきません。きつく目を閉じ、うめいています。

[次へ](28)</scene>
	<scene id="28" x="153.41370487674368" summary="ナイトメアとの遭遇2">**そこに合流する勇者一行**

--

　二人ははっとして武器を構えます。ナイトメアは今もうめいており、二人には気づいていない様子。

　いち早くことの重大さに気づいたのは、やはり従者フォーク。端正な顔を青ざめ、勇者様に耳打ちをします。
（あやつはケイオースの腹心ナイトメア！
　図りしれぬ魔力を持っており、
　敵う相手ではありません……！
　一刻も早くここから離れましょう……！）

　ナイトメアは変わらずうめいています。が、
「うぐぐ、……そこの者どもよ……
　いるのだろう……？」

　なんてこと！
　視界を奪われ痛みに耐えているというのに、それでも察知されてしまった。勇者たちは蛇に睨まれた蛙のように、一歩も動けなくなってしまいました。

「すまないが……一つ頼まれてくれないか。
　目を負傷してしまってな……
　
　ここから西に行くと小さな川があったはずだ。
　水をくんで来てはくれまいか……？」

　震える手で革袋を差し出すナイトメア。

　フォークは厳しい顔をして顔を横に振っています。
（いけません。無視しなさい！）

　幸い、ナイトメアはこちらの素性に気づいていないようです。ならば逃げるが勝ち。何より、敵の手助けをしてあげる義理もありません。

　――だというのに、ああ、勇者様はどうしたことでしょう。ゆっくりと手を伸ばし、革袋を受け取ったのです……！

　フォークはやっきになってやめさせようとしますが、そもそも聞こえていないのか、勇者様は川に向かうと、革袋に水を浸しました。

「ぐぐ……かたじけない……それにしても、そなたたちは……？」

　今度こそ、これ以上の長居は無用です。ナイトメアの視界が回復する前に、一目散にその場を後にしました。

[次へ](29)</scene>
	<scene id="29" x="183.95504394931925" summary="ナイトメア遭遇後">**「流石は勇者どの。凡人にはできぬ行為。感服しました」**

--

　ナイトメアからとにかく離れ、もう大丈夫だろうというところで休憩を入れる二人。
　ふう、とため息をついてフォークは語りかけます。
「まさか、敵を助けるとは。勇者どのには驚かされる」

　勇者様の反応を見て、表情を和らげるフォーク。
「いえ、責めているわけではございません。
　むしろそういう、凡人にはおよそ選択できぬ行動を選ぶ素質こそ、
　勇者たる資質なのかもしれませんね」

「ようは、このフォークが今まで以上に気を配り、
　行動をすればよいだけのこと。
　勇者どのは気になされるな」

　何はともあれ、ついに命の危機を逃れることができました。これも、あなたの活躍のおかげ。引き続きともに力をあわせ、悲願ケイオース討伐を成し遂げましょう。

[次へ](32)</scene>
	<scene id="30" x="265.0838494217263" summary="馬小屋2" flags="f02" result="r05">**馬たちが騒ぎ出しました……！**

--

「な、何だ！？　どうした急に？」

　急に騒ぎ出した馬たちの様子を見に、城の者がやってきました。
「あ……なんだ、飼葉が切れてたのか。すまんな。
　……いてて、俺をかじるな、かじるな」

　餌を追加してもらい、馬たちも満足げです。

　馬の手助けはできましたが、姫に影響は与えられなかったようです……

[次へ](10)</scene>
	<scene id="31" x="101.47912187874796" summary="ナイトメア2" bgm="sougetsu-intermission-OR">**木のもとで休むナイトメア**

--

　勇者一行が到着する少し前。やはりナイトメアは木陰で休んでいるようです。

　ナイトメア本人も大変運命力が強い。直接の干渉は無理そうです……

　近くには黄色い菊の花、近くの木々のものと思われる落ち葉……目を引くものは特にありません。

　**…………いえ。よくみると、木の上の方に蜂の巣がついているのが見えました。
　これこそ姫が言っていたものではないでしょうか。**

　これは、

[蜂の巣に干渉する](27)
[考え直す](5)</scene>
	<scene id="32" x="78.00008110151884" summary="中間セーブ">**前編はここまで**

--

　ここまで遊んでくださり、ありがとうございます。
　前編はここまでとなります。

　後半も、勇者様と従者フォーク、そしてあなたに数々の困難が立ちふさがりますよ。ぜひ楽しみにしていてくださいね！　わたしたちは、「あなた」の協力が必要です。

　この状態を保存したい場合は、SystemからBackupを選んでください。保存しない場合も、キャラ情報は変わってしまいますが、後半公開時には前編を終わった状態で始められます。

</scene>
	<scene id="33" x="-161.72989675157305" summary="初戦後こんなはずでは">**なんとか魔物を倒したものの――**

--

　勇者様は怪我を負ってしまった様子。幸い大した怪我ではありませんが。
　また、フォークの信頼度もぐっと下がってしまった様子……勇者様を見つめる瞳が大変冷ややかです。
　なんだか雲行きが怪しくなってきましたね……こんなことでこの先大丈夫でしょうか。

　勇者様。仮にも導きの印と神の加護を受けられたお方。こんな情けないお方ではないはず。これこそ、運命のねじれ。

　ちょっとしたことで、人は不幸に陥ってしまうのです。ちょうどいい。この運命が変えられないかどうか、試してみましょう。

　さあ。わたしの手を取って。行きますよ――！

[次へ](18)</scene>
	<scene id="34" x="-412.9550004197649" summary="大道芸2" flags="f03" result="r01">**ああっ　あ……危ない！**

--

　あなたは芸人たちに力を使いました。
　ただでさえ集中の限りを使って芸をこなしている方々にそんなことをすれば……

　ぐらり。
　
　ハシゴの上に登っていた若者がぼんやりした表情になったかと思うと、バランスを崩しそのまま倒れ込んで来ました。危ない……！　観客から悲鳴があがります。
　ハシゴがドスンと大きな音を立てて倒れました。若者は――
　
　おお、なんと。
　大きく宙返りを決め、スタッと着地。ポーズを決めます。さすがの運動神経。あちこちから拍手が生まれます。
　
　大惨事にならなくてよかったですが、大立ち回りをしている人に干渉するもんじゃないですね。他を当たって見ましょう。

[戻る](19)</scene>
	<scene id="35" x="-120.47542106771772" summary="猫2" flags="f04" result="r02">**猫の意識をくすぐってみます。**

--

　あなたは猫に力を使ってみました。干渉の作用は何も人間だけに効くとは限らないもの。なるほどの着眼点です。
　
　パチリ。猫が目を覚まします。

　ちょうどわたしたちがいる辺りを見つめ、しっぽを軽く2回振ります。見られている？　いいえ大丈夫。われわれに物質的存在はありません。この世の存在に感知できるものではありません。

　「努力に励むのじゃ。若人よ」
　
　え？　なんか言いました？　ちょうど行き交う人が途絶えた瞬間。周りには誰もいないような。ぐるりと見渡します。誰も、いない。猫だけ。
　
　え？　猫？

　猫様は相変わらず素知らぬ顔で丸くなっています。もう一寝入りするのでしょうか。目を閉じます。

　え？　猫？　え？

　**え……？？**

[猫は黙して語らず](19)</scene>
	<scene id="36" x="226.70680059573323" summary="諦めてはならない">**……！**

--

　そ、そうですよね。
　たとえ器が違っていたとしても。運命はまだ勇者様を見放したりはしない。そのためにわたしたちがいるのだから。

　こうなったら乗りかかった船です。
　あなたとわたしで、なんとか勇者様を導いてみましょう。それこそが、世界を闇から守る唯一の道なのだから。

[次へ](25)</scene>
	<scene id="37" x="357.6034083817902" summary="ネクストタウン">**ここはネクストタウン**

--

　流石にフォークの疲労を見かねたのか、二人は近くの町で休息を取るようです。宿屋に直行します。

　温かいスープをいただき、ようやく人心地つきます。改めて見回すと、宿は閑散としており客人はあまりいない様子。

　宿の主人に尋ねると、それもそのはず。この町はすでに、ペンタウァよりも敵の本拠地のほうが近い距離にあるのです。散発的に魔物の襲来もあり、旅人も寄り付かないのだとか。

　フォークは尋ねます。
「なぜこの町は侵略されずに？　何か魔物に対抗する秘訣が？」

　すると宿のおやじさんは厳しくうなずきます。
「じきに、あんたらにもわかる」
　その表情は決して絶望に彩られたものではなく。力強さを感じるものでした。

[次へ](41)</scene>
	<scene id="38" x="337.39463161499526" summary="ソーサリアン登場">**その時、ハーピーのさらに上空から落ちる影あり――！**

--

　その黒い影はごう、と音を立てハーピーにぶつかると、そのまま叩きつけ、地面に縫い付ける……！

　苦しげな断末魔を最後に、動きを止める鳥の怪人。そこから分離するようにして離れる影。それは中年の男性でした。　

　短く刈り込んだ髪に混じる白さや、顔に刻まれたシワからは年相応のくたびれを感じさせますが、引き締まった体はしなやかで俊敏そうです。

「怪我はないようだな、お二人さん」
　人懐こい笑顔で、ニッと口元を歪めます。

　この方は、一体……？　只者ではないようですが？

　宿の店主は得意げに言います。
　「彼が、この町の守り人さ」

「宿屋の主人！　この人達は？　旅人のようだが」

「ペンタウァからはるばるきたんだそうだ。魔族を倒すんだとよ」

「！　ではついにケイオース討伐を……！」

　男性はこちらに笑いかけると、手を差し出します。
「お初にお目にかかる、勇者どの。よくぞこの町まで来てくれた」
　ぐっと、固く勇者様と握手をして自己紹介をします。
「俺は、フレッド。パン屋だ」

　なるほどパン屋。その屈強な筋骨は、毎日の生地の仕込みで培われたのですね……堅く焼き上げたパンを振り回して剣術を学び、敵の顔を型どっては叩き潰してイメージトレーニング……って、そんなわけ。

　身分を偽っていますね？　と、疑いの目を向けるフォーク。

「いや、パン屋さ。だがそれだけじゃない。
　俺は昔ペンタウァで王宮の任務も請け負っていたのさ」

　徐々に理解の色をしめすフォーク。わたしにもわかりましたよ。この方は……！

「そう、俺はソーサリアンだ」

[次へ](39)</scene>
	<scene id="39" x="356.0824918093668" summary="ソーサリアン2">**ソーサリアン！**

--

　こんなにペンタウァから離れたところでも彼らの存在を確認できるとは。

「まあ、元だがな。だいぶ歳も取ったし、
　引退して、生まれ故郷に隠居させてもらったんだ」

「そしたら何だ？　闇の眷属ケイオースだ？
　随分物騒な話になってきちまいやがったじゃないか。
　おかげでこの町も、連日敵の襲来さ」

　でもな、と前置きし。
「俺がいる限り、この町はやらせはしねえよ……」

　なんとも頼もしいものでしょう。安心してここを任せて、ケイオースの根城に行けそうですね。

　その時駆け込んでくる青年が！
「た、大変だフレッドさん！　魔物が攻め込んできた！」

気の休まる間もありません。
「すぐ行く！」
言うが早いか駆けていきました。

「あ、勇者どの！　どこに行かれるか！」
なんと勇者様も一緒に向かっていってしまいました。
正義感は人一倍。ですが、我々には別のやるべきことがあるのですが……
仕方ありません、勇者様を追いましょう。

[次へ](40)</scene>
	<scene id="40" x="341.0977099928683" summary="襲来1">　ハーピーを退けた次は二足歩行のトカゲの群れです。
　リザード。両手にそれぞれ持った幅広の剣をカチャカチャと打ち鳴らし、こちらに向かってきます。分厚い鱗はフォークの弓を通さないようです。弾かれてしまいます…！

　パン屋のフレッドは重たい剣を振り回していきます。いくら鱗が硬かろうと、その重圧そのものは支えきれません。ありえない向きに体を捻じくらせ、絶命するリザード。

　勇者様は自分の筋力では鱗を傷つけるに至らないと判断するや、足を狙い転倒させる作戦に出ます。功を成し、一体、二体と転がるリザード。
　当然リザードも黙っていません。姿勢を低く保とうとする勇者様を、上から、集団で囲い込もうとします。それをちょこまかちょこまかと逃げ回る勇者様。
　伊達に今までいろんな敵相手に逃げ回っていません。変な才能に開花してしまいました……
　
　ですが、ああ、ああ、限界です――
　大きく囲い込まれ、これ以上逃げられない事態に。ピンチです……！

[undefined](42)</scene>
	<scene id="41" x="170.7612838666607" summary="ハーピー">**その時、外から悲鳴が聞こえます。**

--

　しわがれた老婆のような。
　おやじさんはハッと声をあげます。
「……魔物だ！」

　それを聞いて迷うことなく外に飛び出す勇者様と従者フォーク。
　扉を開け、目にしたものは空を自由に飛び回る翼をもつ複数の影。鳥？　いえ、大きすぎる……ハーピーです！
　耳障りな鳴き声をあげながら町の人に襲いかかります。勇者様たちも応戦します。
　フォークの弓攻撃。翼を射抜き、バランスを崩した一匹が真っ逆さまに地に落ちる！　それを見ていた町の人が殴りかかりにいきます。

　なんとか倒し、ほっと息をついたところに、
　「危ない！　勇者どの！」
　短く響くフォークの警告の声。

　勇者様の死角。頭上から後頭部を狙って残党のハーピーが一匹、急降下。
　ああっやられてしまう……！

[次へ](38)</scene>
	<scene id="42" x="337.38938157727233" summary="襲来2">**「伏せていろ勇者どの！」**

--

　フレッドの力強い大声と、それに遅れて高速で飛来する、なにか。

　ブン、と風を切り、飛び込んできた重量物は、今まさに勇者様に斬りかかろうとしたリザードの延髄にぶち当たりリザードは顔面から崩れ落ちます。
　合わせて地面に突き刺さる重量物。それは――フレッドの、剣でした。

　一瞬、全員の動きg止まります。
「勇者どの！　今のうちに……！」
　従者フォークの短い叱責でビクリと体を震わし、包囲網を脱出する勇者様。なんとかピンチを脱しました。

　一方でフレッドは――丸腰！　それに気づいたリザードが標的を彼に絞り、突撃します。ああ、ここからではどうしようもない！
　フレッドはそれに対し、表情をピクリとも変えません。何も得物を持たないその腕で、近づくリザードの顔面を、殴りつける……！

　素手――！

　しかし素手で倒せるような相手ではありません。大きくのけぞりはしましたが、倒れることなく体勢を立て直すリザード。……が、見たものは――
　腰に下げた細い杖を掲げ、準備を終えたフレッド。しかしそんな頼りない杖で戦うには、

**――FIRE STROM――！**

　突如、荒れ狂う火柱が発生し、縦横無尽に駆け巡りしました。リザードたちはなすすべもなく身を焼かれ、バタバタと倒れていきます。鱗の隙間からブスブスと煙をたて、もはや周囲に動くものはいません。

　武器だけでなく魔法にも精通しているとは……！
　引退したとは言え、その実力本物と言えましょう。

</scene>
</scenario>